{
  "questions": [
    {
      "questionId": 1,
      "question": "அடைமொழியால் குறிக்கப்பெறும் நூல் பெயர் தருக - இராமகாதை",
      "option1": "சீவக சிந்தாமணி",
      "option2": "சிலப்பதிகாரம்",
      "option3": "மணிமேகலை",
      "option4": "இராமாயணம் ",
      "answer": "இராமாயணம் ",
      "topic": "தொடரும் தொடர்பும் அறிதல்",
      "topicId": 1
    },
    {
      "questionId": 2,
      "question": "யாதும் ஊரே யாவரும் கேளிர் என்று பாடியவர் யார்?",
      "option1": "கபிலர் ",
      "option2": "பரணர்‌",
      "option3": "கணியன் பூங்குன்றனார் ",
      "option4": "ஔவையார் ",
      "answer": "கணியன் பூங்குன்றனார் ",
      "topic": "தொடரும் தொடர்பும் அறிதல்",
      "topicId": 1,
      "explanation": "கணியன் பூங்குன்றனார் என்பவர் சங்க காலப் புலவர்களில் ஒருவர். அவரின் புகழ்பெற்ற \"யாதும் ஊரே யாவரும் கேளிர்\" பாடல் அமெரிக்காவின் டர்ஹாம் சிம்பொனி உள்ளிட்ட பல பன்னாட்டு இசைக் கலைஞர்களால் பாடப்பட்டு, இசையமைப்பாளர் இராஜன் சோமசுந்தரத்தால் வெளியிடப்பட்டது. அமேசான் பன்னாட்டு இசைப் பட்டியலில் இடம் பிடித்துப் பெரும்புகழ் பெற்றது. 2019 ல் சிகாகோவில் நடைபெற்ற உலகத்தமிழ் மாநாட்டின் கீதமாக அறிவிக்கப்பட்டது"
    },
    {
      "questionId": 3,
      "question": "திருமுறைகளைத் தொகுத்தருளுமாறு வேண்டியவர் யார்?",
      "option1": "இராஜராஜ சோழன் ",
      "option2": "குலோத்துங்கன் ",
      "option3": "நெடுஞ்செழியன் ",
      "option4": "இராசேந்திரன் ",
      "answer": "இராஜராஜ சோழன் ",
      "topic": "தொடரும் தொடர்பும் அறிதல்",
      "topicId": 1
    },
    {
      "questionId": 4,
      "question": "முத்தமிழ்க் காவலர் என்று அழைக்கப்படுபவர் யார்?",
      "option1": "கண்ணதாசன்",
      "option2": "ஔவையார்",
      "option3": "கி.ஆ.பெ.விசுவநாதம்",
      "option4": "வேதநாயகம் பிள்ளை ",
      "answer": "கி.ஆ.பெ.விசுவநாதம்",
      "topic": "தொடரும் தொடர்பும் அறிதல்",
      "topicId": 1,
      "explanation": "கி. ஆ. பெ. விசுவநாதம் பிள்ளை (நவம்பர் 10, 1899 - டிசம்பர் 19, 1994) பரவலாக முத்தமிழ் காவலர் கி.ஆ.பெ, தமிழகத்தின் திருச்சியைச் சேர்ந்த தமிழ் உணர்வாளர் ஆவார். நீதிக்கட்சி உறுப்பினராக பிராமணரல்லாதோர் முன்னேற்றத்திற்காகவும் தமிழ்மொழியின் உயர்விற்காகவும் பாடுபட்டவர். துவக்கத்தில் பெரியாருடன் இணைந்து இந்தி எதிர்ப்புப் போராட்டத்தில் ஈடுபட்டபோதும் அவரது திராவிடநாடு கோரிக்கையுடன் உடன்படாதவர். அது தமிழரின் தனித்தன்மையை நீர்த்துவிடும் என எண்ணினார். இவர் எழுதியுள்ள நூல்கள் தமிழ்வளர்ச்சித்துறையால் 2007-2008 இல் நாட்டுடைமையாக்கப்பட்டு பரிவுத் தொகை 10 லட்சம் ரூபாய் வழங்கப்பட்டது."
    },
    {
      "questionId": 5,
      "question": "செந்நாப் போதர் என்று சிறப்பிக்கப்படும் சான்றோர் யார்?",
      "option1": "கம்பர்",
      "option2": "திருவள்ளுவர்",
      "option3": "இளங்கோவடிகள் ",
      "option4": "சாத்தனார்",
      "answer": "திருவள்ளுவர்",
      "topic": "தொடரும் தொடர்பும் அறிதல்",
      "topicId": 1,
      "explanation": "திருவள்ளுவருக்கு வழங்கப்படும் வேறு பெயர்கள்:\nதேவர், நாயனார், தெய்வப்புலவர், செந்நாப்போதர், பெருநாவலர், பொய்யில் புலவர், பொய்யா மொழிப் புலவர், மாதானுபங்கி, முதற்பாவலர்"
    },
    {
      "questionId": 6,
      "question": "தமக்கென வாழா பிறர்க்கு உரியாளன் என்னும் அடியால் அறிய வரும் நூல் எது?",
      "option1": "கலித்தொகை ",
      "option2": "அகநானூறு ",
      "option3": "புறநானூறு ",
      "option4": "குறுந்தொகை ",
      "answer": "புறநானூறு ",
      "topic": "தொடரும் தொடர்பும் அறிதல்",
      "topicId": 1
    },
    {
      "questionId": 7,
      "question": "இந்தியா என்ற வாரப் பத்திரிகைக்கு ஆசிரியராக பணியாற்றியவர் யார்?",
      "option1": "நாமக்கல் கவிஞர் ",
      "option2": "பாரதியார் ",
      "option3": "பாரதிதாசன் ",
      "option4": "வாணிதாசன்",
      "answer": "பாரதியார் ",
      "topic": "தொடரும் தொடர்பும் அறிதல்",
      "topicId": 1,
      "explanation": "இந்தியா பாரதியாரை ஆசிரியராகக் கொண்டு 1906ஆம் ஆண்டு மே 9 ஆம் நாள் தொடங்கப்பட்ட இதழாகும். ஆனால் இதன் ஆசிரியராக இதழில் அச்சிடப்பட்டவர். எம். சீனிவாச அய்யங்கார் ஆவார்."
    },
    {
      "questionId": 8,
      "question": "உடம்பை வளர்த்தேன் உயிர் வளர்த்தேனே என்று கூறியவர் யார்?",
      "option1": "சேக்கிழார் ",
      "option2": "சுந்தரர்",
      "option3": "அப்பர்",
      "option4": "திருமூலர்",
      "answer": "திருமூலர் ",
      "topic": "தொடரும் தொடர்பும் அறிதல்",
      "topicId": 1
    },
    {
      "questionId": 9,
      "question": "முதலில் தொகுக்கப்பட்ட தொகை நூலாக கருதப்படும் நூல் எது?",
      "option1": "திருக்குறள் ",
      "option2": "சிலப்பதிகாரம் ",
      "option3": "திரிகடுகம் ",
      "option4": "குறுந்தொகை ",
      "answer": "குறுந்தொகை",
      "topic": "தொடரும் தொடர்பும் அறிதல்",
      "topicId": 1
    },
    {
      "questionId": 10,
      "question": "செக்கிழுத்தச் செம்மல் எனப் பாராட்டப் பெறுபவர் யார்? ",
      "option1": "அறிஞர் அண்ணா ",
      "option2": "பாரதியார் ",
      "option3": "வ.உ.சிதம்பரம்பிள்ளை",
      "option4": "கண்ணதாசன் ",
      "answer": "வ.உ.சிதம்பரம்பிள்ளை",
      "topic": "தொடரும் தொடர்பும் அறிதல்",
      "topicId": 1
    },
    {
      "questionId": 11,
      "question": "குடிமக்கள் காப்பியம் எனப்படும் நூல் எது?",
      "option1": "இராமாயணம் ",
      "option2": "சிலப்பதிகாரம்  ",
      "option3": "மணிமேகலை",
      "option4": "பெரியபுராணம் ",
      "answer": "சிலப்பதிகாரம் ",
      "topic": "தொடரும் தொடர்பும் அறிதல்",
      "topicId": 1
    },
    {
      "questionId": 12,
      "question": "தமிழுக்கு அமுதென்று பேர் அந்த தமிழ் இன்பத் தமிழ் எங்கள் உயிருக்கு நேர் எங்கள் உயிருக்கு நேர்! என்ற பாடலை இயற்றியவர் யார்?",
      "option1": "பாரதிதாசன் ",
      "option2": "பாரதியார் ",
      "option3": "கண்ணதாசன் ",
      "option4": "வாணிதாசன் ",
      "answer": "பாரதிதாசன் ",
      "topic": "தொடரும் தொடர்பும் அறிதல்",
      "topicId": 1
    },
    {
      "questionId": 13,
      "question": "கீழ்காணும் தொடர் யாரைக் குறிக்கிறது ? உத்தம சோழப் பல்லவராயன் ",
      "option1": "அப்பர் ",
      "option2": "சுந்தரர் ",
      "option3": "சேக்கிழார் ",
      "option4": "மாணிக்கவாசகர் ",
      "answer": "சேக்கிழார் ",
      "topic": "தொடரும் தொடர்பும் அறிதல்",
      "topicId": 1
    },
    {
      "questionId": 14,
      "question": "கடையெழு வள்ளல்களில் இல்லாத ஒருவர் யார்?",
      "option1": "பாரி",
      "option2": "வல்வில் ஓரி ",
      "option3": "பேகன் ",
      "option4": "நல்லியக் கோடன்",
      "answer": "நல்லியக் கோடன்",
      "topic": "தொடரும் தொடர்பும் அறிதல்",
      "topicId": 1,
      "explanation": "கடையெழு வள்ளல்கள்\n\n1. பேகன்\n2. பாரி\n3. காரி\n4. ஆய்\n5. அதியமான்\n6. நள்ளி\n7. ஓரி"
    },
    {
      "questionId": 15,
      "question": "உவமைக் கவிஞர் என அழைக்கப்படுபவர் யார்?",
      "option1": "பாரதியார் ",
      "option2": "சுரதா",
      "option3": "திரு.வி.க",
      "option4": "பாரதிதாசன் ",
      "answer": "சுரதா",
      "topic": "தொடரும் தொடர்பும் அறிதல்",
      "topicId": 1,
      "explanation": "தன் மாற்றுப்பெயரின் சுருக்கமாக சுரதா என்னும் பெயரில் பல மரபுக் கவிதைத் தொகுப்புகள் தந்தவர். செய்யுள் மரபு மாறாமல் எழுதிவந்த இவர் உவமைகள் தருவதில் தனிப்புகழ் ஈட்டியவர். இதனால் இவரை உவமைக் கவிஞர் என்று சிறப்பித்துக் கூறுவர்."
    },
    {
      "questionId": 16,
      "question": "பக்திச் சுவை நனி சொட்டச் சொட்டப் பாடப்பட்ட நூல் பெயர் கூறுக.",
      "option1": "கம்பராமாயணம் ",
      "option2": "திருவாசகம் ",
      "option3": "பெரியபுராணம் ",
      "option4": "திருவருட்பா ",
      "answer": "பெரியபுராணம் ",
      "topic": "தொடரும் தொடர்பும் அறிதல்",
      "topicId": 1
    },
    {
      "questionId": 17,
      "question": "சிந்துக்கு தந்தை என்று அழைக்கப்படுபவர் யார்?",
      "option1": "கவிமணி ",
      "option2": "வாணிதாசன்",
      "option3": "பாரதியார் ",
      "option4": "பாரதிதாசன் ",
      "answer": "பாரதியார் ",
      "topic": "தொடரும் தொடர்பும் அறிதல்",
      "topicId": 1
    },
    {
      "questionId": 18,
      "question": "புரட்சிக் கவிஞர் என அழைக்கப்படும் சான்றோர் யார்?",
      "option1": "இளங்கோவடிகள் ",
      "option2": "பாரதிதாசன் ",
      "option3": "கண்ணதாசன் ",
      "option4": "பாரதியார் ",
      "answer": "பாரதிதாசன் ",
      "topic": "தொடரும் தொடர்பும் அறிதல்",
      "topicId": 1
    },
    {
      "questionId": 19,
      "question": "கற்கை நன்றே கற்கை நன்றே பிச்சைக் புகினும் கற்கை நன்றே என்று பாடியவர் யார்?",
      "option1": "சுந்தரர் ",
      "option2": "பரணர் ",
      "option3": "செயங்கொண்டார்",
      "option4": "ஔவையார் ",
      "answer": "ஔவையார் ",
      "topic": "தொடரும் தொடர்பும் அறிதல்",
      "topicId": 1
    },
    {
      "questionId": 20,
      "question": "அடைமொழியால் குறிக்கப்பெறும் நூல் பெயர் தருக - திருத்தொண்டர் புராணம் ",
      "option1": "சீவக சிந்தாமணி ",
      "option2": "திருவிளையாடற் புராணம் ",
      "option3": "பெரியபுராணம் ",
      "option4": "சீறாப்புராணம்",
      "answer": "பெரியபுராணம் ",
      "topic": "தொடரும் தொடர்பும் அறிதல்",
      "topicId": 1
    },
    {
      "questionId": 21,
      "question": "நீதி நூல் என்னும் அடைமொழியால் குறிக்கப்படும் நூல் எது?",
      "option1": "திருக்குறள் ",
      "option2": "பழமொழி ",
      "option3": "திரிகடுகம் ",
      "option4": "உலா",
      "answer": "திருக்குறள் ",
      "topic": "தொடரும் தொடர்பும் அறிதல்",
      "topicId": 1
    },
    {
      "questionId": 22,
      "question": "சொல்லின் செல்வர் என அழைக்கப்படுபவர் யார்?",
      "option1": "அறிஞர் அண்ணா ",
      "option2": "ரா.பி.சேதுப்பிள்ளை",
      "option3": "மு.வரதராசனார்",
      "option4": "தேவநேயப்பாவணர் ",
      "answer": "ரா.பி.சேதுப்பிள்ளை",
      "topic": "தொடரும் தொடர்பும் அறிதல்",
      "topicId": 1
    },
    {
      "questionId": 23,
      "question": "தமிழ்த்தாத்தா - இத்தொடரால் குறிக்கப்படும் சான்றோர் யார்?",
      "option1": "திரு.வி.க",
      "option2": "உ.வே.சா",
      "option3": "பாரதியார் ",
      "option4": "கவிமணி ",
      "answer": "உ.வே.சா",
      "topic": "தொடரும் தொடர்பும் அறிதல்",
      "topicId": 1
    },
    {
      "questionId": 24,
      "question": "கிறித்தவக் கம்பர் என்று புகழ் பெற்றவர் யார்?",
      "option1": "வீரமாமுனிவர் ",
      "option2": "ஜெயங்கொண்டார்",
      "option3": "ஹெச்.ஏ.கிருஷ்ணப்பிள்ளை",
      "option4": "குணங்குடி மஸ்தான்",
      "answer": "ஹெச்.ஏ.கிருஷ்ணப்பிள்ளை",
      "topic": "தொடரும் தொடர்பும் அறிதல்",
      "topicId": 1,
      "explanation": "கிறித்துவக் கம்பர் ஹென்றி ஆல்பிரட் கிருஷ்ணபிள்ளை (எச். ஏ. கிருஷ்ணபிள்ளை, ஏப்ரல் 23 , 1827 - பெப்ரவரி 3 , 1900 ) என்பவர் ஒரு கிருத்தவ தமிழறிஞர், புலவர், ஆசிரியிர் ஆவார்."
    },
    {
      "questionId": 25,
      "question": "வான்புகழ் கொண்ட பெருந்தகையார் யார்?",
      "option1": "சேக்கிழார் ",
      "option2": "திருவள்ளுவர் ",
      "option3": "திருத்தக்கதேவர்",
      "option4": "இளங்கோவடிகள் ",
      "answer": "திருவள்ளுவர் ",
      "topic": "தொடரும் தொடர்பும் அறிதல்",
      "topicId": 1
    },
    {
      "questionId": 26,
      "question": "நீடு துயில் நீக்கப் பாடி வந்த நிலா என யார் யாரைப் பாராட்டினார்?",
      "option1": "பாரதியைப் பாரதிதாசன் பாராட்டினார் ",
      "option2": "பாரதிதாசனை பாரதி பாராட்டினார் ",
      "option3": "கவிமணியைப் பாரதி பாராட்டினார் ",
      "option4": "கண்ணதாசனைப் பாரதிதாசன் பாராட்டினார் ",
      "answer": "பாரதியைப் பாரதிதாசன் பாராட்டினார்",
      "topic": "தொடரும் தொடர்பும் அறிதல்",
      "topicId": 1
    },
    {
      "questionId": 27,
      "question": "மாதானுபங்கி என்று அழைக்கப்படுபவர் யார் ?",
      "option1": "திருவள்ளுவர் ",
      "option2": "கம்பர் ",
      "option3": "இளங்கோவடிகள் ",
      "option4": "சீத்தலைச் சாத்தனார் ",
      "answer": "திருவள்ளுவர் ",
      "topic": "தொடரும் தொடர்பும் அறிதல்",
      "topicId": 1
    },
    {
      "questionId": 28,
      "question": "தமிழ் மாதின் இனிய உயர் நிலை என்று பாராட்டப்பெறும் நூல் எது?",
      "option1": "தொல்காப்பியம் ",
      "option2": "திருக்குறள் ",
      "option3": "சிலப்பதிகாரம் ",
      "option4": "திருவருட்பா ",
      "answer": "திருக்குறள் ",
      "topic": "தொடரும் தொடர்பும் அறிதல்",
      "topicId": 1
    },
    {
      "questionId": 29,
      "question": "கல்வியில் பெரியன் - இத்தொடரால் குறிக்கப்பெறும் சான்றோர் யார்?",
      "option1": "திருவள்ளுவர் ",
      "option2": "இளங்கோவடிகள் ",
      "option3": "சேக்கிழார் ",
      "option4": "கம்பர்",
      "answer": "கம்பர்",
      "topic": "தொடரும் தொடர்பும் அறிதல்",
      "topicId": 1
    },
    {
      "questionId": 30,
      "question": "நாமக்கல் கவிஞர் என்ற தொடரால் குறிக்கப்படும் சான்றோர் யார்?",
      "option1": "தேசிக விநாயகம் பிள்ளை ",
      "option2": "வள்ளலார் ",
      "option3": "பாரதிதாசன் ",
      "option4": "வெ.இராமலிங்கம் பிள்ளை",
      "answer": "வெ.இராமலிங்கம் பிள்ளை",
      "topic": "தொடரும் தொடர்பும் அறிதல்",
      "topicId": 1
    },
    {
      "questionId": 31,
      "question": "அறம் வைத்து பாடப்பட்ட நூல் எது?",
      "option1": "நந்திக் கலம்பகம் ",
      "option2": "திருவெங்கை கலம்பகம் ",
      "option3": "திருக்காவலூர் கலம்பகம் ",
      "option4": "திருச்சிற்றம்பலக் கோவை",
      "answer": "நந்திக் கலம்பகம் ",
      "topic": "தொடரும் தொடர்பும் அறிதல்",
      "topicId": 1
    },
    {
      "questionId": 32,
      "question": "ஈரடி வெண்பா எனப் போற்றப்படும் நூல் எது?",
      "option1": "பள்ளு",
      "option2": "திருக்குறள் ",
      "option3": "பழமொழி ந",
      "option4": "திருவாசகம் ",
      "answer": "திருக்குறள் ",
      "topic": "தொடரும் தொடர்பும் அறிதல்",
      "topicId": 1
    },
    {
      "questionId": 33,
      "question": "கவிச்சக்கரவர்த்தி என்று அழைக்கப்படுபவர் யார்?",
      "option1": "சேக்கிழார் ",
      "option2": "திருவள்ளுவர் ",
      "option3": "கம்பர் ",
      "option4": "கபிலர்",
      "answer": "கம்பர் ",
      "topic": "தொடரும் தொடர்பும் அறிதல்",
      "topicId": 1
    },
    {
      "questionId": 34,
      "question": "தீதும் நன்றும் பிறர் தர வாரா - இக்கூற்றைச் சொன்ன புலவர் யார்?",
      "option1": "ஔவையார் ",
      "option2": "பொன்முடியார் ",
      "option3": "கணியன் பூங்குன்றனார் ",
      "option4": "கபிலர் ",
      "answer": "கணியன் பூங்குன்றனார் ",
      "topic": "தொடரும் தொடர்பும் அறிதல்",
      "topicId": 1
    },
    {
      "questionId": 35,
      "question": "96 வகை சிற்றிலக்கியங்களை குறிப்பிடும்  நூல் எது?",
      "option1": "சதுரகராதி",
      "option2": "கலித்தொகை ",
      "option3": "பரிபாடல் ",
      "option4": "ஐங்குறுநூறு ",
      "answer": "சதுரகராதி ",
      "topic": "தொடரும் தொடர்பும் அறிதல்",
      "topicId": 1
    },
    {
      "questionId": 36,
      "question": "வேதம் தமிழ் செய்த மாறன் எனப் போற்றப்படுபவர் யார்?",
      "option1": "திருமங்கையாழ்வார் ",
      "option2": "குமரகுருபரர் ",
      "option3": "தாயுமானவர் ",
      "option4": "நம்மாழ்வார் ",
      "answer": "நம்மாழ்வார் ",
      "topic": "தொடரும் தொடர்பும் அறிதல்",
      "topicId": 1
    },
    {
      "questionId": 37,
      "question": "முதற்பாவலர் என்று அழைக்கப்படுபவர் யார்?",
      "option1": "முன்றுரை அரையனார் ",
      "option2": "நல்லாதனார்",
      "option3": "திருவள்ளுவர் ",
      "option4": "ஒட்டக்கூத்தர் ",
      "answer": "திருவள்ளுவர் ",
      "topic": "தொடரும் தொடர்பும் அறிதல்",
      "topicId": 1
    },
    {
      "questionId": 38,
      "question": "பத்துப் பருவங்களை குறிக்கும் நூல் எது?",
      "option1": "எட்டுத்தொகை ",
      "option2": "பிள்ளைத்தமிழ் ",
      "option3": "பத்துப்பாட்டு ",
      "option4": "ஐம்பெருங்காப்பியங்கள் ",
      "answer": "பிள்ளைத்தமிழ் ",
      "topic": "தொடரும் தொடர்பும் அறிதல்",
      "topicId": 1
    },
    {
      "questionId": 39,
      "question": "பாவேந்தர் என அழைக்கப்படுபவர் யார்?",
      "option1": "காரியாசான்",
      "option2": "சீத்தலைச் சாத்தனார் ",
      "option3": "நம்மாழ்வார் ",
      "option4": "பாரதிதாசன் ",
      "answer": "பாரதிதாசன் ",
      "topic": "தொடரும் தொடர்பும் அறிதல்",
      "topicId": 1
    },
    {
      "questionId": 40,
      "question": "அரிதரிது மானிடராய் பிறத்தல் அரிது எனக் கூறியவர் யார்?",
      "option1": "திருவள்ளுவர் ",
      "option2": "கம்பர்",
      "option3": "ஔவையார் ",
      "option4": "இளங்கோவடிகள் ",
      "answer": "ஔவையார் ",
      "topic": "தொடரும் தொடர்பும் அறிதல்",
      "topicId": 1
    },
    {
      "questionId": 41,
      "question": "பக்கிம் சந்திர சட்டோபாத்தியாய் எழுதிய வந்தே மாதரம் என்ற பாடலைத் தமிழில் தேசீய கீதங்கள் என்ற தலைப்பில் மொழிபெயர்த்தவர் யார்?",
      "option1": "கவிமணி ",
      "option2": "பாரதியார் ",
      "option3": "பாரதிதாசன் ",
      "option4": "வாணிதாசன்",
      "answer": "பாரதியார் ",
      "topic": "தொடரும் தொடர்பும் அறிதல்",
      "topicId": 1
    },
    {
      "questionId": 42,
      "question": "அப்பர் அடிகள் என்று கூறப்படுபவர் யார்?",
      "option1": "திருஞானசம்பந்தர் ",
      "option2": "திருநாவுக்கரசர் ",
      "option3": "சுந்தரர் ",
      "option4": "மாணிக்கவாசகர் ",
      "answer": "திருநாவுக்கரசர் ",
      "topic": "தொடரும் தொடர்பும் அறிதல்",
      "topicId": 1
    },
    {
      "questionId": 43,
      "question": "கான மஞ்ஞைக்கு கலிங்கம் நல்கிய புகழுக்குரியவன் யார்?",
      "option1": "பாரி",
      "option2": "பேகன் ",
      "option3": "வல்வில் ஓரி ",
      "option4": "அதியமான் ",
      "answer": "பேகன் ",
      "topic": "தொடரும் தொடர்பும் அறிதல்",
      "topicId": 1
    },
    {
      "questionId": 44,
      "question": "கவிமணி என்ற சிறப்புப் பெயர் பெற்றவர் யார்?",
      "option1": "தேசிக விநாயகம் பிள்ளை ",
      "option2": "நாமக்கல் கவிஞர் ",
      "option3": "பாரதியார் ",
      "option4": "ந.பிச்சமூர்த்தி",
      "answer": "தேசிக விநாயகம் பிள்ளை",
      "topic": "தொடரும் தொடர்பும் அறிதல்",
      "topicId": 1
    },
    {
      "questionId": 45,
      "question": "ஔவைக்கு நெல்லிக் கனியை ஈந்தவன் யார்?",
      "option1": "இராஜராஜன்",
      "option2": "அதியமான் ",
      "option3": "வல்வில் ஓரி ",
      "option4": "பாரி",
      "answer": "அதியமான் ",
      "topic": "தொடரும் தொடர்பும் அறிதல்",
      "topicId": 1
    },
    {
      "questionId": 46,
      "question": "பாவலரேறு எனப்படுபவர் யார்?",
      "option1": "சீத்தலைச் சாத்தனார் ",
      "option2": "தேவநேயப் பாவணர் ",
      "option3": "சோமசுந்தர பாரதியார் ",
      "option4": "பெருஞ்சித்திரனார் ",
      "answer": "பெருஞ்சித்திரனார் ",
      "topic": "தொடரும் தொடர்பும் அறிதல்",
      "topicId": 1
    },
    {
      "questionId": 47,
      "question": "உன் சீரிளமைத் திறம் வாய்ந்து செயல் மறந்து வாழ்த்துதுமே - இவ்வடியைப் பாடியவர் யார்?",
      "option1": "மனோன்மணியம் பெ.சுந்தரனார்",
      "option2": "கவிமணி ",
      "option3": "கண்ணதாசன் ",
      "option4": "பாரதிதாசன் ",
      "answer": "மனோன்மணியம் பெ.சுந்தரனார்",
      "topic": "தொடரும் தொடர்பும் அறிதல்",
      "topicId": 1
    },
    {
      "questionId": 48,
      "question": "தமிழ் மொழியின் உபநிடதம்  எனப்படுவது எது?",
      "option1": "கண்ணன் பாட்டு ",
      "option2": "இரங்கற்பா",
      "option3": "திருவருட்பா ",
      "option4": "தாயுமானவர் பாடல்கள் ",
      "answer": "தாயுமானவர் பாடல்கள் ",
      "topic": "தொடரும் தொடர்பும் அறிதல்",
      "topicId": 1
    },
    {
      "questionId": 49,
      "question": "பன்மொழிப் புலவர் என்ற அடைமொழியால் கூறப்படுபவர்?",
      "option1": "இராஜாஜி ",
      "option2": "அறிஞர் அண்ணா ",
      "option3": "அழ.வள்ளியப்பா",
      "option4": "கா.அப்பாதுரை",
      "answer": "கா.அப்பாதுரை",
      "topic": "தொடரும் தொடர்பும் அறிதல்",
      "topicId": 1
    },
    {
      "questionId": 50,
      "question": "சாதி இரண்டொழிய வேறில்லை என்று கூறியவர் யார்?",
      "option1": "பாரதிதாசன் ",
      "option2": "கணியன் பூங்குன்றனார் ",
      "option3": "ஔவையார் ",
      "option4": "பாரதியார் ",
      "answer": "ஔவையார் ",
      "topic": "தொடரும் தொடர்பும் அறிதல்",
      "topicId": 1
    },
    {
      "questionId": 51,
      "question": "தாயுமானவர் விசயரகுநாத சொக்கநாதரிடம் எந்த பணியில் இருந்தார்?",
      "option1": "அமைச்சர் ",
      "option2": "படைத் தலைவர் ",
      "option3": "அரசுக் கணக்கர்",
      "option4": "குறுநில மன்னர் ",
      "answer": "அரசுக் கணக்கர் ",
      "topic": "தொடரும் தொடர்பும் அறிதல்",
      "topicId": 1
    },
    {
      "questionId": 52,
      "question": "வள்ளலார் என்ற தொடரால் குறிக்கப் பெறும் சான்றோர் யார்?",
      "option1": "இராமலிங்க அடிகள் ",
      "option2": "இளங்கோவடிகள் ",
      "option3": "காந்தியடிகள் ",
      "option4": "மு.மேத்தா",
      "answer": "இராமலிங்க அடிகள் ",
      "topic": "தொடரும் தொடர்பும் அறிதல்",
      "topicId": 1
    },
    {
      "questionId": 53,
      "question": "நெடுந்தொகை எனக் குறிக்கப் பெறும் நூல் பெயர் கூறுக.",
      "option1": "அகநானூறு ",
      "option2": "சிலப்பதிகாரம் ",
      "option3": "கம்பராமாயணம் ",
      "option4": "பெருங்கதை",
      "answer": "அகநானூறு ",
      "topic": "தொடரும் தொடர்பும் அறிதல்",
      "topicId": 1
    },
    {
      "questionId": 54,
      "question": "நரை முடித்துச் சொல்லால் முறை செய்த அரசன் யார்?",
      "option1": "இராஜராஜன் ",
      "option2": "மனு நீதி சோழன் ",
      "option3": "கரிகால சோழன் ",
      "option4": "குலோத்துங்க சோழன் ",
      "answer": "கரிகால சோழன் ",
      "topic": "தொடரும் தொடர்பும் அறிதல்",
      "topicId": 1
    },
    {
      "questionId": 55,
      "question": "தெய்வப் புலவர் என்று போற்றப் பெறுபவர் யார்?",
      "option1": "அகத்தியர் ",
      "option2": "தொல்காப்பியர் ",
      "option3": "திருவள்ளுவர் ",
      "option4": "பரிமேலழகர் ",
      "answer": "திருவள்ளுவர் ",
      "topic": "தொடரும் தொடர்பும் அறிதல்",
      "topicId": 1
    },
    {
      "questionId": 56,
      "question": "புறநானூற்றின் சில பாடல்களை ஆங்கிலத்தில் மொழி பெயர்த்து யார்?",
      "option1": "கால்டுவெல்",
      "option2": "பெஸ்கி",
      "option3": "ஜி.யு.போப்",
      "option4": "வீரமாமுனிவர் ",
      "answer": "ஜி.யு.போப்",
      "topic": "தொடரும் தொடர்பும் அறிதல்",
      "topicId": 1
    },
    {
      "questionId": 57,
      "question": "தமக்கென முயலா நோன்தாள் பிறர்க்கென முயலுநர் இவ்வடிகள் பயின்று வரும் நூல் எது?",
      "option1": "கம்பராமாயணம் ",
      "option2": "சீவக சிந்தாமணி ",
      "option3": "பெரிய புராணம் ",
      "option4": "புறநானூறு ",
      "answer": "புறநானூறு ",
      "topic": "தொடரும் தொடர்பும் அறிதல்",
      "topicId": 1
    },
    {
      "questionId": 58,
      "question": "மணநூல் என்று சிறப்பிக்கப் பெறும் நூல் எது?",
      "option1": "சிலப்பதிகாரம் ",
      "option2": "மணிமேகலை ",
      "option3": "அகநானூறு ",
      "option4": "சீவக சிந்தாமணி ",
      "answer": "சீவக சிந்தாமணி ",
      "topic": "தொடரும் தொடர்பும் அறிதல்",
      "topicId": 1
    },
    {
      "questionId": 59,
      "question": "இரட்டைக் காப்பியத்தில் ஒன்றைக் கண்டறிக.",
      "option1": "பெரியபுராணம் ",
      "option2": "மணிமேகலை ",
      "option3": "சீவக சிந்தாமணி ",
      "option4": "வளையாபதி ",
      "answer": "மணிமேகலை ",
      "topic": "தொடரும் தொடர்பும் அறிதல்",
      "topicId": 1,
      "undefined": "இரட்டைக் காப்பியங்கள்:\n1. மணிமேகலை\n2. சிலப்பதிகாரம்"
    },
    {
      "questionId": 60,
      "question": "சூடிக் கொடுத்த சுடர்க்கொடி என்று அழைக்கப்படுபவர் யார்?",
      "option1": "மங்கையர்க்கரசி ",
      "option2": "திலகவதியார் ",
      "option3": "ஔவையார் ",
      "option4": "ஆண்டாள் ",
      "answer": "ஆண்டாள் ",
      "topic": "தொடரும் தொடர்பும் அறிதல்",
      "topicId": 1
    },
    {
      "questionId": 61,
      "question": "உலகப்பொதுமறை என்ற அடைமொழியால் குறிக்கப்பெறும் நூல் எது?",
      "option1": "திருக்குறள் ",
      "option2": "கம்பராமாயணம் ",
      "option3": "சிலப்பதிகாரம் ",
      "option4": "பெரியபுராணம் ",
      "answer": "திருக்குறள் ",
      "topic": "தொடரும் தொடர்பும் அறிதல்",
      "topicId": 1
    },
    {
      "questionId": 62,
      "question": "அறுபத்து மூவர் புராணம் என்று அடைமொழியால் குறிக்கப்பெறும் நூல் எது?",
      "option1": "சீவக சிந்தாமணி ",
      "option2": "திருவிளையாடற் புராணம் ",
      "option3": "பெரியபுராணம் ",
      "option4": "சீறாப்புராணம்",
      "answer": "பெரியபுராணம் ",
      "topic": "தொடரும் தொடர்பும் அறிதல்",
      "topicId": 1
    },
    {
      "questionId": 63,
      "question": "கவியோகி என்ற சொல் யாரைக் குறிக்கும்?",
      "option1": "சுப்பிரமணிய பாரதியார் ",
      "option2": "பாரதிதாசன் ",
      "option3": "சுத்தானந்த பாரதியார் ",
      "option4": "தேசிக விநாயகம் பிள்ளை ",
      "answer": "சுத்தானந்த பாரதியார் ",
      "topic": "தொடரும் தொடர்பும் அறிதல்",
      "topicId": 1
    },
    {
      "questionId": 64,
      "question": "தொண்டர்சீர் பரவுவார் எனப் பாராட்டப்படும் சான்றோர் பெயர் கூறுக.",
      "option1": "கம்பர்",
      "option2": "திருநாவுக்கரசர் ",
      "option3": "சேக்கிழார் ",
      "option4": "திருவள்ளுவர் ",
      "answer": "சேக்கிழார் ",
      "topic": "தொடரும் தொடர்பும் அறிதல்",
      "topicId": 1
    },
    {
      "questionId": 65,
      "question": "பிறப்பொக்கும் எல்லா உயிர்க்கும் என்று கூறியவர் யார்?",
      "option1": "திருவள்ளுவர் ",
      "option2": "கம்பர் ",
      "option3": "ஜெயங்கொண்டார்",
      "option4": "திருநாவுக்கரசர் ",
      "answer": "திருவள்ளுவர் ",
      "topic": "தொடரும் தொடர்பும் அறிதல்",
      "topicId": 1
    },
    {
      "questionId": 66,
      "question": "குட்டித் திருக்குறள் எனப் போற்றப்படும் நூல் எது?",
      "option1": "நாலடியார் ",
      "option2": "ஏலாதி",
      "option3": "நந்திக் கலம்பகம் ",
      "option4": "கலித்தொகை ",
      "answer": "நாலடியார் ",
      "topic": "தொடரும் தொடர்பும் அறிதல்",
      "topicId": 1
    },
    {
      "questionId": 67,
      "question": "புறப்பாட்டு என்ற அடைமொழியால் குறிக்கப்பெறும் நூல் எது?",
      "option1": "புறநானூறு ",
      "option2": "அகநானூறு ",
      "option3": "வளையாபதி ",
      "option4": "பரிபாடல் ",
      "answer": "புறநானூறு ",
      "topic": "தொடரும் தொடர்பும் அறிதல்",
      "topicId": 1
    },
    {
      "questionId": 68,
      "question": "சக்கரவர்த்தினி என்ற பத்திரிக்கைக்கு ஆசிரியராக பணியாற்றியவர் யார்?",
      "option1": "கந்தசாமி புலவர்",
      "option2": "வாணிதாசன்",
      "option3": "பாவேந்தர் ",
      "option4": "பாரதியார் ",
      "answer": "பாரதியார் ",
      "topic": "தொடரும் தொடர்பும் அறிதல்",
      "topicId": 1
    },
    {
      "questionId": 69,
      "question": "உரையிடையிட்ட பாட்டுடைச் செய்யுள் என்று போற்றப்படும் நூல் எது?",
      "option1": "சிலப்பதிகாரம் ",
      "option2": "சீறாப்புராணம்",
      "option3": "திருக்குறள் ",
      "option4": "குண்டலகேசி ",
      "answer": "சிலப்பதிகாரம் ",
      "topic": "தொடரும் தொடர்பும் அறிதல்",
      "topicId": 1
    },
    {
      "questionId": 70,
      "question": "குழந்தை இலக்கியம் என்று போற்றப்படும் நூல் எது?",
      "option1": "பிள்ளைத்தமிழ் ",
      "option2": "குற்றாலக் குறவஞ்சி ",
      "option3": "பழமொழி ",
      "option4": "பள்ளு",
      "answer": "பிள்ளைத்தமிழ் ",
      "topic": "தொடரும் தொடர்பும் அறிதல்",
      "topicId": 1
    },
    {
      "questionId": 71,
      "question": "கல்வியில்லாப் பெண்கள் களர்நிலம் போன்றவர் என்று கூறியவர்?",
      "option1": "பாரதியார் ",
      "option2": "பாரதிதாசன் ",
      "option3": "வாணிதாசன் ",
      "option4": "முடியரசன்",
      "answer": "பாரதிதாசன் ",
      "topic": "தொடரும் தொடர்பும் அறிதல்",
      "topicId": 1
    },
    {
      "questionId": 72,
      "question": "மாற்றான் தோட்டத்து மல்லிகைக்கும் மணம் உண்டு என்று கூறியவர் யார்?",
      "option1": "டாக்டர்.மு.வரதராசனார்",
      "option2": "கலைஞர் கருணாநிதி ",
      "option3": "பேரறிஞர் அண்ணா ",
      "option4": "பாரதியார் ",
      "answer": "பேரறிஞர் அண்ணா ",
      "topic": "தொடரும் தொடர்பும் அறிதல்",
      "topicId": 1
    },
    {
      "questionId": 73,
      "question": "பண்டித மணி என்ற அடைமொழியால் குறிக்கப்பெறும் தமிழ்ச் சான்றோர் யார்?",
      "option1": "இரா.பி.சேதுப்பிள்ளை",
      "option2": "வள்ளலார் ",
      "option3": "மு.கதிரேசஞ் செட்டியார் ",
      "option4": "திரு.வி.கல்யாணசுந்தரனார்",
      "answer": "மு.கதிரேசஞ் செட்டியார் ",
      "topic": "தொடரும் தொடர்பும் அறிதல்",
      "topicId": 1
    },
    {
      "questionId": 74,
      "question": "சிலம்புச் செல்வர் என்று அழைக்கப்படுபவர் யார்?",
      "option1": "தாயுமானவர் ",
      "option2": "ம.பொ.சிவஞானம்",
      "option3": "இராஜாஜி ",
      "option4": "கல்கி ",
      "answer": "ம.பொ.சிவஞானம்",
      "topic": "தொடரும் தொடர்பும் அறிதல்",
      "topicId": 1
    },
    {
      "questionId": 75,
      "question": "பாம்பு அறியும் பாம்பின் கால் என்ற தொடர் காணப்படும் நூல் பெயர் கூறுக.",
      "option1": "சிறுபஞ்ச மூலம்",
      "option2": "திரிகடுகம் ",
      "option3": "நாலடியார் ",
      "option4": "பழமொழி நானூறு ",
      "answer": "பழமொழி நானூறு ",
      "topic": "தொடரும் தொடர்பும் அறிதல்",
      "topicId": 1
    },
    {
      "questionId": 76,
      "question": "முத்தமிழ்க் காப்பியம் என்று அழைக்கப்பெறும் நூல் எது?",
      "option1": "சீறாப்புராணம்",
      "option2": "பெரியபுராணம் ",
      "option3": "சிலப்பதிகாரம் ",
      "option4": "நந்திக் கலம்பகம் ",
      "answer": "சிலப்பதிகாரம் ",
      "topic": "தொடரும் தொடர்பும் அறிதல்",
      "topicId": 1
    },
    {
      "questionId": 77,
      "question": "நம்பியாரூரன் எனப்படுபவர் யார்?",
      "option1": "ஞானசம்பந்தர்",
      "option2": "நாவுக்கரசர் ",
      "option3": "சுந்தரர் ",
      "option4": "மாணிக்கவாசகர் ",
      "answer": "சுந்தரர் ",
      "topic": "தொடரும் தொடர்பும் அறிதல்",
      "topicId": 1,
      "undefined": "சுந்தரமூர்த்தி நாயனார் நம்பியாரூரான் என்று அழைக்கப்படுகிறார். இவர் பாடிய பாடல்கள் 'சுந்தரர் தேவாரம்' என்று அழைக்கப்படுகிறது"
    },
    {
      "questionId": 78,
      "question": "வள்ளுவனைப் பெற்றதால் பெற்றதே புகழ் வையகமே எனக் கூறியவர் யார்?",
      "option1": "பாவேந்தர் பாரதிதாசன் ",
      "option2": "கவிமணி ",
      "option3": "நாமக்கல் கவிஞர் ",
      "option4": "கம்பர் ",
      "answer": "பாவேந்தர் பாரதிதாசன் ",
      "topic": "தொடரும் தொடர்பும் அறிதல்",
      "topicId": 1
    },
    {
      "questionId": 79,
      "question": "பசித்திரு தனித்திரு விழித்திரு என்னும் தாரக மந்திரத்தை முதன்முதலில் மக்களுக்கு போதித்தவர் யார்?",
      "option1": "பாரதியார் ",
      "option2": "கம்பர்",
      "option3": "கண்ணதாசன் ",
      "option4": "இராமலிங்க அடிகள் ",
      "answer": "இராமலிங்க அடிகள் ",
      "topic": "தொடரும் தொடர்பும் அறிதல்",
      "topicId": 1
    },
    {
      "questionId": 80,
      "question": "பணிந்திவர்",
      "option1": "பணிந் + திவர்",
      "option2": "பணிந்து + இவர்",
      "option3": "பணிந்தி + இவர்",
      "option4": "பணிந்து + அவர்",
      "answer": "பணிந்து + இவர்",
      "topic": "தொடரும் தொடர்பும் அறிதல்",
      "topicId": 1
    },
    {
      "questionId": 81,
      "question": "விண்ணப்பமுண்டு",
      "option1": "விண்ணப்பம் + முண்டு",
      "option2": "விண்ணப்ப + உண்டு",
      "option3": "விண்ணப்பம் + உண்டு",
      "option4": "விண்ணப்ப + முண்டு",
      "answer": "விண்ணப்பம் + உண்டு",
      "topic": "பிரித்தெழுதுக",
      "topicId": 2
    },
    {
      "questionId": 82,
      "question": "நாண்மதி",
      "option1": "நாண் + மதி",
      "option2": "நாள் + மதி",
      "option3": "நாண்கு + மதி",
      "option4": "நா + மதி",
      "answer": "நாள் + மதி",
      "topic": "பிரித்தெழுதுக",
      "topicId": 2
    },
    {
      "questionId": 83,
      "question": "அன்பகத்தில்லா",
      "option1": "அன்பு + அகத்தி + இல்லா",
      "option2": "அன்பு + அகத்து + இல்லை",
      "option3": "அன்பு + அகத்து + இல்லா",
      "option4": "அன் + அகத்து + இல்லா",
      "answer": "அன்பு + அகத்து + இல்லா",
      "topic": "பிரித்தெழுதுக",
      "topicId": 2
    },
    {
      "questionId": 84,
      "question": "வெளியுலகில்",
      "option1": "வெளியில் + உலகில் ",
      "option2": "வெளி + யுலகில் ",
      "option3": "வெளி + உலகில்",
      "option4": "வெளியுலகு + இல்",
      "answer": "வெளி + உலகில்",
      "topic": "பிரித்தெழுதுக",
      "topicId": 2
    },
    {
      "questionId": 85,
      "question": "ஐயைந்தாய்",
      "option1": "ஐந்து + தாய்",
      "option2": "ஐ + ஐந்தாய்",
      "option3": "ஐந்து + ஐந்தாய்",
      "option4": "ஐயைந்து + ஆய்",
      "answer": "ஐந்து + ஐந்தாய்",
      "topic": "பிரித்தெழுதுக",
      "topicId": 2
    },
    {
      "questionId": 86,
      "question": "இருவிழி",
      "option1": "இரு + விழி",
      "option2": "இரண்டு + விழி",
      "option3": "இரண்டு + இழி",
      "option4": "இரு + இழி",
      "answer": "இரண்டு + விழி",
      "topic": "பிரித்தெழுதுக",
      "topicId": 2
    },
    {
      "questionId": 87,
      "question": "கண்ணருவி",
      "option1": "க + அருவி",
      "option2": "கண்ண + அருவி",
      "option3": "கண் + அருவி",
      "option4": "கண் + ணருவி",
      "answer": "கண் + அருவி ",
      "topic": "பிரித்தெழுதுக",
      "topicId": 2
    },
    {
      "questionId": 88,
      "question": "திண்டிறல்",
      "option1": "திண்மை + இறல்",
      "option2": "திண்டு + திறல்",
      "option3": "திண்டு + இறல்",
      "option4": "திண்மை +திறல்",
      "answer": "திண்மை +திறல்",
      "topic": "பிரித்தெழுதுக",
      "topicId": 2
    },
    {
      "questionId": 89,
      "question": "தெண்டிரை",
      "option1": "தெண் + திரை",
      "option2": "தெண்டு + திரை",
      "option3": "தெண்மை +திரை",
      "option4": "தெண்மை + டிரை",
      "answer": "தெண்மை +திரை",
      "topic": "பிரித்தெழுதுக",
      "topicId": 2
    },
    {
      "questionId": 90,
      "question": "இன்னமுது",
      "option1": "இனி + அமுது",
      "option2": "இன் + அமுது ",
      "option3": "இனிமை + அமுது ",
      "option4": "இன் + னமுது",
      "answer": "இனிமை + அமுது",
      "topic": "பிரித்தெழுதுக",
      "topicId": 2
    },
    {
      "questionId": 91,
      "question": "தண்டளிர்ப்பதம்",
      "option1": "தண்டு + தளிர் + பதம்",
      "option2": "தண்டு + அளிர் + பதம்",
      "option3": "தண்மை + அளிர் + பதம்",
      "option4": "தண்மை + தளிர் + பதம்",
      "answer": "தண்மை + தளிர் + பதம்",
      "topic": "பிரித்தெழுதுக",
      "topicId": 2
    },
    {
      "questionId": 92,
      "question": "கரிக்கோடு",
      "option1": "கரிக் + கோடு",
      "option2": "கரிக்கு  + ஓடு",
      "option3": "கரிமை + கோடு",
      "option4": "கரி + கோடு",
      "answer": "கரி + கோடு ",
      "topic": "பிரித்தெழுதுக",
      "topicId": 2
    },
    {
      "questionId": 93,
      "question": "நாற்பொருள்",
      "option1": "நாற் +பொருள்",
      "option2": "நான் + பொருள்",
      "option3": "நால் + பொருள்",
      "option4": "நான்கு + பொருள்",
      "answer": "நான்கு + பொருள்",
      "topic": "பிரித்தெழுதுக",
      "topicId": 2
    },
    {
      "questionId": 94,
      "question": "முந்நாழி",
      "option1": "மூன்று + நாழி",
      "option2": "முந் + நாழி",
      "option3": "மு + நாழி",
      "option4": "மூன்று + ஆழி",
      "answer": "மூன்று + நாழி",
      "topic": "பிரித்தெழுதுக",
      "topicId": 2
    },
    {
      "questionId": 95,
      "question": "உள்ளுறை",
      "option1": "உ + உறை",
      "option2": "உள் + ளுறை",
      "option3": "உள்ளு + உறை",
      "option4": "உள் + உறை",
      "answer": "உள் + உறை",
      "topic": "பிரித்தெழுதுக",
      "topicId": 2
    },
    {
      "questionId": 96,
      "question": "வாயினீர்",
      "option1": "வாய் + நீர்",
      "option2": "வா + இனீர்",
      "option3": "வாயின் + னீர்",
      "option4": "வாயின் + நீர்",
      "answer": "வாயின் + நீர்",
      "topic": "பிரித்தெழுதுக",
      "topicId": 2
    },
    {
      "questionId": 97,
      "question": "அஃதொருவற்கு",
      "option1": "அஃது + ஒருவன் + கு",
      "option2": "அஃது + ஒருவன்கு",
      "option3": "அஃது + ஒருவர் + கு",
      "option4": "அஃது + ஒருவற்கு",
      "answer": "அஃது + ஒருவற்கு",
      "topic": "பிரித்தெழுதுக",
      "topicId": 2
    },
    {
      "questionId": 98,
      "question": "எள்ளறு",
      "option1": "எள்ள + அறு",
      "option2": "எள் + ளறு",
      "option3": "எள் + அறு",
      "option4": "எள்ளை + அறு",
      "answer": "எள் + அறு",
      "topic": "பிரித்தெழுதுக",
      "topicId": 2
    },
    {
      "questionId": 99,
      "question": "உள்ளத்தன்பு",
      "option1": "உள்ளம் + அன்பு",
      "option2": "உள்ளம் + அத்து + அன்பு",
      "option3": "உள்ள + அத்து + அன்பு",
      "option4": "உள்ளத்து + அன்பு ",
      "answer": "உள்ளம் + அத்து + அன்பு",
      "topic": "பிரித்தெழுதுக",
      "topicId": 2
    },
    {
      "questionId": 100,
      "question": "வந்தணைந்த",
      "option1": "வந் + தணைந்த",
      "option2": "வந்து + தணைந்த",
      "option3": "வந்து + அணைந்த",
      "option4": "வந்து +இணைந்த",
      "answer": "வந்து + அணைந்த",
      "topic": "பிரித்தெழுதுக",
      "topicId": 2
    },
    {
      "questionId": 101,
      "question": "நற்றிறம்",
      "option1": "நற் + றிறம்",
      "option2": "நன் + திறம்",
      "option3": "நன்மை + திறம்",
      "option4": "நன்மை + நிறம்",
      "answer": "நன்மை + திறம்",
      "topic": "பிரித்தெழுதுக",
      "topicId": 2
    },
    {
      "questionId": 102,
      "question": "எங்குறைவீர்",
      "option1": "எங்கு + உறைவீர்",
      "option2": "எ + உறைவீர்",
      "option3": "எங் + குறைவீர்",
      "option4": "எங் + உறைவீர்",
      "answer": "எங்கு + உறைவீர்",
      "topic": "பிரித்தெழுதுக",
      "topicId": 2
    },
    {
      "questionId": 103,
      "question": "வாளரா",
      "option1": "வாள + ரா",
      "option2": "வாள் + அரா",
      "option3": "வாள் + ரா",
      "option4": "வா + ளரா",
      "answer": "வாள் + அரா",
      "topic": "பிரித்தெழுதுக",
      "topicId": 2
    },
    {
      "questionId": 104,
      "question": "நன்கலம்",
      "option1": "நன் + கலம்",
      "option2": "நான்கு + கலம்",
      "option3": "நன்மை + கலம்",
      "option4": "நங் + கலம்",
      "answer": "நன்மை + கலம்",
      "topic": "பிரித்தெழுதுக",
      "topicId": 2
    },
    {
      "questionId": 105,
      "question": "அஃறிணை ",
      "option1": "அஃது + திணை",
      "option2": "அல் + திணை ",
      "option3": "அஃறு + இணை",
      "option4": "அ + திணை",
      "answer": "அல் + திணை",
      "topic": "பிரித்தெழுதுக",
      "topicId": 2
    },
    {
      "questionId": 106,
      "question": "மருப்பூசி",
      "option1": "மருப்பு + பூசி",
      "option2": "மரு + ஊசி",
      "option3": "மரு + பூசி",
      "option4": "மருப்பு + ஊசி ",
      "answer": "மருப்பு + ஊசி",
      "topic": "பிரித்தெழுதுக",
      "topicId": 2
    },
    {
      "questionId": 107,
      "question": "பெருஞ்சிரம்",
      "option1": "பெரும் + சிரம்",
      "option2": "பெருஞ் + சிரம்",
      "option3": "பெருமை + சிரம்",
      "option4": "பெரு + சிரம்",
      "answer": "பெருமை + சிரம்",
      "topic": "பிரித்தெழுதுக",
      "topicId": 2
    },
    {
      "questionId": 108,
      "question": "புகுந்தீங்கு",
      "option1": "புகு + ஈங்கு",
      "option2": "புகுந்து + ஈங்கு ",
      "option3": "புகுந் + தீங்கு",
      "option4": "பு + தீங்கு ",
      "answer": "புகுந்து + ஈங்கு ",
      "topic": "பிரித்தெழுதுக",
      "topicId": 2
    },
    {
      "questionId": 109,
      "question": "பெண்ணணங்கு",
      "option1": "பெண்மை + வணங்கு",
      "option2": "பெண்மை + அணங்கு",
      "option3": "பெண் + அணங்கு",
      "option4": "பெண் + வணங்கு",
      "answer": "பெண் + அணங்கு",
      "topic": "பிரித்தெழுதுக",
      "topicId": 2
    },
    {
      "questionId": 110,
      "question": "வில்லெழுதி",
      "option1": "வில் + எழுதி ",
      "option2": "வில் + யெழுதி",
      "option3": "வில்லு + எழுதி",
      "option4": "வில்லு + யெழுதி",
      "answer": "வில் + எழுதி",
      "topic": "பிரித்தெழுதுக",
      "topicId": 2
    },
    {
      "questionId": 111,
      "question": "பற்பல",
      "option1": "பல + பல",
      "option2": "பல் + பல",
      "option3": "பற் + பல",
      "option4": "பற்ப + பல",
      "answer": "பல + பல",
      "topic": "பிரித்தெழுதுக",
      "topicId": 2
    },
    {
      "questionId": 112,
      "question": "சிரமுகம்",
      "option1": "சிரம் + முகம்",
      "option2": "சிரம் + அகம்",
      "option3": "சிரம் + கம்",
      "option4": "சிரம் + மகம்",
      "answer": "சிரம் + முகம்",
      "topic": "பிரித்தெழுதுக",
      "topicId": 2
    },
    {
      "questionId": 113,
      "question": "பெருங்கிரி",
      "option1": "பெருங் + கிரி",
      "option2": "பெருமை + கிரி",
      "option3": "பெரும் + கிரி",
      "option4": "பெரு + கிரி",
      "answer": "பெருமை + கிரி",
      "topic": "பிரித்தெழுதுக",
      "topicId": 2
    },
    {
      "questionId": 114,
      "question": "மனந்தழைப்ப",
      "option1": "மனம் + தழைப்ப",
      "option2": "மனந்து + தழைப்ப ",
      "option3": "மனந் + தழைப்ப ",
      "option4": "மனந்து + அழைப்ப",
      "answer": "மனம் + தழைப்ப",
      "topic": "பிரித்தெழுதுக",
      "topicId": 2
    },
    {
      "questionId": 115,
      "question": "வீழ்ந்துடல்",
      "option1": "வீழ்ந்து + உடல்",
      "option2": "வீழ்ந்த + உடல் ",
      "option3": "வீழ் + துடல்",
      "option4": "வீழ் + உடல்",
      "answer": "வீழ்ந்து + உடல்",
      "topic": "பிரித்தெழுதுக",
      "topicId": 2
    },
    {
      "questionId": 116,
      "question": "எழுந்தெதிர்",
      "option1": "எழுந்து + எதிர்",
      "option2": "எழுமை + எதிர்",
      "option3": "எழு + எதிர்",
      "option4": "எழுந்து + தெதிர்",
      "answer": "எழுந்து + எதிர்",
      "topic": "பிரித்தெழுதுக",
      "topicId": 2
    },
    {
      "questionId": 117,
      "question": "வெண்மதி",
      "option1": "வெண்ம + மதி",
      "option2": "வெண்மம் + மதி",
      "option3": "வெண் + மதி",
      "option4": "வெண்மை + மதி",
      "answer": "வெண்மை + மதி",
      "topic": "பிரித்தெழுதுக",
      "topicId": 2
    },
    {
      "questionId": 118,
      "question": "வெள்ளெயிறு",
      "option1": "வெண்மை + எயிறு",
      "option2": "வெண்மை + யிறு",
      "option3": "வெள் + ளெயிறு",
      "option4": "வெள் + எயிறு",
      "answer": "வெண்மை + எயிறு",
      "topic": "பிரித்தெழுதுக",
      "topicId": 2
    },
    {
      "questionId": 119,
      "question": "எண்கினங்கள்",
      "option1": "எண் + இனங்கள் ",
      "option2": "எனக்கு + இனங்கள் ",
      "option3": "எண்கு + இனங்கள் ",
      "option4": "எண் + கினங்கள் ",
      "answer": "எண்கு + இனங்கள் ",
      "topic": "பிரித்தெழுதுக",
      "topicId": 2
    },
    {
      "questionId": 120,
      "question": "நாமென்றும்",
      "option1": "நாம் + மென்றும்",
      "option2": "நா + மென்றும்",
      "option3": "நாம் + என்றும்",
      "option4": "நா + என்றும்",
      "answer": "நாம் + என்றும்",
      "topic": "பிரித்தெழுதுக",
      "topicId": 2
    },
    {
      "questionId": 121,
      "question": "மொய்யிலை",
      "option1": "மொய் + இலை",
      "option2": "மொய்மை + இலை",
      "option3": "மொ + இலை",
      "option4": "மொய்யி + இலை",
      "answer": "மொய் + இலை",
      "topic": "பிரித்தெழுதுக",
      "topicId": 2
    },
    {
      "questionId": 122,
      "question": "பண்பெனப்படுவது",
      "option1": "பண்பு + எனப் + படுவது",
      "option2": "பண்பு + என + படுவது",
      "option3": "பண்பு + எனப்படுவது",
      "option4": "பண்பெனப் + படுவது",
      "answer": "பண்பு + எனப்படுவது",
      "topic": "பிரித்தெழுதுக",
      "topicId": 2
    },
    {
      "questionId": 123,
      "question": "பற்றில்லேன்",
      "option1": "பற் +‌ இல்லேன்",
      "option2": "பற்று +‌ இல்லேன்",
      "option3": "பற்றில் +‌ ஏன்",
      "option4": "ப +‌ றில்லேன்",
      "answer": "பற்று +‌ இல்லேன்",
      "topic": "பிரித்தெழுதுக",
      "topicId": 2
    },
    {
      "questionId": 124,
      "question": "பூட்டுமின்",
      "option1": "பூட்டும் + இன்",
      "option2": "பூட்டு + உமின்",
      "option3": "பூட்டு + மின்",
      "option4": "பூட்ட‌ + மின்",
      "answer": "பூட்டு + மின்",
      "topic": "பிரித்தெழுதுக",
      "topicId": 2
    },
    {
      "questionId": 125,
      "question": "புன்கண்",
      "option1": "புன்மை + கண்",
      "option2": "புன் + கண்",
      "option3": "புங் + கண்",
      "option4": "பு + கண்",
      "answer": "புன்மை + கண்",
      "topic": "பிரித்தெழுதுக",
      "topicId": 2
    },
    {
      "questionId": 126,
      "question": "எவ்விடம்",
      "option1": "எவ் +‌ விடம்",
      "option2": "எவ் + இடம்",
      "option3": "எ + இடம்",
      "option4": "எந்த + இடம்",
      "answer": "எ + இடம் ",
      "topic": "பிரித்தெழுதுக",
      "topicId": 2
    },
    {
      "questionId": 127,
      "question": "திருவமுது",
      "option1": "திரு + வமுது",
      "option2": "திருவ + அமுது",
      "option3": "திருவ் + அமுது",
      "option4": "திரு + அமுது",
      "answer": "திரு + அமுது",
      "topic": "பிரித்தெழுதுக",
      "topicId": 2
    },
    {
      "questionId": 128,
      "question": "வழிக்கரை",
      "option1": "வழிக்கு + அக்கரை ",
      "option2": "வழி + அக்கரை ",
      "option3": "வழிக்கு + கரை ",
      "option4": "வழி + கரை ",
      "answer": "வழி + கரை ",
      "topic": "பிரித்தெழுதுக",
      "topicId": 2
    },
    {
      "questionId": 129,
      "question": "உறுமென்றுன்னினேன்",
      "option1": "உறுனென்று + என்னினேன்",
      "option2": "உறும் + என்று + என்னினேன்",
      "option3": "உறு + என்று + உன்னினேன்",
      "option4": "உறும் + மென்று + என்னினேன்",
      "answer": "உறும் + என்று + உன்னினேன்",
      "topic": "பிரித்தெழுதுக",
      "topicId": 2
    },
    {
      "questionId": 130,
      "question": "வெந்துலர்ந்து",
      "option1": "வெந்த + உலர்ந்து",
      "option2": "வெ + உலர்ந்து",
      "option3": "வெந்து + உலர்ந்த",
      "option4": "வெந்து + உலர்ந்து",
      "answer": "வெந்து + உலர்ந்து",
      "topic": "பிரித்தெழுதுக",
      "topicId": 2
    },
    {
      "questionId": 131,
      "question": "எந்நாளும் ",
      "option1": "எந் + நாளும்",
      "option2": "எந்நா + ளும்",
      "option3": "எந்த + நாளும்",
      "option4": "எ + நாளும்",
      "answer": "எ + நாளும் ",
      "topic": "பிரித்தெழுதுக",
      "topicId": 2
    },
    {
      "questionId": 132,
      "question": "புள்ளுறு",
      "option1": "புள் + உறு",
      "option2": "புள்ளை + உறு",
      "option3": "புள்ள + உறு",
      "option4": "புள்ளு + உறு",
      "answer": "புள் + உறு",
      "topic": "பிரித்தெழுதுக",
      "topicId": 2
    },
    {
      "questionId": 133,
      "question": "போன்றிருந்தேன்",
      "option1": "போன்றி + இருந்தேன்",
      "option2": "போன்றி + ருந்தேன்",
      "option3": "போன் + இருந்தேன்",
      "option4": "போன்று + இருந்தேன்",
      "answer": "போன்று + இருந்தேன்",
      "topic": "பிரித்தெழுதுக",
      "topicId": 2
    },
    {
      "questionId": 134,
      "question": "வழியொழுகி",
      "option1": "வழி + அழகி",
      "option2": "வழி + யொழுகி",
      "option3": "வழியும் + ஒழகி",
      "option4": "வழி + ஒழுகி",
      "answer": "வழி + ஒழுகி",
      "topic": "பிரித்தெழுதுக",
      "topicId": 2
    },
    {
      "questionId": 135,
      "question": "அன்பெனப்படுவது",
      "option1": "அன்பு + எனப்படுவது ",
      "option2": "அன்பு + எனப் + படுவது",
      "option3": "அன்பெனப் + படுவது",
      "option4": "அன்பு + என + படுவது",
      "answer": "அன்பு + எனப்படுவது",
      "topic": "பிரித்தெழுதுக",
      "topicId": 2
    },
    {
      "questionId": 136,
      "question": "செங்கோல்",
      "option1": "செங் + கோல்",
      "option2": "செம்மை + கோல்",
      "option3": "செம் + கோல்",
      "option4": "செ + கோல்",
      "answer": "செம்மை + கோல்",
      "topic": "பிரித்தெழுதுக",
      "topicId": 2
    },
    {
      "questionId": 137,
      "question": "இனிதீன்றல்",
      "option1": "இனி + ஈன்றல்",
      "option2": "இனிதீ + ஈன்றல்",
      "option3": "இனி + தீன்றல்",
      "option4": "இனிது + ஈதீன்றல்",
      "answer": "இனிதீ + ஈன்றல்",
      "topic": "பிரித்தெழுதுக",
      "topicId": 2
    },
    {
      "questionId": 138,
      "question": "அரும்பெறல்",
      "option1": "அரும் + பெறல்",
      "option2": "அருமை + பெறல்",
      "option3": "அரும்பு + பெறல்",
      "option4": "அரும்பு + இறல்",
      "answer": "அருமை + பெறல்",
      "topic": "பிரித்தெழுதுக",
      "topicId": 2
    },
    {
      "questionId": 139,
      "question": "வாயுணர்வு",
      "option1": "வாய்வு + உணர்வு",
      "option2": "வாயு +‌ உணர்வு",
      "option3": "வாய் + உணர்வு",
      "option4": "வாயி + உணர்வு",
      "answer": "வாய் + உணர்வு",
      "topic": "பிரித்தெழுதுக",
      "topicId": 2
    },
    {
      "questionId": 140,
      "question": "செந்தமிழ்",
      "option1": "செந் + தமிழ்",
      "option2": "செம்மை + தமிழ்",
      "option3": "செ + தமிழ்",
      "option4": "செம் + தமிழ்",
      "answer": "செம்மை + தமிழ்",
      "topic": "பிரித்தெழுதுக",
      "topicId": 2
    },
    {
      "questionId": 141,
      "question": "வெந்துலர்ந்து",
      "option1": "வெந்த +‌ உலர்ந்து",
      "option2": "வெ +‌ உலர்ந்து",
      "option3": "வெந்து +‌ உலர்ந்த",
      "option4": "வெந்து +‌ உலர்ந்து",
      "answer": "வெந்து +‌ உலர்ந்து",
      "topic": "பிரித்தெழுதுக",
      "topicId": 2
    },
    {
      "questionId": 142,
      "question": "எமதென்று",
      "option1": "எம + தென்று",
      "option2": "எமது + என்று",
      "option3": "எமது + தென்று",
      "option4": "எமதெ + என்று",
      "answer": "எமது + என்று",
      "topic": "பிரித்தெழுதுக",
      "topicId": 2
    },
    {
      "questionId": 143,
      "question": "பாவிசை",
      "option1": "பா +‌ இசை",
      "option2": "பா +‌ விசை",
      "option3": "பாவ் +‌ இசை",
      "option4": "பாவ் + விசை",
      "answer": "பா +‌இசை",
      "topic": "பிரித்தெழுதுக",
      "topicId": 2
    },
    {
      "questionId": 144,
      "question": "மற்றோர்",
      "option1": "மற்று + ஓர்",
      "option2": "மறு + ஓர்",
      "option3": "மறுமை + ஓர்",
      "option4": "மறு + ஒன்று",
      "answer": "மற்று + ஓர்",
      "topic": "பிரித்தெழுதுக",
      "topicId": 2
    },
    {
      "questionId": 145,
      "question": "எனக்கிடர்",
      "option1": "எனக்கி + இடர்",
      "option2": "என் + இடர்",
      "option3": "எனக்கு + கிடர்",
      "option4": "எனக்கு + இடர்",
      "answer": "எனக்கு + இடர்",
      "topic": "பிரித்தெழுதுக",
      "topicId": 2
    },
    {
      "questionId": 146,
      "question": "துலையல்லார்",
      "option1": "துலை + அல்லார்",
      "option2": "து + அல்லார்",
      "option3": "துலை + இல்லார்",
      "option4": "து + இல்லார்",
      "answer": "துலை + அல்லார்",
      "topic": "பிரித்தெழுதுக",
      "topicId": 2
    },
    {
      "questionId": 147,
      "question": "மண்ணரசு",
      "option1": "மண்ணில் + அரசு",
      "option2": "மண்ணின் + அரசு",
      "option3": "மண் + அரசு",
      "option4": "மண்ணுக்கு + அரசு",
      "answer": "மண் +‌ அரசு ",
      "topic": "பிரித்தெழுதுக",
      "topicId": 2
    },
    {
      "questionId": 148,
      "question": "இயல்பீராறு",
      "option1": "இயல்பு + ஈறு + ஆறு",
      "option2": "இயல்பீறு + ஆறு",
      "option3": "இயல் + பீறு + ஆறு ",
      "option4": "இயல்பு + ஈராறு",
      "answer": "இயல்பு + ஈறு + ஆறு",
      "topic": "பிரித்தெழுதுக",
      "topicId": 2
    },
    {
      "questionId": 149,
      "question": "பலரில்",
      "option1": "பல + இரில்",
      "option2": "பலரி + இல்",
      "option3": "பலர் + இல்",
      "option4": "பல + இல்",
      "answer": "பலர் + இல்",
      "topic": "பிரித்தெழுதுக",
      "topicId": 2
    },
    {
      "questionId": 150,
      "question": "ஆடினான்",
      "option1": "ஆடி + ஆன் ",
      "option2": "ஆடு + இன் + ஆன்",
      "option3": "ஆடி + ஆன் ",
      "option4": "ஆடி + னான்",
      "answer": "ஆடு + இன் + ஆன்",
      "topic": "பிரித்தெழுதுக",
      "topicId": 2
    },
    {
      "questionId": 151,
      "question": "உயர்பேராளன்",
      "option1": "உயர் + பேர் + ஆளன்",
      "option2": "உயர்வு + பேர் + ஆளன்",
      "option3": "உயர்வு + பெருமை + ஆளன்",
      "option4": "உயர் + பேர் + ஆலன்",
      "answer": "உயர்வு + பெருமை + ஆளன்",
      "topic": "பிரித்தெழுதுக",
      "topicId": 2
    },
    {
      "questionId": 152,
      "question": "செவிக்குணவு",
      "option1": "செவிற்கு + உணவு",
      "option2": "செவி + குணவு",
      "option3": "செவி + உணவு",
      "option4": "செவிக்கு + உணவு",
      "answer": "செவிக்கு + உணவு",
      "topic": "பிரித்தெழுதுக",
      "topicId": 2
    },
    {
      "questionId": 153,
      "question": "பெரும்பெயர்",
      "option1": "பெரும் + பெயர்",
      "option2": "பெரு + பெயர்",
      "option3": "பெருமை + பெயர்",
      "option4": "பெரும்ப் + பெயர்",
      "answer": "பெருமை + பெயர்",
      "topic": "பிரித்தெழுதுக",
      "topicId": 2
    },
    {
      "questionId": 154,
      "question": "சுவையுணரா",
      "option1": "சுவை + யுணரா",
      "option2": "சுவைத்து + யுணரா",
      "option3": "சுவைத்து + உணரா",
      "option4": "சுவை + உணரா",
      "answer": "சுவை + உணரா",
      "topic": "பிரித்தெழுதுக",
      "topicId": 2
    },
    {
      "questionId": 155,
      "question": "இளங்கனி",
      "option1": "இளம் + கனி",
      "option2": "இளமை + கனி",
      "option3": "இளங் + கனி",
      "option4": "இளங்க + அனி",
      "answer": "இளமை + கனி",
      "topic": "பிரித்தெழுதுக",
      "topicId": 2
    },
    {
      "questionId": 156,
      "question": "தீதில்",
      "option1": "தீ + இல்",
      "option2": "தீமை + இல்",
      "option3": "தீது + இல்",
      "option4": "தீங்கு + இல்",
      "answer": "தீது + இல்",
      "topic": "பிரித்தெழுதுக",
      "topicId": 2
    },
    {
      "questionId": 157,
      "question": "அருவிலை",
      "option1": "அருமை + விலை",
      "option2": "அருவ் + இல்லை",
      "option3": "அருமை + இலை",
      "option4": "அரு + இலை",
      "answer": "அருமை + விலை",
      "topic": "பிரித்தெழுதுக",
      "topicId": 2
    },
    {
      "questionId": 158,
      "question": "காடிதனை",
      "option1": "காடி + இதனை",
      "option2": "காடு + தனை",
      "option3": "காடு + இதனை",
      "option4": "காடி + தனை",
      "answer": "காடு + இதனை",
      "topic": "பிரித்தெழுதுக",
      "topicId": 2
    },
    {
      "questionId": 159,
      "question": "நாற்கரணம்",
      "option1": "நாற் + கரணம்",
      "option2": "நாற்கு + கரணம்",
      "option3": "நான்கு + கரணம்",
      "option4": "நாற்கு + அரணம்",
      "answer": "நான்கு + கரணம்",
      "topic": "பிரித்தெழுதுக",
      "topicId": 2
    },
    {
      "questionId": 160,
      "question": "செலவொழியா",
      "option1": "செலவு + ஒழியா",
      "option2": "செல + ஒழியா",
      "option3": "செல + வொழியா",
      "option4": "செலவு + வொழியா",
      "answer": "செலவு + ஒழியா",
      "topic": "பிரித்தெழுதுக",
      "topicId": 2
    },
    {
      "questionId": 161,
      "question": "எம்மருங்கும்",
      "option1": "எம் + மருங்கும்",
      "option2": "எம் + அருங்கும்",
      "option3": "எ + மருங்கும்",
      "option4": "எ + அருங்கும்",
      "answer": "எ + மருங்கும்",
      "topic": "பிரித்தெழுதுக",
      "topicId": 2
    },
    {
      "questionId": 162,
      "question": "ஏறாண்முல்லை",
      "option1": "ஏறாண் + முல்லை",
      "option2": "ஏறு + ஆண்முல்லை",
      "option3": "ஏறு + ஆண் + முல்லை",
      "option4": "ஏ + றாண் + முல்லை ",
      "answer": "ஏறு + ஆண் + முல்லை",
      "topic": "பிரித்தெழுதுக",
      "topicId": 2
    },
    {
      "questionId": 163,
      "question": "திருவமுது",
      "option1": "திரு + வமுது",
      "option2": "திருவ + அமுது",
      "option3": "திருவ் + அமுது",
      "option4": "திரு + அமுது",
      "answer": "திரு + அமுது",
      "topic": "பிரித்தெழுதுக",
      "topicId": 2
    },
    {
      "questionId": 164,
      "question": "நாற்றிசை",
      "option1": "நான்கு + இசை ",
      "option2": "நான்கு + திசை",
      "option3": "நாற் + இசை",
      "option4": "நாற்று + இசை",
      "answer": "நான்கு + திசை",
      "topic": "பிரித்தெழுதுக",
      "topicId": 2
    },
    {
      "questionId": 165,
      "question": "போன்றிருந்தேன்",
      "option1": "போன்றி + இருந்தேன்",
      "option2": "போன்றி + ருந்தேன்",
      "option3": "போன் + இருந்தேன்",
      "option4": "போன்று + இருந்தேன்",
      "answer": "போன்று + இருந்தேன்",
      "topic": "பிரித்தெழுதுக",
      "topicId": 2
    },
    {
      "questionId": 166,
      "question": "நெடுநீர்",
      "option1": "நெடுமை + நீர்",
      "option2": "நெடுந் + நீர்",
      "option3": "நெடு + நீர்",
      "option4": "நெடும் + நீர்",
      "answer": "நெடுமை + நீர்",
      "topic": "பிரித்தெழுதுக",
      "topicId": 2
    },
    {
      "questionId": 167,
      "question": "நற்கரிகள்",
      "option1": "நற்கு + அரிகள்",
      "option2": "நற் + கரிகள்",
      "option3": "நன் + கரிகள்",
      "option4": "நன்மை + கரிகள்",
      "answer": "நன்மை + கரிகள்",
      "topic": "பிரித்தெழுதுக",
      "topicId": 2
    },
    {
      "questionId": 168,
      "question": "காரணத்தேர்",
      "option1": "காரணத்த + ஏர்",
      "option2": "கரணத்து + தேர்",
      "option3": "காரணத்து + ஏர்",
      "option4": "கரணத் + தேர்",
      "answer": "காரணத்து + ஏர்",
      "topic": "பிரித்தெழுதுக",
      "topicId": 2
    },
    {
      "questionId": 169,
      "question": "பெருங்குடி",
      "option1": "பெரு + குடி",
      "option2": "பெரும் + குடி",
      "option3": "பெருங் + குடி",
      "option4": "பெருமை + குடி",
      "answer": "பெருமை + குடி",
      "topic": "பிரித்தெழுதுக",
      "topicId": 2
    },
    {
      "questionId": 170,
      "question": "ஊரறியும்",
      "option1": "ஊர் + அறியும்",
      "option2": "ஊ + அறியும்",
      "option3": "ஊரு + அறியும்",
      "option4": "ஊர் + ரறியும்",
      "answer": "ஊர் +அறியும்",
      "topic": "பிரித்தெழுதுக",
      "topicId": 2
    },
    {
      "questionId": 171,
      "question": "அறிவுண்டாக ",
      "option1": "அறி + உண்டாக",
      "option2": "அறிவுண்டு + ஆக",
      "option3": "அறிவு + உண்டு + ஆக",
      "option4": "அறிவு + உண்டாக",
      "answer": "அறிவு + உண்டாக",
      "topic": "பிரித்தெழுதுக",
      "topicId": 2
    },
    {
      "questionId": 172,
      "question": "அவ்வழி",
      "option1": "அவ் + வழி",
      "option2": "அந்த + வழி",
      "option3": "அ + வழி",
      "option4": "அம் + வழி",
      "answer": "அ + வழி",
      "topic": "பிரித்தெழுதுக",
      "topicId": 2
    },
    {
      "questionId": 173,
      "question": "உடம்பெல்லாம் ",
      "option1": "உடம் + எல்லாம்",
      "option2": "உடம்பு + எல்லாம்",
      "option3": "உடம்பு + பெல்லாம்",
      "option4": "உடம் + பெல்லாம்",
      "answer": "உடம்பு + எல்லாம்",
      "topic": "பிரித்தெழுதுக",
      "topicId": 2
    },
    {
      "questionId": 174,
      "question": "நாமென்றும்",
      "option1": "நாம் + மென்றும்",
      "option2": "நா + மென்றும்",
      "option3": "நாம் + என்றும்",
      "option4": "நா + என்றும்",
      "answer": "நாம் + என்றும்",
      "topic": "பிரித்தெழுதுக",
      "topicId": 2
    },
    {
      "questionId": 175,
      "question": "எனக்கிடர்",
      "option1": "எனக்கி + இடர்",
      "option2": "என் + இடர்",
      "option3": "எனக்கு + கிடர்",
      "option4": "எனக்கு + இடர்",
      "answer": "எனக்கு + இடர்",
      "topic": "பிரித்தெழுதுக",
      "topicId": 2
    },
    {
      "questionId": 176,
      "question": "நல்லறம்",
      "option1": "நல்ல + அறம்",
      "option2": "நன்மை + அறம்",
      "option3": "நல் + அறம்",
      "option4": "நன் + அறம்",
      "answer": "நன்மை + அறம் ",
      "topic": "பிரித்தெழுதுக",
      "topicId": 2
    },
    {
      "questionId": 177,
      "question": "அங்கை",
      "option1": "அங்கு + கை",
      "option2": "அ + கை",
      "option3": "அம் + கை",
      "option4": "அந்த + கை",
      "answer": "அம் + கை",
      "topic": "பிரித்தெழுதுக",
      "topicId": 2
    },
    {
      "questionId": 178,
      "question": "வன்றனி",
      "option1": "வன் + தனி",
      "option2": "வல் + தனி",
      "option3": "வன்மை + தனி",
      "option4": "வன் + றனி",
      "answer": "வன்மை + தனி",
      "topic": "பிரித்தெழுதுக",
      "topicId": 2
    },
    {
      "questionId": 179,
      "question": "வன்பாற்கண்",
      "option1": "வன்பால் + கண்",
      "option2": "வன் + பால்கண்",
      "option3": "வன்பாற் + கண்",
      "option4": "வன் + பாற்கண்",
      "answer": "வன்பால் + கண்",
      "topic": "பிரித்தெழுதுக",
      "topicId": 2
    },
    {
      "questionId": 180,
      "question": "பெருங்குடி",
      "option1": "பெரு + குடி",
      "option2": "பெரும் + குடி",
      "option3": "பெருங் + குடி",
      "option4": "பெருமை + குடி",
      "answer": "பெருமை + குடி",
      "topic": "பிரித்தெழுதுக",
      "topicId": 2
    },
    {
      "questionId": 181,
      "question": "இனிய",
      "option1": "நல்ல",
      "option2": "மகிழ்ச்சியான ",
      "option3": "இன்னாத",
      "option4": "இன்பமான",
      "answer": "இன்னாத ",
      "topic": "எதிர்ச் சொல்லைக் கண்டறிதல்",
      "topicId": 3
    },
    {
      "questionId": 182,
      "question": "இணைந்து ",
      "option1": "சேர்ந்து",
      "option2": "பிணைந்து",
      "option3": "பிரிந்து",
      "option4": "விரிந்து",
      "answer": "பிரிந்து",
      "topic": "எதிர்ச் சொல்லைக் கண்டறிதல்",
      "topicId": 3
    },
    {
      "questionId": 183,
      "question": "பெருகி",
      "option1": "அருகி",
      "option2": "மந்தம்",
      "option3": "அதிகமான",
      "option4": "பெருக்கெடுத்து",
      "answer": "அருகி",
      "topic": "எதிர்ச் சொல்லைக் கண்டறிதல்",
      "topicId": 3
    },
    {
      "questionId": 184,
      "question": "துயரம்",
      "option1": "பாவம்",
      "option2": "மகிழ்ச்சி",
      "option3": "எரிச்சல்",
      "option4": "கோபம்",
      "answer": "மகிழ்ச்சி",
      "topic": "எதிர்ச் சொல்லைக் கண்டறிதல்",
      "topicId": 3
    },
    {
      "questionId": 185,
      "question": "இம்மை ",
      "option1": "மறுமை",
      "option2": "மறுத்தல்",
      "option3": "ஏற்றல்",
      "option4": "ஆசைப்படுதல்",
      "answer": "மறுமை ",
      "topic": "எதிர்ச் சொல்லைக் கண்டறிதல்",
      "topicId": 3
    },
    {
      "questionId": 186,
      "question": "கடுஞ்சொல்",
      "option1": "இன்னாச்சொல்",
      "option2": "கொடுஞ்சொல்",
      "option3": "இன்சொல்",
      "option4": "கடுமையான சொல்",
      "answer": "இன்சொல்",
      "topic": "எதிர்ச் சொல்லைக் கண்டறிதல்",
      "topicId": 3
    },
    {
      "questionId": 187,
      "question": "நிறை‌",
      "option1": "எடை",
      "option2": "அளவு",
      "option3": "சிறப்புத் தன்மை ",
      "option4": "குறை",
      "answer": "குறை",
      "topic": "எதிர்ச் சொல்லைக் கண்டறிதல்",
      "topicId": 3
    },
    {
      "questionId": 188,
      "question": "சாரம்",
      "option1": "கீழாடை",
      "option2": "சக்கை",
      "option3": "ஆடை",
      "option4": "துணி",
      "answer": "சக்கை",
      "topic": "எதிர்ச் சொல்லைக் கண்டறிதல்",
      "topicId": 3
    },
    {
      "questionId": 189,
      "question": "ஆண்டாள்",
      "option1": "ஆட்சி செய்தல் ",
      "option2": "அடிமை",
      "option3": "இன்பமளித்தல்",
      "option4": "கவனித்தல்",
      "answer": "அடிமை",
      "topic": "எதிர்ச் சொல்லைக் கண்டறிதல்",
      "topicId": 3
    },
    {
      "questionId": 190,
      "question": "காலம்",
      "option1": "அகாலம்",
      "option2": "பொழுது",
      "option3": "நேரம்",
      "option4": "பருவகாலம்",
      "answer": "அகாலம் ",
      "topic": "எதிர்ச் சொல்லைக் கண்டறிதல்",
      "topicId": 3
    },
    {
      "questionId": 191,
      "question": "உழிஞை",
      "option1": "வாகை",
      "option2": "நொச்சி ",
      "option3": "வஞ்சி",
      "option4": "காஞ்சி",
      "answer": "நொச்சி ",
      "topic": "எதிர்ச் சொல்லைக் கண்டறிதல்",
      "topicId": 3
    },
    {
      "questionId": 192,
      "question": "நல்வழி",
      "option1": "நியாயமாக",
      "option2": "அல்வழி",
      "option3": "பாதகமில்லா",
      "option4": "தீங்கில்லா",
      "answer": "அல்வழி",
      "topic": "எதிர்ச் சொல்லைக் கண்டறிதல்",
      "topicId": 3
    },
    {
      "questionId": 193,
      "question": "இடும்பை",
      "option1": "துன்பம் ",
      "option2": "ஈண்டு ",
      "option3": "இம்மை",
      "option4": "இன்பம்",
      "answer": "இன்பம்",
      "topic": "எதிர்ச் சொல்லைக் கண்டறிதல்",
      "topicId": 3
    },
    {
      "questionId": 194,
      "question": "இசை",
      "option1": "புகழ்",
      "option2": "சங்கீதம்",
      "option3": "இசைய வைப்பது ",
      "option4": "வசை",
      "answer": "வசை",
      "topic": "எதிர்ச் சொல்லைக் கண்டறிதல்",
      "topicId": 3
    },
    {
      "questionId": 195,
      "question": "நங்கை",
      "option1": "நம்பி",
      "option2": "பெண் ",
      "option3": "மகளிர்",
      "option4": "மகள்",
      "answer": "நம்பி",
      "topic": "எதிர்ச் சொல்லைக் கண்டறிதல்",
      "topicId": 3
    },
    {
      "questionId": 196,
      "question": "திண்மை",
      "option1": "தண்மை",
      "option2": "மென்மை",
      "option3": "வெம்மை",
      "option4": "அடிமை",
      "answer": "மென்மை ",
      "topic": "எதிர்ச் சொல்லைக் கண்டறிதல்",
      "topicId": 3
    },
    {
      "questionId": 197,
      "question": "சுரக்கு",
      "option1": "கூட்டுதல்",
      "option2": "மொத்தம் ",
      "option3": "விரி",
      "option4": "சராசரி ",
      "answer": "விரி",
      "topic": "எதிர்ச் சொல்லைக் கண்டறிதல்",
      "topicId": 3
    },
    {
      "questionId": 198,
      "question": "பைய",
      "option1": "மெல்ல",
      "option2": "மெதுவாக ",
      "option3": "விரைவாக ",
      "option4": "நகர்ந்து செல்லுதல்",
      "answer": "விரைவாக ",
      "topic": "எதிர்ச் சொல்லைக் கண்டறிதல்",
      "topicId": 3
    },
    {
      "questionId": 199,
      "question": "துன்னியார்",
      "option1": "நண்பன்",
      "option2": "உற்றார் ",
      "option3": "ஏதிலார் ",
      "option4": "மற்றார்",
      "answer": "ஏதிலார் ",
      "topic": "எதிர்ச் சொல்லைக் கண்டறிதல்",
      "topicId": 3
    },
    {
      "questionId": 200,
      "question": "கொடுமை",
      "option1": "கடிந்து ",
      "option2": "செம்மை ",
      "option3": "பாவம்",
      "option4": "அநீதி",
      "answer": "செம்மை ",
      "topic": "எதிர்ச் சொல்லைக் கண்டறிதல்",
      "topicId": 3
    },
    {
      "questionId": 201,
      "question": "மன்னிப்பு ",
      "option1": "ஒறுப்பு",
      "option2": "அதற்றுதல் ",
      "option3": "கடுவன்",
      "option4": "மறுப்பு ",
      "answer": "ஒறுப்பு",
      "topic": "எதிர்ச் சொல்லைக் கண்டறிதல்",
      "topicId": 3
    },
    {
      "questionId": 202,
      "question": "நுண்மை",
      "option1": "இம்மை",
      "option2": "மறுமை ",
      "option3": "மடமை",
      "option4": "பருமை",
      "answer": "பருமை",
      "topic": "எதிர்ச் சொல்லைக் கண்டறிதல்",
      "topicId": 3
    },
    {
      "questionId": 203,
      "question": "வஞ்சி",
      "option1": "காஞ்சி ",
      "option2": "வெட்சி",
      "option3": "உழிஞை",
      "option4": "தும்பை ",
      "answer": "காஞ்சி ",
      "topic": "எதிர்ச் சொல்லைக் கண்டறிதல்",
      "topicId": 3
    },
    {
      "questionId": 204,
      "question": "கேளிர்",
      "option1": "நல்லார்",
      "option2": "அல்லார்",
      "option3": "நண்பர்",
      "option4": "பகைவர்",
      "answer": "பகைவர்",
      "topic": "எதிர்ச் சொல்லைக் கண்டறிதல்",
      "topicId": 3
    },
    {
      "questionId": 205,
      "question": "தண்மை",
      "option1": "குளிர்ச்சி ",
      "option2": "மிதமான ",
      "option3": "வெம்மை ",
      "option4": "மிருதுவான ",
      "answer": "வெம்மை ",
      "topic": "எதிர்ச் சொல்லைக் கண்டறிதல்",
      "topicId": 3
    },
    {
      "questionId": 206,
      "question": "அறம்",
      "option1": "நல்ல பண்பு",
      "option2": "நன்மை",
      "option3": "மறம்",
      "option4": "சாந்தம்",
      "answer": "மறம்",
      "topic": "எதிர்ச் சொல்லைக் கண்டறிதல்",
      "topicId": 3
    },
    {
      "questionId": 207,
      "question": "தும்பை",
      "option1": "உழிகை",
      "option2": "வஞ்சி",
      "option3": "வாகை ",
      "option4": "கரந்தை ",
      "answer": "வாகை",
      "topic": "எதிர்ச் சொல்லைக் கண்டறிதல்",
      "topicId": 3
    },
    {
      "questionId": 208,
      "question": "பிறர் ",
      "option1": "மற்றவர்",
      "option2": "அன்னியர்",
      "option3": "தமர்",
      "option4": "அடுத்தவர்களது",
      "answer": "தமர்",
      "topic": "எதிர்ச் சொல்லைக் கண்டறிதல்",
      "topicId": 3
    },
    {
      "questionId": 209,
      "question": "வெட்சி ",
      "option1": "வஞ்சி ",
      "option2": "நொச்சி ",
      "option3": "கரந்தை ",
      "option4": "வாகை",
      "answer": "கரந்தை ",
      "topic": "எதிர்ச் சொல்லைக் கண்டறிதல்",
      "topicId": 3
    },
    {
      "questionId": 210,
      "question": "பகைவன் ",
      "option1": "நல்லவன்",
      "option2": "நண்பன் ",
      "option3": "எதிரி",
      "option4": "வல்லவன்",
      "answer": "நண்பன் ",
      "topic": "எதிர்ச் சொல்லைக் கண்டறிதல்",
      "topicId": 3
    },
    {
      "questionId": 211,
      "question": "தொலைவு",
      "option1": "இடையே",
      "option2": "அருகே",
      "option3": "தூரமாக ",
      "option4": "மிக தூரமாக ",
      "answer": "அருகே",
      "topic": "எதிர்ச் சொல்லைக் கண்டறிதல்",
      "topicId": 3
    },
    {
      "questionId": 212,
      "question": "தக்கார்",
      "option1": "உறவினர்",
      "option2": "மேன்மக்கள் ",
      "option3": "சிறந்தோர் ",
      "option4": "தகவிலார்",
      "answer": "தகவிலார்",
      "topic": "எதிர்ச் சொல்லைக் கண்டறிதல்",
      "topicId": 3
    },
    {
      "questionId": 213,
      "question": "உத்தமம்",
      "option1": "சிறப்பு",
      "option2": "நல்லது",
      "option3": "அதமம்",
      "option4": "தூய்மையான ",
      "answer": "அதமம்",
      "topic": "எதிர்ச் சொல்லைக் கண்டறிதல்",
      "topicId": 3
    },
    {
      "questionId": 214,
      "question": "புகழ்",
      "option1": "இகழ்",
      "option2": "பழித்தல்",
      "option3": "இகல்",
      "option4": "வசை",
      "answer": "இகழ் ",
      "topic": "எதிர்ச் சொல்லைக் கண்டறிதல்",
      "topicId": 3
    },
    {
      "questionId": 215,
      "question": "தோற்றம் ",
      "option1": "முடிவு",
      "option2": "வளர்ச்சி ",
      "option3": "இடைநிலை ",
      "option4": "ஆரம்பம்",
      "answer": "முடிவு ",
      "topic": "எதிர்ச் சொல்லைக் கண்டறிதல்",
      "topicId": 3
    },
    {
      "questionId": 216,
      "question": "விழைந்தார் ",
      "option1": "ஆசைப்பட்டார்",
      "option2": "வெறுத்தார்",
      "option3": "விரும்பினார்",
      "option4": "துறந்தார் ",
      "answer": "வெறுத்தார் ",
      "topic": "எதிர்ச் சொல்லைக் கண்டறிதல்",
      "topicId": 3
    },
    {
      "questionId": 217,
      "question": "வைதல்",
      "option1": "புகழ்தல்",
      "option2": "பழித்தல்",
      "option3": "திட்டுதல்",
      "option4": "கோபப்படுதல்",
      "answer": "புகழ்தல்",
      "topic": "எதிர்ச் சொல்லைக் கண்டறிதல்",
      "topicId": 3
    },
    {
      "questionId": 218,
      "question": "நல்லார் ",
      "option1": "அல்லார்",
      "option2": "நல்லவர்",
      "option3": "தக்கார் ",
      "option4": "ஏதிலார்",
      "answer": "அல்லார்",
      "topic": "எதிர்ச் சொல்லைக் கண்டறிதல்",
      "topicId": 3
    },
    {
      "questionId": 219,
      "question": "முனிவு",
      "option1": "ஈண்டு",
      "option2": "கனிவு",
      "option3": "விழைந்தார்",
      "option4": "இணைந்து ",
      "answer": "கனிவு",
      "topic": "எதிர்ச் சொல்லைக் கண்டறிதல்",
      "topicId": 3
    },
    {
      "questionId": 220,
      "question": "மூப்பு",
      "option1": "இளமை",
      "option2": "முதுமை",
      "option3": "வயோதிகம் ",
      "option4": "தலைமை",
      "answer": "இளமை",
      "topic": "எதிர்ச் சொல்லைக் கண்டறிதல்",
      "topicId": 3
    },
    {
      "questionId": 221,
      "question": "நன்மை",
      "option1": "பகை",
      "option2": "வெறுப்பு",
      "option3": "தீமை",
      "option4": "நல்லது ",
      "answer": "தீமை",
      "topic": "எதிர்ச் சொல்லைக் கண்டறிதல்",
      "topicId": 3
    },
    {
      "questionId": 222,
      "question": "ஆண்டு",
      "option1": "வருடம்",
      "option2": "ஈண்டு ",
      "option3": "காலம்",
      "option4": "யாண்டு",
      "answer": "ஈண்டு",
      "topic": "எதிர்ச் சொல்லைக் கண்டறிதல்",
      "topicId": 3
    },
    {
      "questionId": 223,
      "question": "கடுவன் ",
      "option1": "வீரமிக்க ",
      "option2": "உற்சாகமான",
      "option3": "வேகமாக ",
      "option4": "மந்தி",
      "answer": "மந்தி",
      "topic": "எதிர்ச் சொல்லைக் கண்டறிதல்",
      "topicId": 3
    },
    {
      "questionId": 224,
      "question": "காக்க",
      "option1": "விடுக",
      "option2": "பாதுகாத்தல் ",
      "option3": "தருக",
      "option4": "வரவேற்றல்",
      "answer": "விடுக",
      "topic": "எதிர்ச் சொல்லைக் கண்டறிதல்",
      "topicId": 3
    },
    {
      "questionId": 225,
      "question": "வெப்பம் ",
      "option1": "தட்பம்",
      "option2": "சூடான",
      "option3": "கடினமான ",
      "option4": "சக்தி மிக்க ",
      "answer": "தட்பம்",
      "topic": "எதிர்ச் சொல்லைக் கண்டறிதல்",
      "topicId": 3
    },
    {
      "questionId": 226,
      "question": "சாந்தம் ",
      "option1": "நல்லார் ",
      "option2": "கனிவு ",
      "option3": "உக்கிரம் ",
      "option4": "இனிமை",
      "answer": "உக்கிரம் ",
      "topic": "எதிர்ச் சொல்லைக் கண்டறிதல்",
      "topicId": 3
    },
    {
      "questionId": 227,
      "question": "அகவல் ",
      "option1": "அழைத்தல்",
      "option2": "கூவுதல்",
      "option3": "பாடுதல்",
      "option4": "கிட்டுதல்",
      "answer": "கிட்டுதல்",
      "topic": "எதிர்ச் சொல்லைக் கண்டறிதல்",
      "topicId": 3
    },
    {
      "questionId": 228,
      "question": "மலர்ச்சி ",
      "option1": "புதிது",
      "option2": "பொலிவு",
      "option3": "மறுசுழற்சி ",
      "option4": "சுளிப்பு",
      "answer": "சுளிப்பு",
      "topic": "எதிர்ச் சொல்லைக் கண்டறிதல்",
      "topicId": 3
    },
    {
      "questionId": 229,
      "question": "சந்து",
      "option1": "நிசந்து",
      "option2": "விலகும்",
      "option3": "சூழும்",
      "option4": "தாராளம்",
      "answer": "நிசந்து",
      "topic": "எதிர்ச் சொல்லைக் கண்டறிதல்",
      "topicId": 3
    },
    {
      "questionId": 230,
      "question": "அசல் ",
      "option1": "தொகை",
      "option2": "மொத்தம் ",
      "option3": "கூடுதல்",
      "option4": "நகல்",
      "answer": "நகல் ",
      "topic": "எதிர்ச் சொல்லைக் கண்டறிதல்",
      "topicId": 3
    },
    {
      "questionId": 231,
      "question": "பொருந்தாதச் சொல்லைக் கண்டறிக",
      "option1": "வெண்பா",
      "option2": "ஆசிரியப்பா ",
      "option3": "நொட்சி",
      "option4": "கலிப்பா ",
      "answer": "நொட்சி",
      "topic": "பொருந்தாதச் சொல்லைக் கண்டறிதல் ",
      "topicId": 16
    },
    {
      "questionId": 232,
      "question": "பொருந்தாதச் சொல்லைக் கண்டறிக",
      "option1": "எட்டுத்தொகை ",
      "option2": "நற்றிணை ",
      "option3": "குறுந்தொகை ",
      "option4": "ஐங்குறுநூறு ",
      "answer": "எட்டுத்தொகை",
      "topic": "பொருந்தாதச் சொல்லைக் கண்டறிதல் ",
      "topicId": 16
    },
    {
      "questionId": 233,
      "question": "பொருந்தாதச் சொல்லைக் கண்டறிக",
      "option1": "தொடர்சங்கம்",
      "option2": "முதற்சங்கம் ",
      "option3": "இடைச்சங்கம்",
      "option4": "கடைச்சங்கம்",
      "answer": "தொடர்சங்கம்",
      "topic": "பொருந்தாதச் சொல்லைக் கண்டறிதல் ",
      "topicId": 16
    },
    {
      "questionId": 234,
      "question": "பொருந்தாதச் சொல்லைக் கண்டறிக",
      "option1": "தங்கம்",
      "option2": "பவளம் ",
      "option3": "புட்பராகம்",
      "option4": "மாணிக்கம்",
      "answer": "தங்கம் ",
      "topic": "பொருந்தாதச் சொல்லைக் கண்டறிதல் ",
      "topicId": 16
    },
    {
      "questionId": 235,
      "question": "பொருந்தாதச் சொல்லைக் கண்டறிக",
      "option1": "சிலப்பதிகாரம் ",
      "option2": "மகாபாரதம் ",
      "option3": "வளையாபதி ",
      "option4": "குண்டலகேசி ",
      "answer": "மகாபாரதம் ",
      "topic": "பொருந்தாதச் சொல்லைக் கண்டறிதல் ",
      "topicId": 16
    },
    {
      "questionId": 236,
      "question": "பொருந்தாதச் சொல்லைக் கண்டறிக",
      "option1": "சிவன்",
      "option2": "பிரம்மா",
      "option3": "முருகன் ",
      "option4": "விஷ்ணு ",
      "answer": "முருகன் ",
      "topic": "பொருந்தாதச் சொல்லைக் கண்டறிதல் ",
      "topicId": 16
    },
    {
      "questionId": 237,
      "question": "பொருந்தாதச் சொல்லைக் கண்டறிக",
      "option1": "பாஞ்சாலி சபதம் ",
      "option2": "பாண்டியன் பரிசு ",
      "option3": "குயில்பாட்டு ",
      "option4": "கண்ணன் பாட்டு ",
      "answer": "பாண்டியன் பரிசு ",
      "topic": "பொருந்தாதச் சொல்லைக் கண்டறிதல் ",
      "topicId": 16
    },
    {
      "questionId": 238,
      "question": "பொருந்தாதச் சொல்லைக் கண்டறிக",
      "option1": "இறந்த காலம் ",
      "option2": "வரும் காலம்",
      "option3": "எதிர் காலம் ",
      "option4": "நிகழ் காலம் ",
      "answer": "வரும் காலம் ",
      "topic": "பொருந்தாதச் சொல்லைக் கண்டறிதல் ",
      "topicId": 16
    },
    {
      "questionId": 239,
      "question": "பொருந்தாதச் சொல்லைக் கண்டறிக",
      "option1": "கண்",
      "option2": "மூக்கு ",
      "option3": "செவி",
      "option4": "வயிறு ",
      "answer": "வயிறு ",
      "topic": "பொருந்தாதச் சொல்லைக் கண்டறிதல் ",
      "topicId": 16
    },
    {
      "questionId": 240,
      "question": "பொருந்தாதச் சொல்லைக் கண்டறிக",
      "option1": "அம்மாணை",
      "option2": "அம்புலி",
      "option3": "சிற்றில்",
      "option4": "சிறுபறை",
      "answer": "அம்மாணை",
      "topic": "பொருந்தாதச் சொல்லைக் கண்டறிதல் ",
      "topicId": 16
    },
    {
      "questionId": 241,
      "question": "பொருந்தாதச் சொல்லைக் கண்டறிக",
      "option1": "இனிப்பு ",
      "option2": "கசப்பு ",
      "option3": "உவர்ப்பு",
      "option4": "களிப்பு",
      "answer": "களிப்பு",
      "topic": "பொருந்தாதச் சொல்லைக் கண்டறிதல் ",
      "topicId": 16
    },
    {
      "questionId": 242,
      "question": "பொருந்தாதச் சொல்லைக் கண்டறிக",
      "option1": "கார் நாற்பது ",
      "option2": "களவழி நாற்பது",
      "option3": "பட்டினப்பாலை ",
      "option4": "கைந்நிலை",
      "answer": "பட்டினப்பாலை ",
      "topic": "பொருந்தாதச் சொல்லைக் கண்டறிதல் ",
      "topicId": 16
    },
    {
      "questionId": 243,
      "question": "பொருந்தாதச் சொல்லைக் கண்டறிக",
      "option1": "பெயர்ச்சொல் ",
      "option2": "வினைச்சொல் ",
      "option3": "சார்பெழுத்து",
      "option4": "இடைச்சொல்",
      "answer": "சார்பெழுத்து",
      "topic": "பொருந்தாதச் சொல்லைக் கண்டறிதல் ",
      "topicId": 16
    },
    {
      "questionId": 244,
      "question": "பொருந்தாதச் சொல்லைக் கண்டறிக",
      "option1": "மெய்",
      "option2": "வாய்",
      "option3": "கழுத்து",
      "option4": "கண்",
      "answer": "கழுத்து",
      "topic": "பொருந்தாதச் சொல்லைக் கண்டறிதல் ",
      "topicId": 16
    },
    {
      "questionId": 245,
      "question": "பொருந்தாதச் சொல்லைக் கண்டறிக",
      "option1": "அச்சம்",
      "option2": "மடம்",
      "option3": "ஞானம் ",
      "option4": "நாணம்",
      "answer": "ஞானம் ",
      "topic": "பொருந்தாதச் சொல்லைக் கண்டறிதல் ",
      "topicId": 16
    },
    {
      "questionId": 246,
      "question": "பொருந்தாதச் சொல்லைக் கண்டறிக",
      "option1": "பள்ளு",
      "option2": "பெரியபுராணம் ",
      "option3": "குறவஞ்சி ",
      "option4": "பிள்ளைத்தமிழ் ",
      "answer": "பெரியபுராணம் ",
      "topic": "பொருந்தாதச் சொல்லைக் கண்டறிதல் ",
      "topicId": 16
    },
    {
      "questionId": 247,
      "question": "பொருந்தாதச் சொல்லைக் கண்டறிக",
      "option1": "பாஞ்சாலி சபதம் ",
      "option2": "சிலப்பதிகாரம் ",
      "option3": "மணிமேகலை ",
      "option4": "சீவக சிந்தாமணி ",
      "answer": "பாஞ்சாலி சபதம் ",
      "topic": "பொருந்தாதச் சொல்லைக் கண்டறிதல் ",
      "topicId": 16
    },
    {
      "questionId": 248,
      "question": "பொருந்தாதச் சொல்லைக் கண்டறிக",
      "option1": "முருகன் ",
      "option2": "சரவணன் ",
      "option3": "ஆறுமுகன்",
      "option4": "ராமன்",
      "answer": "ராமன் ",
      "topic": "பொருந்தாதச் சொல்லைக் கண்டறிதல் ",
      "topicId": 16
    },
    {
      "questionId": 249,
      "question": "பொருந்தாதச் சொல்லைக் கண்டறிக",
      "option1": "பச்சை மிளகாய்",
      "option2": "எள்",
      "option3": "அவரை",
      "option4": "உளுந்து",
      "answer": "பச்சை மிளகாய் ",
      "topic": "பொருந்தாதச் சொல்லைக் கண்டறிதல் ",
      "topicId": 16
    },
    {
      "questionId": 250,
      "question": "பொருந்தாதச் சொல்லைக் கண்டறிக",
      "option1": "திருக்குறள் ",
      "option2": "நாலடியார் ",
      "option3": "இன்னா நாற்பது ",
      "option4": "குறுந்தொகை ",
      "answer": "குறுந்தொகை ",
      "topic": "பொருந்தாதச் சொல்லைக் கண்டறிதல் ",
      "topicId": 16
    },
    {
      "questionId": 251,
      "question": "பொருந்தாதச் சொல்லைக் கண்டறிக",
      "option1": "நல்ல பாம்பு ",
      "option2": "பூரான்",
      "option3": "தேள்",
      "option4": "தவளை",
      "answer": "தவளை ",
      "topic": "பொருந்தாதச் சொல்லைக் கண்டறிதல் ",
      "topicId": 16
    },
    {
      "questionId": 252,
      "question": "பொருந்தாதச் சொல்லைக் கண்டறிக",
      "option1": "யசோதர காவியம்",
      "option2": "நாககுமார காவியம் ",
      "option3": "புறநானூறு ",
      "option4": "உதயணகுமார காவியம் ",
      "answer": "புறநானூறு ",
      "topic": "பொருந்தாதச் சொல்லைக் கண்டறிதல் ",
      "topicId": 16
    },
    {
      "questionId": 253,
      "question": "பொருந்தாதச் சொல்லைக் கண்டறிக",
      "option1": "சால",
      "option2": "தவ",
      "option3": "குறை",
      "option4": "உறு",
      "answer": "குறை",
      "topic": "பொருந்தாதச் சொல்லைக் கண்டறிதல் ",
      "topicId": 16
    },
    {
      "questionId": 254,
      "question": "பொருந்தாதச் சொல்லைக் கண்டறிக",
      "option1": "திருமுருகாற்றுப்படை ",
      "option2": "பொருநராற்றுப்படை",
      "option3": "நற்றிணை ",
      "option4": "சிறுபாணாற்றுப்படை ",
      "answer": "நற்றிணை ",
      "topic": "பொருந்தாதச் சொல்லைக் கண்டறிதல் ",
      "topicId": 16
    },
    {
      "questionId": 255,
      "question": "பொருந்தாதச் சொல்லைக் கண்டறிக",
      "option1": "ஆடு",
      "option2": "மாடு",
      "option3": "குதிரை ",
      "option4": "தவளை ",
      "answer": "தவளை ",
      "topic": "பொருந்தாதச் சொல்லைக் கண்டறிதல் ",
      "topicId": 16
    },
    {
      "questionId": 256,
      "question": "பொருந்தாதச் சொல்லைக் கண்டறிக",
      "option1": "நெல்",
      "option2": "வெங்காயம் ",
      "option3": "பச்சைப்பயறு ",
      "option4": "துவரை",
      "answer": "வெங்காயம் ",
      "topic": "பொருந்தாதச் சொல்லைக் கண்டறிதல் ",
      "topicId": 16
    },
    {
      "questionId": 257,
      "question": "பொருந்தாதச் சொல்லைக் கண்டறிக",
      "option1": "உண்ணல்",
      "option2": "தின்னல்",
      "option3": "கடித்தல்",
      "option4": "நக்கல்",
      "answer": "கடித்தல் ",
      "topic": "பொருந்தாதச் சொல்லைக் கண்டறிதல் ",
      "topicId": 16
    },
    {
      "questionId": 258,
      "question": "பொருந்தாதச் சொல்லைக் கண்டறிக",
      "option1": "அரசன்",
      "option2": "இளவரசி",
      "option3": "வேளாளன்",
      "option4": "அந்தணன் ",
      "answer": "இளவரசி ",
      "topic": "பொருந்தாதச் சொல்லைக் கண்டறிதல் ",
      "topicId": 16
    },
    {
      "questionId": 259,
      "question": "பொருந்தாதச் சொல்லைக் கண்டறிக",
      "option1": "வாகை",
      "option2": "பாடாண்",
      "option3": "உழை",
      "option4": "பொதுவியல்",
      "answer": "உழை",
      "topic": "பொருந்தாதச் சொல்லைக் கண்டறிதல் ",
      "topicId": 16
    },
    {
      "questionId": 260,
      "question": "பொருந்தாதச் சொல்லைக் கண்டறிக",
      "option1": "தோணி",
      "option2": "தெப்பம்",
      "option3": "நாவாய்",
      "option4": "இரயில்",
      "answer": "இரயில்",
      "topic": "பொருந்தாதச் சொல்லைக் கண்டறிதல் ",
      "topicId": 16
    },
    {
      "questionId": 261,
      "question": "பொருந்தாதச் சொல்லைக் கண்டறிக",
      "option1": "படைத்தல்",
      "option2": "காத்தல்",
      "option3": "அழித்தல்",
      "option4": "உதவுதல்",
      "answer": "உதவுதல்",
      "topic": "பொருந்தாதச் சொல்லைக் கண்டறிதல் ",
      "topicId": 16
    },
    {
      "questionId": 262,
      "question": "பொருந்தாதச் சொல்லைக் கண்டறிக",
      "option1": "வினைமுற்று ",
      "option2": "எழுத்து",
      "option3": "சொல்",
      "option4": "பொருள்",
      "answer": "வினைமுற்று ",
      "topic": "பொருந்தாதச் சொல்லைக் கண்டறிதல் ",
      "topicId": 16
    },
    {
      "questionId": 263,
      "question": "பொருந்தாதச் சொல்லைக் கண்டறிக",
      "option1": "இனியவை நாற்பது ",
      "option2": "பெருநராற்றுப்படை",
      "option3": "கைந்நிலை",
      "option4": "ஆசாரக்கோவை",
      "answer": "பெருநராற்றுப்படை",
      "topic": "பொருந்தாதச் சொல்லைக் கண்டறிதல் ",
      "topicId": 16
    },
    {
      "questionId": 264,
      "question": "பொருந்தாதச் சொல்லைக் கண்டறிக",
      "option1": "துத்தம்",
      "option2": "வெட்சி ",
      "option3": "கரந்தை ",
      "option4": "வஞ்சி ",
      "answer": "துத்தம் ",
      "topic": "பொருந்தாதச் சொல்லைக் கண்டறிதல் ",
      "topicId": 16
    },
    {
      "questionId": 265,
      "question": "பொருந்தாதச் சொல்லைக் கண்டறிக",
      "option1": "காஞ்சி ",
      "option2": "எற்பாடு ",
      "option3": "நொச்சி ",
      "option4": "உழிஞை",
      "answer": "எற்பாடு ",
      "topic": "பொருந்தாதச் சொல்லைக் கண்டறிதல் ",
      "topicId": 16
    },
    {
      "questionId": 266,
      "question": "பொருந்தாதச் சொல்லைக் கண்டறிக",
      "option1": "காலை",
      "option2": "நண்பகல்",
      "option3": "எற்பாடு ",
      "option4": "இரவு ",
      "answer": "இரவு ",
      "topic": "பொருந்தாதச் சொல்லைக் கண்டறிதல் ",
      "topicId": 16
    },
    {
      "questionId": 267,
      "question": "பொருந்தாதச் சொல்லைக் கண்டறிக",
      "option1": "வைரம் ",
      "option2": "வைடூரியம் ",
      "option3": "வெள்ளி ",
      "option4": "கோமேதகம் ",
      "answer": "வெள்ளி ",
      "topic": "பொருந்தாதச் சொல்லைக் கண்டறிதல் ",
      "topicId": 16
    },
    {
      "questionId": 268,
      "question": "பொருந்தாதச் சொல்லைக் கண்டறிக",
      "option1": "மடந்தை",
      "option2": "அரிவை",
      "option3": "தெரிவை",
      "option4": "சிறுவன்",
      "answer": "சிறுவன்",
      "topic": "பொருந்தாதச் சொல்லைக் கண்டறிதல் ",
      "topicId": 16
    },
    {
      "questionId": 269,
      "question": "பொருந்தாதச் சொல்லைக் கண்டறிக",
      "option1": "அச்சம்",
      "option2": "மடம்",
      "option3": "பயிர்ப்பு ",
      "option4": "சினம்",
      "answer": "சினம்",
      "topic": "பொருந்தாதச் சொல்லைக் கண்டறிதல் ",
      "topicId": 16
    },
    {
      "questionId": 270,
      "question": "பொருந்தாதச் சொல்லைக் கண்டறிக",
      "option1": "ரிக்",
      "option2": "இராமாயணம் ",
      "option3": "யஜூர்",
      "option4": "சாமம்",
      "answer": "இராமாயணம் ",
      "topic": "பொருந்தாதச் சொல்லைக் கண்டறிதல் ",
      "topicId": 16
    },
    {
      "questionId": 271,
      "question": "பொருந்தாதச் சொல்லைக் கண்டறிக",
      "option1": "தூதர்",
      "option2": "புரோகிதர்",
      "option3": "மங்கையர்",
      "option4": "அமைச்சர் ",
      "answer": "மங்கையர் ",
      "topic": "பொருந்தாதச் சொல்லைக் கண்டறிதல் ",
      "topicId": 16
    },
    {
      "questionId": 272,
      "question": "பொருந்தாதச் சொல்லைக் கண்டறிக",
      "option1": "தன்மை",
      "option2": "வினையெச்சம் ",
      "option3": "முன்னிலை",
      "option4": "படர்க்கை ",
      "answer": "வினையெச்சம் ",
      "topic": "பொருந்தாதச் சொல்லைக் கண்டறிதல் ",
      "topicId": 16
    },
    {
      "questionId": 273,
      "question": "பொருந்தாதச் சொல்லைக் கண்டறிக",
      "option1": "உரிச்சொல் ",
      "option2": "வினைச்சொல் ",
      "option3": "இடைச்சொல் ",
      "option4": "முதலெழுத்து ",
      "answer": "முதலெழுத்து ",
      "topic": "பொருந்தாதச் சொல்லைக் கண்டறிதல் ",
      "topicId": 16
    },
    {
      "questionId": 274,
      "question": "பொருந்தாதச் சொல்லைக் கண்டறிக",
      "option1": "நற்றிணை ",
      "option2": "கலித்தொகை ",
      "option3": "குறுந்தொகை ",
      "option4": "திருக்குறள் ",
      "answer": "திருக்குறள் ",
      "topic": "பொருந்தாதச் சொல்லைக் கண்டறிதல் ",
      "topicId": 16
    },
    {
      "questionId": 275,
      "question": "பொருந்தாதச் சொல்லைக் கண்டறிக",
      "option1": "பல்லவன்",
      "option2": "சேரன்",
      "option3": "சோழன் ",
      "option4": "பாண்டியன் ",
      "answer": "பல்லவன் ",
      "topic": "பொருந்தாதச் சொல்லைக் கண்டறிதல் ",
      "topicId": 16
    },
    {
      "questionId": 276,
      "question": "பொருந்தாதச் சொல்லைக் கண்டறிக",
      "option1": "குறிஞ்சிப்பாட்டு ",
      "option2": "முல்லைப்பாட்டு ",
      "option3": "பட்டினப்பாலை ",
      "option4": "இனியவை நாற்பது ",
      "answer": "இனியவை நாற்பது ",
      "topic": "பொருந்தாதச் சொல்லைக் கண்டறிதல் ",
      "topicId": 16
    },
    {
      "questionId": 277,
      "question": "பொருந்தாதச் சொல்லைக் கண்டறிக",
      "option1": "பின்பனி",
      "option2": "இளவேனிற்காலம் ",
      "option3": "மூடுபனி",
      "option4": "முதுவேனிற்காலம்",
      "answer": "மூடுபனி ",
      "topic": "பொருந்தாதச் சொல்லைக் கண்டறிதல் ",
      "topicId": 16
    },
    {
      "questionId": 278,
      "question": "பொருந்தாதச் சொல்லைக் கண்டறிக",
      "option1": "சப்பாணி ",
      "option2": "முத்தம்",
      "option3": "கழங்கு",
      "option4": "வருகை",
      "answer": "கழங்கு ",
      "topic": "பொருந்தாதச் சொல்லைக் கண்டறிதல் ",
      "topicId": 16
    },
    {
      "questionId": 279,
      "question": "பொருந்தாதச் சொல்லைக் கண்டறிக",
      "option1": "குறிஞ்சி ",
      "option2": "முல்லை ",
      "option3": "யாமம்",
      "option4": "மருதம்",
      "answer": "யாமம்",
      "topic": "பொருந்தாதச் சொல்லைக் கண்டறிதல் ",
      "topicId": 16
    },
    {
      "questionId": 280,
      "question": "பொருந்தாதச் சொல்லைக் கண்டறிக",
      "option1": "வடக்கு ",
      "option2": "மேற்கு ",
      "option3": "தெற்கு ",
      "option4": "வட கிழக்கு ",
      "answer": "வட கிழக்கு ",
      "topic": "பொருந்தாதச் சொல்லைக் கண்டறிதல் ",
      "topicId": 16
    },
    {
      "questionId": 281,
      "question": "பொருந்தாதச் சொல்லைக் கண்டறிக",
      "option1": "ஆற்றுநீர் ",
      "option2": "ஊற்றுநீர் ",
      "option3": "மழைநீர் ",
      "option4": "கிணற்றுநீர்",
      "answer": "கிணற்றுநீர்",
      "topic": "பொருந்தாதச் சொல்லைக் கண்டறிதல் ",
      "topicId": 16
    },
    {
      "questionId": 282,
      "question": "பொருந்தாதச் சொல்லைக் கண்டறிக",
      "option1": "நாலடியார் ",
      "option2": "நான்மணிக்கடிகை ",
      "option3": "திரிகடுகம் ",
      "option4": "பரிபாடல் ",
      "answer": "பரிபாடல் ",
      "topic": "பொருந்தாதச் சொல்லைக் கண்டறிதல் ",
      "topicId": 16
    },
    {
      "questionId": 283,
      "question": "பொருந்தாதச் சொல்லைக் கண்டறிக",
      "option1": "வாகை",
      "option2": "பாடாண் ",
      "option3": "உழை",
      "option4": "பொதுவியல் ",
      "answer": "உழை",
      "topic": "பொருந்தாதச் சொல்லைக் கண்டறிதல் ",
      "topicId": 16
    },
    {
      "questionId": 284,
      "question": "பொருந்தாதச் சொல்லைக் கண்டறிக",
      "option1": "கார்ப்பு",
      "option2": "துவர்ப்பு ",
      "option3": "புளிப்பு ",
      "option4": "மன்னிப்பு ",
      "answer": "மன்னிப்பு ",
      "topic": "பொருந்தாதச் சொல்லைக் கண்டறிதல் ",
      "topicId": 16
    },
    {
      "questionId": 285,
      "question": "பொருந்தாதச் சொல்லைக் கண்டறிக",
      "option1": "பொதுவியல் ",
      "option2": "கைக்கிளை ",
      "option3": "பெருந்திணை ",
      "option4": "விளரி",
      "answer": "விளரி",
      "topic": "பொருந்தாதச் சொல்லைக் கண்டறிதல் ",
      "topicId": 16
    },
    {
      "questionId": 286,
      "question": "பொருந்தாதச் சொல்லைக் கண்டறிக",
      "option1": "புகார்க் காண்டம்",
      "option2": "வஞ்சிக் காண்டம்",
      "option3": "பால காண்டம் ",
      "option4": "மதுரை காண்டம் ",
      "answer": "பால காண்டம் ",
      "topic": "பொருந்தாதச் சொல்லைக் கண்டறிதல் ",
      "topicId": 16
    },
    {
      "questionId": 287,
      "question": "பொருந்தாதச் சொல்லைக் கண்டறிக",
      "option1": "பள்ளு",
      "option2": "பெரியபுராணம் ",
      "option3": "குறவஞ்சி ",
      "option4": "பிள்ளைத்தமிழ் ",
      "answer": "பெரியபுராணம் ",
      "topic": "பொருந்தாதச் சொல்லைக் கண்டறிதல் ",
      "topicId": 16
    },
    {
      "questionId": 288,
      "question": "பொருந்தாதச் சொல்லைக் கண்டறிக",
      "option1": "இயல்",
      "option2": "சினிமா ",
      "option3": "நாடகம்",
      "option4": "இசை ",
      "answer": "சினிமா ",
      "topic": "பொருந்தாதச் சொல்லைக் கண்டறிதல் ",
      "topicId": 16
    },
    {
      "questionId": 289,
      "question": "பொருந்தாதச் சொல்லைக் கண்டறிக",
      "option1": "சிற்றில்",
      "option2": "ஊசல்",
      "option3": "சிறுதேர்",
      "option4": "சிறுபறை",
      "answer": "ஊசல்",
      "topic": "பொருந்தாதச் சொல்லைக் கண்டறிதல் ",
      "topicId": 16
    },
    {
      "questionId": 290,
      "question": "பொருந்தாதச் சொல்லைக் கண்டறிக",
      "option1": "வெண்பா ",
      "option2": "ஆசிரியப்பா ",
      "option3": "நொட்சி",
      "option4": "கலிப்பா ",
      "answer": "நொட்சி",
      "topic": "பொருந்தாதச் சொல்லைக் கண்டறிதல் ",
      "topicId": 16
    },
    {
      "questionId": 291,
      "question": "பொருந்தாதச் சொல்லைக் கண்டறிக",
      "option1": "நிலம்",
      "option2": "நீர்",
      "option3": "காற்று ",
      "option4": "மலை",
      "answer": "மலை",
      "topic": "பொருந்தாதச் சொல்லைக் கண்டறிதல்",
      "topicId": 16
    },
    {
      "questionId": 292,
      "question": "பொருந்தாதச் சொல்லைக் கண்டறிக",
      "option1": "ஆண்டு",
      "option2": "ஆவடி",
      "option3": "வாரம்",
      "option4": "மாதம்",
      "answer": "ஆவடி",
      "topic": "பொருந்தாதச் சொல்லைக் கண்டறிதல்",
      "topicId": 16
    },
    {
      "questionId": 293,
      "question": "பொருந்தாதச் சொல்லைக் கண்டறிக",
      "option1": "மா",
      "option2": "பலா",
      "option3": "வாழை",
      "option4": "திராட்சை ",
      "answer": "திராட்சை ",
      "topic": "பொருந்தாதச் சொல்லைக் கண்டறிதல்",
      "topicId": 16
    },
    {
      "questionId": 294,
      "question": "பொருந்தாதச் சொல்லைக் கண்டறிக",
      "option1": "மாலை",
      "option2": "நள்ளிரவு",
      "option3": "வைகறை",
      "option4": "யாமம்",
      "answer": "நள்ளிரவு ",
      "topic": "பொருந்தாதச் சொல்லைக் கண்டறிதல்",
      "topicId": 16
    },
    {
      "questionId": 295,
      "question": "பொருந்தாதச் சொல்லைக் கண்டறிக",
      "option1": "வெட்சி ",
      "option2": "பொதுவியல் ",
      "option3": "குறிஞ்சி ",
      "option4": "பாடாண் ",
      "answer": "குறிஞ்சி ",
      "topic": "பொருந்தாதச் சொல்லைக் கண்டறிதல்",
      "topicId": 16
    },
    {
      "questionId": 296,
      "question": "பொருந்தாதச் சொல்லைக் கண்டறிக",
      "option1": "ஆண்பால் ",
      "option2": "அறத்துப்பால் ",
      "option3": "ஒன்றன் பால்",
      "option4": "பலவின் பால்",
      "answer": "அறத்துப்பால் ",
      "topic": "பொருந்தாதச் சொல்லைக் கண்டறிதல்",
      "topicId": 16
    },
    {
      "questionId": 297,
      "question": "பொருந்தாதச் சொல்லைக் கண்டறிக",
      "option1": "காற்று ",
      "option2": "நெருப்பு",
      "option3": "விண்மீன்",
      "option4": "ஆகாயம் ",
      "answer": "விண்மீன் ",
      "topic": "பொருந்தாதச் சொல்லைக் கண்டறிதல்",
      "topicId": 16
    },
    {
      "questionId": 298,
      "question": "பொருந்தாதச் சொல்லைக் கண்டறிக",
      "option1": "கழுகு",
      "option2": "தேர்",
      "option3": "யானை",
      "option4": "குதிரை ",
      "answer": "கழுகு",
      "topic": "பொருந்தாதச் சொல்லைக் கண்டறிதல்",
      "topicId": 16
    },
    {
      "questionId": 299,
      "question": "பொருந்தாதச் சொல்லைக் கண்டறிக",
      "option1": "இயல்",
      "option2": "இசை",
      "option3": "நாடகம்",
      "option4": "பாடல்",
      "answer": "பாடல்",
      "topic": "பொருந்தாதச் சொல்லைக் கண்டறிதல்",
      "topicId": 16
    },
    {
      "questionId": 300,
      "question": "பொருந்தாதச் சொல்லைக் கண்டறிக",
      "option1": "திருஞானசம்பந்தர் ",
      "option2": "திருநாவுக்கரசர் ",
      "option3": "சுந்தரர் ",
      "option4": "நாதமுனி",
      "answer": "நாதமுனி",
      "topic": "பொருந்தாதச் சொல்லைக் கண்டறிதல்",
      "topicId": 16
    },
    {
      "questionId": 301,
      "question": "மரபு பிழைகளை நீக்குக",
      "option1": "யானைக் கன்று புலிக்கன்று",
      "option2": "யானைக் கன்று புலிப்பறழ்",
      "option3": "யானைக்குட்டி புலிக்குருளை",
      "option4": "யானைக்குருளை புலிக்கன்று",
      "answer": "யானைக் கன்று புலிப்பறழ்",
      "topic": "பிழை திருத்தம் (அ) சந்திப்பிழையை நீக்குதல் (அ) ஒருமை பன்மை பிழைகளை நீக்குதல் (அ) மரபுப் பிழைகள், வழுவுச் சொற்களை நீக்குதல், பிறமொழிச் சொற்களை நீக்குதல்",
      "topicId": 15
    },
    {
      "questionId": 302,
      "question": "சந்திப் பிழையற்ற சொற்றொடரைத் தேர்வு செய்க",
      "option1": "இளமையைக் கல்விக்கு பயன்படுத்துதலே பொருத்தம்",
      "option2": "இளமையை கல்விக்கு பயன்படுத்துதலே பொருத்தம்",
      "option3": "இளமையைக் கல்விக்குப் பயன்படுத்துதலேப் பொருத்தம்",
      "option4": "இளமையைக் கல்விக்குப் பயன்படுத்துதலே பொருத்தம்",
      "answer": "இளமையைக் கல்விக்குப் பயன்படுத்துதலே பொருத்தம்",
      "topic": "பிழை திருத்தம் (அ) சந்திப்பிழையை நீக்குதல் (அ) ஒருமை பன்மை பிழைகளை நீக்குதல் (அ) மரபுப் பிழைகள், வழுவுச் சொற்களை நீக்குதல், பிறமொழிச் சொற்களை நீக்குதல்",
      "topicId": 15
    },
    {
      "questionId": 303,
      "question": "சந்திப் பிழையற்ற தொடரைத் தேர்வு செய்க",
      "option1": "பொதுத் தேர்வுப் பாடம் திருக்குறள் ஆகும்",
      "option2": "பொது தேர்வு பாடம் திருக்குறள் ஆகும்",
      "option3": "பொதுத் தேர்வு பாடம் திருக்குறள் ஆகும்",
      "option4": "பொது தேர்வுப் பாடம் திருக்குறள் ஆகும்",
      "answer": "பொதுத் தேர்வுப் பாடம் திருக்குறள் ஆகும்",
      "topic": "பிழை திருத்தம் (அ) சந்திப்பிழையை நீக்குதல் (அ) ஒருமை பன்மை பிழைகளை நீக்குதல் (அ) மரபுப் பிழைகள், வழுவுச் சொற்களை நீக்குதல், பிறமொழிச் சொற்களை நீக்குதல்",
      "topicId": 15
    },
    {
      "questionId": 304,
      "question": "சந்திப் பிழையற்ற சொற்றொடரைத் தேர்வு செய்க",
      "option1": "அறிஞர் அண்ணா மேடைப் பேச்சுக்குப் புதிய இலக்கணம் படைத்தார் ",
      "option2": "அறிஞர் அண்ணா மேடை பேச்சுக்கு புதிய இலக்கணம் படைத்தார் ",
      "option3": "அறிஞர் அண்ணா மேடைப் பேச்சுக்கு புதிய இலக்கணம் படைத்தார் ",
      "option4": "அறிஞர் அண்ணா மேடை பேச்சுக்குப் புதிய இலக்கணம் படைத்தார் ",
      "answer": "அறிஞர் அண்ணா மேடைப் பேச்சுக்குப் புதிய இலக்கணம் படைத்தார் ",
      "topic": "பிழை திருத்தம் (அ) சந்திப்பிழையை நீக்குதல் (அ) ஒருமை பன்மை பிழைகளை நீக்குதல் (அ) மரபுப் பிழைகள், வழுவுச் சொற்களை நீக்குதல், பிறமொழிச் சொற்களை நீக்குதல்",
      "topicId": 15
    },
    {
      "questionId": 305,
      "question": "சந்திப் பிழையற்ற சொற்றொடரைத் தேர்வு செய்க",
      "option1": "பச்சை பட்டாடை அணிந்து நின்றாள் கழனிப் பெண்ணாள்",
      "option2": "பச்சைப் பட்டாடை அணிந்து நின்றாள் கழனி பெண்ணாள்",
      "option3": "பச்சை பட்டாடை அணிந்து நின்றாள் கழனி பெண்ணாள்",
      "option4": "பச்சைப் பட்டாடை அணிந்து நின்றாள் கழனிப் பெண்ணாள்",
      "answer": "பச்சைப் பட்டாடை அணிந்து நின்றாள் கழனிப் பெண்ணாள்",
      "topic": "பிழை திருத்தம் (அ) சந்திப்பிழையை நீக்குதல் (அ) ஒருமை பன்மை பிழைகளை நீக்குதல் (அ) மரபுப் பிழைகள், வழுவுச் சொற்களை நீக்குதல், பிறமொழிச் சொற்களை நீக்குதல்",
      "topicId": 15
    },
    {
      "questionId": 306,
      "question": "சந்திப் பிழையற்ற தொடரைத் தேர்வு செய்க",
      "option1": "உயர்ந்த பண்புகளைப் பெற்றச் சான்றோர் ",
      "option2": "உயர்ந்த பண்புகளைப் பெற்ற சான்றோர்",
      "option3": "உயர்ந்தப் பண்புகளை‌ பெற்ற சான்றோர்",
      "option4": "உயர்ந்தப் பண்புகளைப் பெற்றச் சான்றோர்",
      "answer": "உயர்ந்த பண்புகளைப் பெற்ற சான்றோர்",
      "topic": "பிழை திருத்தம் (அ) சந்திப்பிழையை நீக்குதல் (அ) ஒருமை பன்மை பிழைகளை நீக்குதல் (அ) மரபுப் பிழைகள், வழுவுச் சொற்களை நீக்குதல், பிறமொழிச் சொற்களை நீக்குதல்",
      "topicId": 15
    },
    {
      "questionId": 307,
      "question": "பிறமொழி சொற்களற்ற வாக்கியத்தைத் தேர்வு செய்க ",
      "option1": "எல்லோரும் திருமணத்திற்கு வர வேண்டும் ",
      "option2": "சகலரும் திருமணத்திற்கு வர வேண்டும்",
      "option3": "சகலரும் விவாகத்திற்கு வர வேண்டும்",
      "option4": "எல்லோரும் விவாகத்திற்கு வர வேண்டும்",
      "answer": "எல்லோரும் திருமணத்திற்கு வர வேண்டும் ",
      "topic": "பிழை திருத்தம் (அ) சந்திப்பிழையை நீக்குதல் (அ) ஒருமை பன்மை பிழைகளை நீக்குதல் (அ) மரபுப் பிழைகள், வழுவுச் சொற்களை நீக்குதல், பிறமொழிச் சொற்களை நீக்குதல்",
      "topicId": 15
    },
    {
      "questionId": 308,
      "question": "பிறமொழி சொற்களற்ற வாக்கியத்தைத் தேர்வு செய்க",
      "option1": "ஜலம் குடித்து மகிழ்ச்சி அடைந்தான்",
      "option2": "நீர் குடித்து மகிழ்ச்சி அடைந்தான் ",
      "option3": "ஜலம் குடித்து சந்தோசம் அடைந்தான் ",
      "option4": "நீர் குடித்து சந்தோசம் அடைந்தான் ",
      "answer": "நீர் குடித்து மகிழ்ச்சி அடைந்தான் ",
      "topic": "பிழை திருத்தம் (அ) சந்திப்பிழையை நீக்குதல் (அ) ஒருமை பன்மை பிழைகளை நீக்குதல் (அ) மரபுப் பிழைகள், வழுவுச் சொற்களை நீக்குதல், பிறமொழிச் சொற்களை நீக்குதல்",
      "topicId": 15
    },
    {
      "questionId": 309,
      "question": "பிறமொழி சொற்களற்ற வாக்கியத்தைத் தேர்வு செய்க",
      "option1": "மலர்த் தோட்டத்தில் சர்ப்பத்தைக் கண்டேன்",
      "option2": "மலர்த் தோட்டத்தில் பாம்பைக் கண்டேன்",
      "option3": "புஷ்ப தோட்டத்தில் சர்ப்பத்தைக் கண்டேன்",
      "option4": "புஷ்ப தோட்டத்தில் பாம்பைக் கண்டேன்",
      "answer": "மலர்த் தோட்டத்தில் பாம்பைக் கண்டேன்",
      "topic": "பிழை திருத்தம் (அ) சந்திப்பிழையை நீக்குதல் (அ) ஒருமை பன்மை பிழைகளை நீக்குதல் (அ) மரபுப் பிழைகள், வழுவுச் சொற்களை நீக்குதல், பிறமொழிச் சொற்களை நீக்குதல்",
      "topicId": 15
    },
    {
      "questionId": 310,
      "question": "சந்திப் பிழையற்ற சொற்றொடரைத் தேர்வு செய்க",
      "option1": "வாழ்க்கையைக் கற்பதுத் தான் உயர்ந்தக் கல்வி ",
      "option2": "வாழ்க்கையைக் கற்பதுத் தான் உயர்ந்த கல்வி ",
      "option3": "வாழ்க்கையைக் கற்ப்பது தான் உயர்ந்தக் கல்வி ",
      "option4": "வாழ்க்கையைக் கற்பது தான் உயர்ந்தக் கல்வி ",
      "answer": "வாழ்க்கையைக் கற்பது தான் உயர்ந்தக் கல்வி ",
      "topic": "பிழை திருத்தம் (அ) சந்திப்பிழையை நீக்குதல் (அ) ஒருமை பன்மை பிழைகளை நீக்குதல் (அ) மரபுப் பிழைகள், வழுவுச் சொற்களை நீக்குதல், பிறமொழிச் சொற்களை நீக்குதல்",
      "topicId": 15
    },
    {
      "questionId": 311,
      "question": "திருக்குறளை பி.டி.ஜெயின் -------------- மொழியில் பெயர்த்தார் ",
      "option1": "இலத்தின் ",
      "option2": "இந்தி",
      "option3": "ஆங்கிலம் ",
      "option4": "பிரெஞ்சு ",
      "answer": "இந்தி",
      "topic": "திருக்குறள் ",
      "topicId": 14
    },
    {
      "questionId": 312,
      "question": "திருக்குறளில் அறத்துப்பாலில் உள்ள அதிகாரம் மற்றும் இயல்களின் எண்ணிக்கை?",
      "option1": "38,4",
      "option2": "70,3",
      "option3": "39,3",
      "option4": "25,2",
      "answer": "38,4",
      "topic": "திருக்குறள் ",
      "topicId": 14
    },
    {
      "questionId": 313,
      "question": "சுருங்கச் சொல்லி விளங்க வைப்பதில் வல்லவர் ",
      "option1": "நாயனார் ",
      "option2": "நன்னூலார்",
      "option3": "பாரதியார் ",
      "option4": "பாரதிதாசன் ",
      "answer": "நாயனார் ",
      "topic": "திருக்குறள் ",
      "topicId": 14
    },
    {
      "questionId": 314,
      "question": "திருக்குறள் எத்தனை மொழிகளில் மொழிப் பெயர்க்கப்பட்டுள்ளது",
      "option1": 107,
      "option2": 108,
      "option3": 109,
      "option4": 106,
      "answer": 107,
      "topic": "திருக்குறள் ",
      "topicId": 14
    },
    {
      "questionId": 315,
      "question": "\"ஒறுத்தார்க்கு ஒருநாளை இன்பம்\" - எனக் கூறியவர் யார்?",
      "option1": "பாரதியார் ",
      "option2": "ஜி.யு.போப்",
      "option3": "திருவள்ளுவர் ",
      "option4": "திரு.வி.க",
      "answer": "திருவள்ளுவர் ",
      "topic": "திருக்குறள் ",
      "topicId": 14
    },
    {
      "questionId": 316,
      "question": "\" பெண்ணிற் பெருந்தக்க யாவுள \" - எனக் கூறியவர் யார்?",
      "option1": "பாரதியார் ",
      "option2": "ஜி.யு.போப்",
      "option3": "திருவள்ளுவர் ",
      "option4": "திரு.வி.க",
      "answer": "திருவள்ளுவர் ",
      "topic": "திருக்குறள் ",
      "topicId": 14
    },
    {
      "questionId": 317,
      "question": "திருக்குறள் நடையியல் என்ற நூலின் ஆசிரியர் யார்?",
      "option1": "இ. சுந்தர மூர்த்தி ",
      "option2": "க. அப்பாதுரை",
      "option3": "வ‌.சுப.மாணிக்கம்",
      "option4": "வ.செ.குழந்தைசாமி",
      "answer": "இ. சுந்தர மூர்த்தி ",
      "topic": "திருக்குறள் ",
      "topicId": 14
    },
    {
      "questionId": 318,
      "question": "உலகம் ஏற்கும் கருத்துகளை கொண்டுள்ளதால் திருக்குறள் ------------- என வழங்கப்படுகிறது ",
      "option1": "திருகுரான்",
      "option2": "திருவிவிலியம்",
      "option3": "திருமந்திரம் ",
      "option4": "உலகப்பொதுமறை ",
      "answer": "உலகப்பொதுமறை ",
      "topic": "திருக்குறள் ",
      "topicId": 14
    },
    {
      "questionId": 319,
      "question": "திருக்குறளை கிரால் ------------ மொழியில் மொழிப்பெயர்த்தார்",
      "option1": "இலத்தின் ",
      "option2": "ஜெர்மன் ",
      "option3": "ஆங்கிலம் ",
      "option4": "பிரெஞ்சு ",
      "answer": "ஜெர்மன் ",
      "topic": "திருக்குறள் ",
      "topicId": 14
    },
    {
      "questionId": 320,
      "question": "தமிழ் மொழியிலுள்ள அறநூல்களுள் முதன்மையானது ",
      "option1": "நாலடியார் ",
      "option2": "முப்பால் ",
      "option3": "இன்னா நாற்பது ",
      "option4": "பழமொழி",
      "answer": "முப்பால் ",
      "topic": "திருக்குறள் ",
      "topicId": 14
    },
    {
      "questionId": 321,
      "question": "திருக்குறளில் உள்ள மொத்த பாடல்களின் எண்ணிக்கை ?",
      "option1": 1333,
      "option2": 133,
      "option3": 1330,
      "option4": 1233,
      "answer": 1330,
      "topic": "திருக்குறள் ",
      "topicId": 14
    },
    {
      "questionId": 322,
      "question": "\"கனியிருப்பக் காய் கவர்ந்தற்று\" - எனக் கூறியவர் ",
      "option1": "பாரதிதாசன் ",
      "option2": "திருவள்ளுவர் ",
      "option3": "ஜி.யு.போப்",
      "option4": "ஔவையார் ",
      "answer": "திருவள்ளுவர் ",
      "topic": "திருக்குறள் ",
      "topicId": 14
    },
    {
      "questionId": 323,
      "question": "\"ஊழிற் பெருவழி யாவுள\" - எனக் கூறியவர் யார்?",
      "option1": "திருவள்ளுவர் ",
      "option2": "ஜி.யு.போப்",
      "option3": "திரு.வி.க",
      "option4": "பாரதிதாசன் ",
      "answer": "திருவள்ளுவர் ",
      "topic": "திருக்குறள் ",
      "topicId": 14
    },
    {
      "questionId": 324,
      "question": "திருக்குறளை அப்பாதீட்சிதர் ----------- மொழியில் மொழிப்பெயர்த்தார்",
      "option1": "இலத்தின் ",
      "option2": "ஜெர்மன் ",
      "option3": "ஆங்கிலம் ",
      "option4": "வடமொழி",
      "answer": "வடமொழி ",
      "topic": "திருக்குறள் ",
      "topicId": 14
    },
    {
      "questionId": 325,
      "question": "திருக்குறளில் ஒரே ஒரு அதிகாரம் உடைய இயல் --------- மட்டுமே ஆகும் ",
      "option1": "பாயிரவியல்",
      "option2": "இல்லறவியல் ",
      "option3": "துறவியல் ",
      "option4": "ஊழியல்",
      "answer": "ஊழியல்",
      "topic": "திருக்குறள் ",
      "topicId": 14
    },
    {
      "questionId": 326,
      "question": "திருக்குறளை வீரமாமுனிவர் ------------ மொழியில் மொழிப்பெயர்த்தார்",
      "option1": "இலத்தின் ",
      "option2": "ஜெர்மன் ",
      "option3": "ஆங்கிலம் ",
      "option4": "பிரெஞ்சு ",
      "answer": "இலத்தின் ",
      "topic": "திருக்குறள் ",
      "topicId": 14
    },
    {
      "questionId": 327,
      "question": "திருக்குறளுக்கு உரை எழுதாதவர் யார்?",
      "option1": "தருமர்",
      "option2": "பரிதி",
      "option3": "பரிமேலழகர் ",
      "option4": "நச்சினார்க்கினியர் ",
      "answer": "நச்சினார்க்கினியர் ",
      "topic": "திருக்குறள் ",
      "topicId": 14
    },
    {
      "questionId": 328,
      "question": "திருவள்ளுவரின் வேறு பெயர்களில் ஒன்று ",
      "option1": "தமிழ்த் தாத்தா ",
      "option2": "கவிச்சக்கரவர்த்தி ",
      "option3": "சந்தத்தின் தந்தை ",
      "option4": "பொய்யில் புலவன்",
      "answer": "பொய்யில் புலவன் ",
      "topic": "திருக்குறள் ",
      "topicId": 14,
      "explanation": "நாயனார், தேவர், முதற்பாவலர், தெய்வப்புலவர், நான்முகனார், மாதானுபங்கி, செந்நாப்போதார், பெருநாவலர், பொய்யில் புலவர் எனப் பல பெயர்களால் திருவள்ளுவர் வழங்கப் பெறுவார்."
    },
    {
      "questionId": 329,
      "question": "பரிமேலழகர் உரையுடன் முதன் முதலாக திருக்குறளைப் பதிப்பித்தவர் யார்?",
      "option1": "ஞானப்பிரகாசம்",
      "option2": "இராமானுஜ கவிராயர்",
      "option3": "தண்டபாணி தேசிகர் ",
      "option4": "கி.வா.ஜெகந்நாதன்",
      "answer": "இராமானுஜ கவிராயர் ",
      "topic": "திருக்குறள் ",
      "topicId": 14
    },
    {
      "questionId": 330,
      "question": "திருவள்ளுவரின் வேறு பெயர்களில் ஒன்று ",
      "option1": "தமிழ்த் தாத்தா ",
      "option2": "தமிழ்த் தென்றல் ",
      "option3": "நற்றமிழ்ப் புலவர்",
      "option4": "செந்நாப்போதார்",
      "answer": "செந்நாப்போதார்",
      "topic": "திருக்குறள் ",
      "topicId": 14,
      "explanation": "நாயனார், தேவர், முதற்பாவலர், தெய்வப்புலவர், நான்முகனார், மாதானுபங்கி, செந்நாப்போதார், பெருநாவலர், பொய்யில் புலவர் எனப் பல பெயர்களால் திருவள்ளுவர் வழங்கப் பெறுவார்."
    },
    {
      "questionId": 331,
      "question": "\" அன்பிற்கும் உண்டோ அடைக்கும் தாழ் \" எனக் கூறியவர் ?",
      "option1": "பாரதியார் ",
      "option2": "ஜி. யு. போப் ",
      "option3": "திருவள்ளுவர்",
      "option4": "மு. வ ",
      "answer": "திருவள்ளுவர் ",
      "topic": "திருக்குறள் ",
      "topicId": 14
    },
    {
      "questionId": 332,
      "question": "மரம் போல்வர் யார்?",
      "option1": "மக்கட் பண்பில்லாதவர்",
      "option2": "செல்வமில்லாதவர்",
      "option3": "கல்வியில்லாதவர்",
      "option4": "உழைப்பில்லாதவர்",
      "answer": "மக்கட் பண்பில்லாதவர்",
      "topic": "திருக்குறள் ",
      "topicId": 14
    },
    {
      "questionId": 333,
      "question": "திருக்குறளின் வேறு பெயர்களில் ஒன்று",
      "option1": "திருகுரான்",
      "option2": "மணநூல்",
      "option3": "திருவள்ளுவமாலை",
      "option4": "தமிழ்மறை",
      "answer": "தமிழ்மறை",
      "topic": "திருக்குறள் ",
      "topicId": 14
    },
    {
      "questionId": 334,
      "question": "திருக்குறளை வைத்தியநாத பிள்ளை ----------- மொழியில் மொழி பெயர்த்தார்",
      "option1": "இலத்தின்",
      "option2": "ஜெர்மன்",
      "option3": "தெலுங்கு",
      "option4": "பிரெஞ்சு",
      "answer": "தெலுங்கு",
      "topic": "திருக்குறள் ",
      "topicId": 14
    },
    {
      "questionId": 335,
      "question": "திருக்குறளை இயற்றியவர் யார்?",
      "option1": "பாரதிதாசன்",
      "option2": "திரு. வி. க",
      "option3": "பாரதியார்",
      "option4": "திருவள்ளுவர்",
      "answer": "திருவள்ளுவர்",
      "topic": "திருக்குறள் ",
      "topicId": 14
    },
    {
      "questionId": 336,
      "question": "திருக்குறளின் பெருமையை விளக்கும் நூல்",
      "option1": "திருவள்ளுவமாலை",
      "option2": "பாரதியார் கவிதைகள்",
      "option3": "திருவள்ளுவம் ",
      "option4": "வணக்கம் வள்ளுவா ",
      "answer": "திருவள்ளுவமாலை",
      "topic": "திருக்குறள் ",
      "topicId": 14
    },
    {
      "questionId": 337,
      "question": "\"எந்நன்றி கொன்றார்க்கும் உய்வுண்டாம் உய்வில்லை\nசெய்நன்றி கொன்ற மகற்கு\" என்ற குரலில் கூறப்பட்ட கருத்து யாது?",
      "option1": "நன்றி மறவாமை",
      "option2": "தீயனவற்றை மறப்பது",
      "option3": "செய்நன்றி மறத்தலின் கொடுமை",
      "option4": "காலத்தால் செய்த உதவியின் நன்மை",
      "answer": "செய்நன்றி மறத்தலின் கொடுமை",
      "topic": "திருக்குறள் ",
      "topicId": 14
    },
    {
      "questionId": 338,
      "question": "இங்கிலாந்து நாட்டுக் காட்சி சாலையில் -------- நூல் விவிலியத்துடன் வைக்கப்பட்டுள்ளது",
      "option1": "திருவாசகம்",
      "option2": "தேவாரம்",
      "option3": "திருமந்திரம்",
      "option4": "திருக்குறள்",
      "answer": "திருக்குறள்",
      "topic": "திருக்குறள் ",
      "topicId": 14
    },
    {
      "questionId": 339,
      "question": "\" வள்ளுவன் தன்னை உலகினுக்கே வான்புகழ் கொண்ட தமிழ்நாடு\" என திருவள்ளுவரைப் பாடியவர் யார்?",
      "option1": "பாரதியார்",
      "option2": "ஜி .யு .போப்",
      "option3": "பாரதிதாசன்",
      "option4": "வீரமாமுனிவர்",
      "answer": "பாரதியார்",
      "topic": "திருக்குறள் ",
      "topicId": 14
    },
    {
      "questionId": 340,
      "question": "திருவள்ளுவர் வாழ்ந்த காலம்?",
      "option1": "கி.மு.21",
      "option2": "கி.மு.11",
      "option3": "கி.மு.31",
      "option4": "கி.மு.15",
      "answer": "கி.மு.31",
      "topic": "திருக்குறள் ",
      "topicId": 14
    },
    {
      "questionId": 341,
      "question": "திருவள்ளுவரின் வேறு பெயர்களில் ஒன்று",
      "option1": "மாதானுபாங்கி",
      "option2": "கவிசக்கரவர்த்தி",
      "option3": "சர்வஞ்சக் கவி",
      "option4": "நாதன்",
      "answer": "மாதானுபாங்கி",
      "topic": "திருக்குறள் ",
      "topicId": 14
    },
    {
      "questionId": 342,
      "question": "\"கொல்லா நலத்தது நோன்மை பிறர்தீமை\nசொல்லா நலத்தது சால்பு\" என்ற குறளில் சான்றான்மையாகக் குறிப்பிடப்படுவது எது?",
      "option1": "பிறருடைய குறைகளைப் பேசாதிருத்தல்",
      "option2": "பிற உயிர்களைக் கொல்லாமை ",
      "option3": "பிறருக்கு உதவிசெய்தல்",
      "option4": "பகைவரிடமும் நட்பு பாராட்டுதல்",
      "answer": "பிறருடைய குறைகளைப் பேசாதிருத்தல்",
      "topic": "திருக்குறள் ",
      "topicId": 14
    },
    {
      "questionId": 343,
      "question": "பதினெண் கீழ்க்கணக்கு நூல்களில் ஒன்று",
      "option1": "திருவாசகம்",
      "option2": "தேவாரம்",
      "option3": "திருமந்திரம்",
      "option4": "திருக்குறள்",
      "answer": "திருக்குறள்",
      "topic": "திருக்குறள் ",
      "topicId": 14,
      "explanation": "பதினெண் கீழ்க்கணக்கு நூல்களில் திருக்குறள், நாலடியார், நான்மணிக்கடிகை, இனியவை நாற்பது, இன்னா நாற்பது, திரிகடுகம், ஆசாரக் கோவை, சிறுபஞ்சமூலம், பழமொழி, முதுமொழிக் காஞ்சி, ஏலாதி என்கிற பதினொரு நூல்களும் நீதிநூல்களாகும்."
    },
    {
      "questionId": 344,
      "question": "செந்நாப் போதார் என அழைக்கப்படுபவர் யார்?",
      "option1": "திருமூலர் ",
      "option2": "கம்பர் ",
      "option3": "திருவள்ளுவர்",
      "option4": "திருவாதவூரார்",
      "answer": "திருவள்ளுவர்",
      "topic": "திருக்குறள் ",
      "topicId": 14,
      "explanation": "நாயனார், தேவர், முதற்பாவலர், தெய்வப்புலவர், நான்முகனார், மாதானுபங்கி, செந்நாப்போதார், பெருநாவலர், பொய்யில் புலவர் எனப் பல பெயர்களால் திருவள்ளுவர் வழங்கப் பெறுவார்."
    },
    {
      "questionId": 345,
      "question": "திருக்குறள்--------- வெண்பாக்களால் ஆன நூலாகும்",
      "option1": "சிந்தியல்",
      "option2": "குறல்",
      "option3": "நேரிசை",
      "option4": "அந்தாதி ",
      "answer": "குறல்",
      "topic": "திருக்குறள் ",
      "topicId": 14
    },
    {
      "questionId": 346,
      "question": "திருக்குறளில் இன்பத்துப்பாலில் உள்ள அதிகாரம் மற்றும் இயல்களின் எண்ணிக்கை",
      "option1": "38,4",
      "option2": "25,2",
      "option3": "38,2",
      "option4": "70,3",
      "answer": "25,2",
      "topic": "திருக்குறள் ",
      "topicId": 14
    },
    {
      "questionId": 347,
      "question": "திருக்குறளின் வேறு பெயர்களில் ஒன்று",
      "option1": "திருமந்திரம் ",
      "option2": "நீதி இலக்கியத்தின் நந்தா விளக்கு",
      "option3": "திருக்குரான் ",
      "option4": "திருவிவிலியம்",
      "answer": "நீதி இலக்கியத்தின் நந்தா விளக்கு",
      "topic": "திருக்குறள் ",
      "topicId": 14
    },
    {
      "questionId": 348,
      "question": "\"தலையின் இழந்த மயிரனையர்\"- யார்?",
      "option1": "செல்வம் மிக்கவர்கள்",
      "option2": "பகைவர்கள்",
      "option3": "நிலையிலிருந்து தாழ்பவர்கள்",
      "option4": "உயர் குடியினர்",
      "answer": "நிலையிலிருந்து தாழ்பவர்கள்",
      "topic": "திருக்குறள் ",
      "topicId": 14
    },
    {
      "questionId": 349,
      "question": "திருக்குறளை ஏரியல் ------------ மொழியில் மொழிப் பெயர்த்தார்",
      "option1": "இலத்தின் ",
      "option2": "ஜெர்மன் ",
      "option3": "ஆங்கிலம் ",
      "option4": "பிரெஞ்சு ",
      "answer": "பிரெஞ்சு ",
      "topic": "திருக்குறள் ",
      "topicId": 14,
      "explanation": "இ. எஸ். ஏரியல் (ஆங்கிலம்: E. S. Ariel) என்பவர் 19-ஆம் நூற்றாண்டில் வாழ்ந்த பிரெஞ்சு மொழிபெயர்ப்பாளர் ஆவார். இவர் 1848-இல் திருக்குறளின் தேர்ந்தெடுக்கப்பட்ட சில குறட்பாக்களைப் பிரெஞ்சு மொழியில் மொழிபெயர்த்து பாரிசில் குறள் டி திருவள்ளுவர் (Kural de Thiruvalluvar (Traduits du Tamoul)) என்ற பெயரில் வெளியிட்டார்."
    },
    {
      "questionId": 350,
      "question": "\" திருவேறு தெள்ளியராதலும் வேறு\" - எனக் கூறியவர் ",
      "option1": "பாரதியார்",
      "option2": "ஜி.யு.போப்",
      "option3": "திருவள்ளுவர்",
      "option4": "ஔவையார்",
      "answer": "திருவள்ளுவர்",
      "topic": "திருக்குறள் ",
      "topicId": 14
    },
    {
      "questionId": 351,
      "question": "திருக்குறளில் பொருட்பாலில் உள்ள அதிகாரம் மற்றும் இயல்களின் எண்ணிக்கை",
      "option1": "70,3",
      "option2": "38,2",
      "option3": "25,2",
      "option4": "38,4",
      "answer": "70, 3 ",
      "topic": "திருக்குறள் ",
      "topicId": 14
    },
    {
      "questionId": 352,
      "question": "\"கனியிருப்பக் காய் கவர்ந்தற்று\" எனக் கூறியவர் ",
      "option1": "பாரதிதாசன்",
      "option2": "திருவள்ளுவர்",
      "option3": "ஜி.யு.போப்",
      "option4": "ஔவையார் ",
      "answer": "திருவள்ளுவர்",
      "topic": "திருக்குறள் ",
      "topicId": 14
    },
    {
      "questionId": 353,
      "question": "திருக்குறளில் உள்ள மொத்த அதிகாரங்களின் எண்ணிக்கை",
      "option1": 133,
      "option2": 1333,
      "option3": 130,
      "option4": 1330,
      "answer": 133,
      "topic": "திருக்குறள் ",
      "topicId": 14
    },
    {
      "questionId": 354,
      "question": "\"உலகப் பொதுமறை\" எனப் போற்றப்படும் நூல்?",
      "option1": "திருகுரான் ",
      "option2": "திருவிவிலியம்",
      "option3": "திருமந்திரம்",
      "option4": "திருக்குறள்",
      "answer": "திருக்குறள்",
      "topic": "திருக்குறள் ",
      "topicId": 14
    },
    {
      "questionId": 355,
      "question": "குறள் வெண்பாக்களால் ஆன நூல் எது?",
      "option1": "தமிழ்மறை",
      "option2": "குறவஞ்சி",
      "option3": "மணிமேகலை",
      "option4": "மணநூல்",
      "answer": "மணநூல்",
      "topic": "திருக்குறள் ",
      "topicId": 14
    },
    {
      "questionId": 356,
      "question": "\"மனத்துக்கண் மாசிலன் ஆகுதல் அறம்\" எனக் கூறியவர்?",
      "option1": "பாரதியார் ",
      "option2": "பாரதிதாசன் ",
      "option3": "ஔவையார் ",
      "option4": "திருவள்ளுவர் ",
      "answer": "திருவள்ளுவர் ",
      "topic": "திருக்குறள் ",
      "topicId": 14
    },
    {
      "questionId": 357,
      "question": "திருவள்ளுவர் திருக்குறளை மொத்தம் எத்தனை சொற்களில் பாடினார்",
      "option1": 15000,
      "option2": 14000,
      "option3": 13000,
      "option4": 11000,
      "answer": 14000,
      "topic": "திருக்குறள் ",
      "topicId": 14
    },
    {
      "questionId": 358,
      "question": "\"வள்ளுவனைப் பெற்றதால் பெற்றதே புகழ் வையகமே\" - என வள்ளுவரைப் பாடியவர்?",
      "option1": "பாரதியார் ",
      "option2": "ஜி.யு.போப்",
      "option3": "பாரதிதாசன் ",
      "option4": "வீரமாமுனிவர் ",
      "answer": "பாரதிதாசன் ",
      "topic": "திருக்குறள் ",
      "topicId": 14
    },
    {
      "questionId": 359,
      "question": "திருக்குறளை ஜி யு போப் ------------- மொழியில் மொழிப்பெயர்த்தார்",
      "option1": "இலத்தின் ",
      "option2": "ஜெர்மன்",
      "option3": "பிரெஞ்சு ",
      "option4": "ஆங்கிலம் ",
      "answer": "ஆங்கிலம் ",
      "topic": "திருக்குறள் ",
      "topicId": 14
    },
    {
      "questionId": 360,
      "question": "அன்பிற்கும் உண்டோ அடைக்கும்தாழ் ஆர்வலர்\nபுன்கணீர் பூசல் தரும். இக்குறளில் எதைத் தாழ்ப்பாளால் அடைக்க முடியாது என்று கூறப்படுகிறது",
      "option1": "கண்ணீர்",
      "option2": "அன்பு",
      "option3": "நட்பு ",
      "option4": "இவை அனைத்தும் ",
      "answer": "அன்பு ",
      "topic": "திருக்குறள் ",
      "topicId": 14
    },
    {
      "questionId": 361,
      "question": "வள்ளுவர் செய் திருக்குறளை மறுவறநன் ருணர்ந்தோர்கள் உள்ளுவரோ மனுவாதி ஒரு குலத்துக்கொரு நீதி - என வள்ளுவரைப் பாடியவர்",
      "option1": "பாரதியார்",
      "option2": "ஜி.யு.போப்",
      "option3": "மனோன்மணீயம் சுந்தரனார்",
      "option4": "வீரமாமுனிவர்",
      "answer": "மனோன்மணீயம் சுந்தரனார்",
      "topic": "திருக்குறள் ",
      "topicId": 14
    },
    {
      "questionId": 362,
      "question": "\"இடுக்கண் வருங்கால் நகுக\" - எனக் கூறியவர் யார்?",
      "option1": "திரு.வி.க",
      "option2": "திருவள்ளுவர் ",
      "option3": "ஜி.யு.போப்",
      "option4": "மு.வ",
      "answer": "திருவள்ளுவர் ",
      "topic": "திருக்குறள் ",
      "topicId": 14
    },
    {
      "questionId": 363,
      "question": "\"அறத்தான் வருவதே இன்பம்\"- எனக்கூறியவர்",
      "option1": "பாரதியார்",
      "option2": "திருவள்ளுவர்",
      "option3": "ஜி.யு.போப்",
      "option4": "ஔவையார் ",
      "answer": "திருவள்ளுவர்",
      "topic": "திருக்குறள் ",
      "topicId": 14
    },
    {
      "questionId": 364,
      "question": "\" ஊழிர் பெருவலி யாவுள\"  இடம் பெற்றுள்ள நூல் எது?",
      "option1": "சிலப்பதிகாரம்",
      "option2": "சீவக சிந்தாமணி",
      "option3": "மணிமேகலை",
      "option4": "திருக்குறள்",
      "answer": "திருக்குறள்",
      "topic": "திருக்குறள் ",
      "topicId": 14
    },
    {
      "questionId": 365,
      "question": "\"முயற்சி திருவினை யாக்கும்\" எனக் கூறியவர்?",
      "option1": "திருவள்ளுவர்",
      "option2": "திரு.வி.க",
      "option3": "மு.வ",
      "option4": "ஔவையார் ",
      "answer": "திருவள்ளுவர் ",
      "topic": "திருக்குறள் ",
      "topicId": 14
    },
    {
      "questionId": 366,
      "question": "மிகுதியான் மிக்க செய்தாரைத் தாம்தம்\n தகுதியால் வென்று விடல் - இக்குறளில் தகுதியால் தீமை செய்தோரை வெல்ல வேண்டும் என வள்ளுவர் கூறுகிறார் \" தகுதியால்\" என்பது எதைக் குறிக்கிறது",
      "option1": "செல்வம் ",
      "option2": "பொறுமை",
      "option3": "வீரம்",
      "option4": "தவம்",
      "answer": "பொறுமை",
      "topic": "திருக்குறள் ",
      "topicId": 14
    },
    {
      "questionId": 367,
      "question": "சிறுபஞ்சமூலத்தில் அடங்காத மருந்து பொருள் எது?",
      "option1": "நெருஞ்சி",
      "option2": "சிறு மல்லி",
      "option3": "பெருமல்லி",
      "option4": "வில்வம்",
      "answer": "வில்வம்",
      "topic": "பதினெண்கீழ்க்கணக்கு நூல்கள்",
      "topicId": 13
    },
    {
      "questionId": 368,
      "question": "வேளாண் வேதம் என்று வேறு பெயர் மூலம் அழைக்கப்படுவது?",
      "option1": "திரிகடுகம் ",
      "option2": "திருக்குறள் ",
      "option3": "நாலடியார் ",
      "option4": "ஏலாதி ",
      "answer": "நாலடியார் ",
      "topic": "பதினெண்கீழ்க்கணக்கு நூல்கள்",
      "topicId": 13
    },
    {
      "questionId": 369,
      "question": "ஏலாதியில் இடம் பெற்றுள்ள சிறப்பு பாயிரங்கள் எத்தனை?",
      "option1": "இரண்டு",
      "option2": "ஒன்பது ",
      "option3": "மூன்று",
      "option4": "பதிமூன்று ",
      "answer": "இரண்டு ",
      "topic": "பதினெண்கீழ்க்கணக்கு நூல்கள்",
      "topicId": 13
    },
    {
      "questionId": 370,
      "question": "அகநூல்களில் பெரியது எது?",
      "option1": "இன்னா நாற்பது",
      "option2": "இனியவை நாற்பது",
      "option3": "திணைமாலை நூற்றைம்பது ",
      "option4": "கார் நாற்பது ",
      "answer": "திணைமாலை நூற்றைம்பது ",
      "topic": "பதினெண்கீழ்க்கணக்கு நூல்கள்",
      "topicId": 13
    },
    {
      "questionId": 371,
      "question": "திருக்குறள் எத்தனை இயல்களை உடையது?",
      "option1": 8,
      "option2": 7,
      "option3": 6,
      "option4": 9,
      "answer": 9,
      "topic": "பதினெண்கீழ்க்கணக்கு நூல்கள்",
      "topicId": 13
    },
    {
      "questionId": 372,
      "question": "பதினெண்கீழ்க்கணக்கு நூல்களில் புறத்திணை நூல் எத்தனை?",
      "option1": 2,
      "option2": 1,
      "option3": 3,
      "option4": 4,
      "answer": 1,
      "topic": "பதினெண்கீழ்க்கணக்கு நூல்கள்",
      "topicId": 13
    },
    {
      "questionId": 373,
      "question": "ஆற்றுணா' என்பது ",
      "option1": "உணவு",
      "option2": "வழிநடை உணவு",
      "option3": "விருந்துணவு",
      "option4": "பத்திய உணவு",
      "answer": "வழிநடை உணவு",
      "topic": "பதினெண்கீழ்க்கணக்கு நூல்கள்",
      "topicId": 13
    },
    {
      "questionId": 374,
      "question": "ஏலாதி எத்தனைப் பாடல்களை கொண்டது?",
      "option1": "81 பாடல்கள் ",
      "option2": "61 பாடல்கள்",
      "option3": "32 பாடல்கள்",
      "option4": "48 பாடல்கள்",
      "answer": "81 பாடல்கள்",
      "topic": "பதினெண்கீழ்க்கணக்கு நூல்கள்",
      "topicId": 13
    },
    {
      "questionId": 375,
      "question": "திருக்குறளின் ஒழிபு எனப்படுவது யாது?",
      "option1": "திருவள்ளுவமாலை",
      "option2": "திருவருட்பயன்",
      "option3": "திருப்பாவை",
      "option4": "திருவாசகம்",
      "answer": "திருவருட்பயன்",
      "topic": "பதினெண்கீழ்க்கணக்கு நூல்கள்",
      "topicId": 13
    },
    {
      "questionId": 376,
      "question": "பதினெண்கீழ்க்கணக்கு நூல்களுள் அகநூல்கள் எத்தனை?",
      "option1": 4,
      "option2": 7,
      "option3": 1,
      "option4": 6,
      "answer": 6,
      "topic": "பதினெண்கீழ்க்கணக்கு நூல்கள்",
      "topicId": 13
    },
    {
      "questionId": 377,
      "question": "ஏலாதியின் ஆசிரியர் எச்சமயத்தவர்?",
      "option1": "சமண சமயம்",
      "option2": "சைவ சமயம்",
      "option3": "இந்து சமயம்",
      "option4": "புத்த சமயம்",
      "answer": "சமண சமயம்",
      "topic": "பதினெண்கீழ்க்கணக்கு நூல்கள்",
      "topicId": 13
    },
    {
      "questionId": 378,
      "question": "ஐந்து திணைகளுக்கும் பத்துப் பாடல்கள் வீதம் ஐம்பது பாடல்கள் உடைய நூல் எது",
      "option1": "சிறுபஞ்சமூலம்",
      "option2": "முதுமொழிக்காஞ்சி",
      "option3": "கார் நாற்பது ",
      "option4": "ஐந்திணை ஐம்பது",
      "answer": "ஐந்திணை ஐம்பது",
      "topic": "பதினெண்கீழ்க்கணக்கு நூல்கள்",
      "topicId": 13
    },
    {
      "questionId": 379,
      "question": "முதுமொழிக்காஞ்சியின் ஆசிரியர் யார்?",
      "option1": "மதுரைக் கூடலூர்க்கிழார்",
      "option2": "குமட்டுக்கண்ணனார்",
      "option3": "நப்பூதனார்",
      "option4": "சேனாவரையார்",
      "answer": "மதுரைக் கூடலூர்க்கிழார்",
      "topic": "பதினெண்கீழ்க்கணக்கு நூல்கள்",
      "topicId": 13
    },
    {
      "questionId": 380,
      "question": "சங்க இலக்கியத்துக்கு பின் தோன்றிய நூல்களின் தொகுப்பிற்கு ------------- என்று பெயர் ",
      "option1": "ஐம்பெருங்காப்பியங்கள்",
      "option2": "ஐஞ்சிறு காப்பியங்கள்",
      "option3": "பதினெண்கீழ்க்கணக்கு",
      "option4": "இலக்கிய காலம்",
      "answer": "பதினெண்கீழ்க்கணக்கு",
      "topic": "பதினெண்கீழ்க்கணக்கு நூல்கள்",
      "topicId": 13
    },
    {
      "questionId": 381,
      "question": "தெய்வ நூல் என்று வேறு பெயரால் அழைக்கப்படும் நூல் எது?",
      "option1": "புறநானூறு",
      "option2": "திருக்குறள்",
      "option3": "திருவள்ளுவமாலை",
      "option4": "கலித்தொகை",
      "answer": "திருக்குறள்",
      "topic": "பதினெண்கீழ்க்கணக்கு நூல்கள்",
      "topicId": 13
    },
    {
      "questionId": 382,
      "question": "சிறுபஞ்சமூலம் என்ற நூலை இயற்றியவர் யார்?",
      "option1": "காரியாசான்",
      "option2": "விளம்பி நாகனார்",
      "option3": "நல்லாதனார்",
      "option4": "பெருவாயில் முள்ளியார்",
      "answer": "காரியாசான்",
      "topic": "பதினெண்கீழ்க்கணக்கு நூல்கள்",
      "topicId": 13,
      "undefined": "பதினெண் கீழ்க்கணக்கு நூல்களுள் ஒன்றான சிறுபஞ்சமூலம் நான்கு அடிகளால் அமைந்த நூறு பாடல்களைக் கொண்டுள்ளது. இந்நூலை இயற்றியவர் காரியாசான் ஆவார். இந்நூலை இயற்றிய காரியாசானும் ஏலாதி நூலை இயற்றிய கணிமேதாவியாரும் ஒரு சாலை மாணாக்கர் ஆவார்."
    },
    {
      "questionId": 383,
      "question": "சிறுபஞ்சமூலம் என்பது ஐந்து சிறிய எப்பொருளால் ஆனது?",
      "option1": "பூ",
      "option2": "இலை",
      "option3": "காய்",
      "option4": "வேர்",
      "answer": "வேர்",
      "topic": "பதினெண்கீழ்க்கணக்கு நூல்கள்",
      "topicId": 13
    },
    {
      "questionId": 384,
      "question": "திருக்குறளுக்கு உரை எழுதியவர் காலத்தால் முந்தியவர் யார்?",
      "option1": "பரிமேலழகர்",
      "option2": "தருமர்",
      "option3": "தச்சர்",
      "option4": "மல்லர்",
      "answer": "தருமர்",
      "topic": "பதினெண்கீழ்க்கணக்கு நூல்கள்",
      "topicId": 13
    },
    {
      "questionId": 385,
      "question": "சிறுபஞ்சமூலம் எந்த சமயத்தை சார்ந்த நூல்?",
      "option1": "சமண சமயம்",
      "option2": "சைவ சமயம்",
      "option3": "புத்த சமயம்",
      "option4": "எவையும் இல்லை",
      "answer": "சமண சமயம்",
      "topic": "பதினெண்கீழ்க்கணக்கு நூல்கள்",
      "topicId": 13
    },
    {
      "questionId": 386,
      "question": "திருக்குறளின் பெருமையை கூறுவது?",
      "option1": "திருப்பாவை",
      "option2": "புறநானூறு",
      "option3": "திருவள்ளுவமாலை",
      "option4": "திருவருட்பயன்",
      "answer": "திருவள்ளுவ மாலை",
      "topic": "பதினெண்கீழ்க்கணக்கு நூல்கள்",
      "topicId": 13
    },
    {
      "questionId": 387,
      "question": "நாலடியார் பாடல்கள் எத்தனை அடிகளைக் கொண்டது?",
      "option1": 3,
      "option2": 4,
      "option3": 6,
      "option4": 8,
      "answer": 4,
      "topic": "பதினெண்கீழ்க்கணக்கு நூல்கள்",
      "topicId": 13
    },
    {
      "questionId": 388,
      "question": "காரியாசன் யாருடைய மாணவர்?",
      "option1": "மதுரை தமிழாசிரியர் மாக்காயனார்",
      "option2": "மரைக்காயனார்",
      "option3": "புல்லாடனார்",
      "option4": "நல்லந்துவனார்",
      "answer": "மதுரை தமிழாசிரியர் மாக்காயனார்",
      "topic": "பதினெண்கீழ்க்கணக்கு நூல்கள்",
      "topicId": 13
    },
    {
      "questionId": 389,
      "question": "பழியாபத்து' என்ற பிரிவு எந்நூலில் உள்ளது?",
      "option1": "பதிற்றுப்பத்து",
      "option2": "முதுமொழிக்காஞ்சி",
      "option3": "இனியவை நாற்பது",
      "option4": "கைந்நிலை",
      "answer": "முதுமொழிக்காஞ்சி",
      "topic": "பதினெண்கீழ்க்கணக்கு நூல்கள்",
      "topicId": 13
    },
    {
      "questionId": 390,
      "question": "கார் நாற்பது என்ற நூலில் உள்ள பாடல்களின் எண்ணிக்கை",
      "option1": 50,
      "option2": 60,
      "option3": 70,
      "option4": 40,
      "answer": 40,
      "topic": "பதினெண்கீழ்க்கணக்கு நூல்கள்",
      "topicId": 13
    },
    {
      "questionId": 391,
      "question": "இனியவை நாற்பது நூலின் ஆசிரியர் யார்?",
      "option1": "பூதஞ்சேந்தனார்",
      "option2": "புகழேந்திப் புலவர்",
      "option3": "கல்லாடனார்",
      "option4": "மதுரைக் கணக்காயர்",
      "answer": "பூதஞ்சேந்தனார்",
      "topic": "பதினெண்கீழ்க்கணக்கு நூல்கள்",
      "topicId": 13
    },
    {
      "questionId": 392,
      "question": "மருந்துப் பொருட்களின் பெயரில் அமைந்த இரு நூல்கள்",
      "option1": "திருக்குறள் , நன்னூல் ",
      "option2": "திரிகடுகம் , ஏலாதி ",
      "option3": "நற்றிணை , அகநானூறு ",
      "option4": "நாலடியார் , நான்மணிக்கடிகை ",
      "answer": "திரிகடுகம் , ஏலாதி ",
      "topic": "பதினெண்கீழ்க்கணக்கு நூல்கள்",
      "topicId": 13
    },
    {
      "questionId": 393,
      "question": "அகநூல்களுல் சிறியது எது?",
      "option1": "திருக்குறள் ",
      "option2": "கார் நாற்பது ",
      "option3": "இன்னா நாற்பது ",
      "option4": "இனியவை நாற்பது ",
      "answer": "கார் நாற்பது ",
      "topic": "பதினெண்கீழ்க்கணக்கு நூல்கள்",
      "topicId": 13
    },
    {
      "questionId": 394,
      "question": "ஏலாதி எவ்வகைப் பொருள்?",
      "option1": "மருத்துவப் பொருள்",
      "option2": "அறக் கருத்து",
      "option3": "வாழ்க்கைக் கருத்து",
      "option4": "நடைமுறைக் கருத்து",
      "answer": "மருத்துவப் பொருள்",
      "topic": "பதினெண்கீழ்க்கணக்கு நூல்கள்",
      "topicId": 13
    },
    {
      "questionId": 395,
      "question": "நாடா கொன்றோ காடா கொன்றோ அவலா கொன்றோ மிசையா கொன்றோ - பாடியவர் யார்?",
      "option1": "வெள்ளி வீதியார்",
      "option2": "கபிலர் ",
      "option3": "ஔவை",
      "option4": "பரணர்",
      "answer": "ஔவை",
      "topic": "பதினெண்கீழ்க்கணக்கு நூல்கள்",
      "topicId": 13
    },
    {
      "questionId": 396,
      "question": "பதினெண் கீழ்க்கணக்கு நூல்களின் இலக்கணம் கூறுவது?",
      "option1": "பதிற்றுப்பத்து",
      "option2": "பரிபாடல் ",
      "option3": "பன்னிரு பாட்டியல் ",
      "option4": "கலித்தொகை ",
      "answer": "பன்னிரு பாட்டியல் ",
      "topic": "பதினெண்கீழ்க்கணக்கு நூல்கள்",
      "topicId": 13
    },
    {
      "questionId": 397,
      "question": "ஏலாதியின் ஆசிரியர் யார்?",
      "option1": "கணிதமேதாவியார்",
      "option2": "பெருவாயின் முள்ளியார்",
      "option3": "பொய்கையார்",
      "option4": "நல்லாதனார்",
      "answer": "கணிதமேதாவியார்",
      "topic": "பதினெண்கீழ்க்கணக்கு நூல்கள்",
      "topicId": 13
    },
    {
      "questionId": 398,
      "question": "தமிழுக்கு கதி என அழைக்கப்படும் நூல் எது?",
      "option1": "திருக்குறள் , சிலப்பதிகாரம் ",
      "option2": "கம்பராமாயணம் , திருக்குறள் ",
      "option3": "சிலப்பதிகாரம் , மணிமேகலை ",
      "option4": "மணிமேகலை , சிலப்பதிகாரம் ",
      "answer": "கம்பராமாயணம் , திருக்குறள் ",
      "topic": "பதினெண்கீழ்க்கணக்கு நூல்கள்",
      "topicId": 13,
      "undefined": "தமிழிலக்கியத்தில் காப்பிய வளர்ச்சி கம்பரின் காலத்தில் (பொ. ஊ. பன்னிரண்டாம் நூற்றாண்டு) உச்சநிலையினை அடைந்தது என்பர். இந்நூலின் சிறப்பு கருதியும் திருக்குறளின் பெருமை கருதியும் இவ்விரு நூல்களையும் \"தமிழுக்குக் கதி\" (கம்பராமாயணம் திருக்குறள்) என்பர்."
    },
    {
      "questionId": 399,
      "question": "திருக்குறளின் விளக்கம் எனப்படுவது யாது?",
      "option1": "நாலடியார் ",
      "option2": "திரிகடுகம் ",
      "option3": "ஆசாரக்கோவை ",
      "option4": "சிறுபஞ்சமூலம்",
      "answer": "நாலடியார் ",
      "topic": "பதினெண்கீழ்க்கணக்கு நூல்கள்",
      "topicId": 13
    },
    {
      "questionId": 400,
      "question": "திருக்குறளை முதலில் பதிப்பித்தவர் ?",
      "option1": "விளம்பிநாகனார்",
      "option2": "திருவள்ளுவர் ",
      "option3": "பூதஞ்சேந்தனார்",
      "option4": "ஞானப்பிரகாசம் ",
      "answer": "ஞானப்பிரகாசம்",
      "topic": "பதினெண்கீழ்க்கணக்கு நூல்கள்",
      "topicId": 13
    },
    {
      "questionId": 401,
      "question": "நாலடியாரின் மற்றொரு பெயர் யாது?",
      "option1": "நான்மணிக்கடிகை",
      "option2": "நாலடி நானூறு ",
      "option3": "இன்னா நாற்பது",
      "option4": "அற இலக்கியம்",
      "answer": "நாலடி நானூறு ",
      "topic": "பதினெண்கீழ்க்கணக்கு நூல்கள்",
      "topicId": 13
    },
    {
      "questionId": 402,
      "question": "பதினெண்மேற்கணக்கு நூல்களின் எண்ணிக்கை?",
      "option1": 16,
      "option2": 17,
      "option3": 18,
      "option4": 19,
      "answer": 18,
      "topic": "பதினெண்கீழ்க்கணக்கு நூல்கள்",
      "topicId": 13
    },
    {
      "questionId": 403,
      "question": "காரியாசன் எழுதிய நூல்?",
      "option1": "திரிகடுகம் ",
      "option2": "ஆசாரக்கோவை ",
      "option3": "ஏலாதி ",
      "option4": "சிறுபஞ்சமூலம்",
      "answer": "சிறுபஞ்சமூலம்",
      "topic": "பதினெண்கீழ்க்கணக்கு நூல்கள்",
      "topicId": 13
    },
    {
      "questionId": 404,
      "question": "பழகு தமிழ் சொல்லருமை ------------- எனத் தொடங்கும் பழமொழி குறளுக்கும், நாலடியாருக்கும் சிறப்பைத் தரும் பழமொழி ஆகும் ",
      "option1": "நாலடி நானூரில்",
      "option2": "நாலிரண்டில்",
      "option3": "நாலும் இரண்டும்",
      "option4": "நான்கடி நானூறில்",
      "answer": "நாலிரண்டில்",
      "topic": "பதினெண்கீழ்க்கணக்கு நூல்கள்",
      "topicId": 13
    },
    {
      "questionId": 405,
      "question": "நீதி நூல்களுள் பெரியது",
      "option1": "நாலடியார் ",
      "option2": "நான்மணிக்கடிகை ",
      "option3": "திரிகடுகம் ",
      "option4": "திருக்குறள் ",
      "answer": "திருக்குறள் ",
      "topic": "பதினெண்கீழ்க்கணக்கு நூல்கள்",
      "topicId": 13
    },
    {
      "questionId": 406,
      "question": "இன்னா நாற்பது என்னும் நூலை இயற்றியவர் யார்?",
      "option1": "பூதஞ்சேந்தனார்",
      "option2": "நல்லாதானர்",
      "option3": "கபிலர் ",
      "option4": "பெருவாயின் முள்ளியர்",
      "answer": "கபிலர் ",
      "topic": "பதினெண்கீழ்க்கணக்கு நூல்கள்",
      "topicId": 13
    },
    {
      "questionId": 407,
      "question": "நீதி நூல்களுள் சிறியது",
      "option1": "திருக்குறள் ",
      "option2": "கார் நாற்பது ",
      "option3": "இன்னா நாற்பது ",
      "option4": "திணைமாலை நூற்றைம்பது ",
      "answer": "இன்னா நாற்பது ",
      "topic": "பதினெண்கீழ்க்கணக்கு நூல்கள்",
      "topicId": 13
    },
    {
      "questionId": 408,
      "question": "நாலடியாரை இயற்றியவர் யார்?",
      "option1": "சைவ முனிவர் ",
      "option2": "சமண முனிவர்கள் ",
      "option3": "சித்தர்",
      "option4": "புலவர் குழு",
      "answer": "சமண முனிவர்கள் ",
      "topic": "பதினெண்கீழ்க்கணக்கு நூல்கள்",
      "topicId": 13
    },
    {
      "questionId": 409,
      "question": "திரிகடுகம்' எந்நூல் வகையைச் சார்ந்தது ?",
      "option1": "பத்துப்பாட்டு ",
      "option2": "எட்டுத்தொகை ",
      "option3": "பதினெண்கீழ்க்கணக்கு ",
      "option4": "ஐம்பெருங்காப்பியங்கள் ",
      "answer": "பதினெண்கீழ்க்கணக்கு",
      "topic": "பதினெண்கீழ்க்கணக்கு நூல்கள்",
      "topicId": 13
    },
    {
      "questionId": 410,
      "question": "ஐந்திணை ஐம்பது என்ற நூலின் ஆசிரியர் யார்?",
      "option1": "மாறன் பொறையனார்",
      "option2": "விளம்பிநாகனார்",
      "option3": "கணிதமேதாவியார்",
      "option4": "அதிவீரராம பாண்டியன் ",
      "answer": "மாறன் பொறையனார்",
      "topic": "பதினெண்கீழ்க்கணக்கு நூல்கள்",
      "topicId": 13
    },
    {
      "questionId": 411,
      "question": "பதினெண்கீழ்க்கணக்கு நூல்களுள் அறநூல்கள் எத்தனை?",
      "option1": 12,
      "option2": 15,
      "option3": 11,
      "option4": 10,
      "answer": 11,
      "topic": "பதினெண்கீழ்க்கணக்கு நூல்கள்",
      "topicId": 13,
      "undefined": "பதிணென் கீழ்க்கணக்கு நூல்களில் அற நூல்கள்:\n1. திருக்குறள்\n2. நாலடியார்\n3. நான்மணிக்கடிகை\n4. திரிகடுகம்\n5. சிறுபஞ்சமூலம்\n6. ஏலாதி\n7. ஆசாரக்கோவை\n8. இன்னாநாற்பது\n9. இனியவை நாற்பது\t\n10. பழமொழி நானூறு\t\n11. முதுமொழி காஞ்சி\t"
    },
    {
      "questionId": 412,
      "question": "சிவசிவ வெண்பா, தினகர வெண்பா, வடமலை வெண்பா போன்ற பல நூல்கள் --------------ன் பெருமையை கூறுகின்றன",
      "option1": "புறநானூறு ",
      "option2": "நான்மணிக்கடிகை ",
      "option3": "திருக்குறள் ",
      "option4": "ஏலாதி ",
      "answer": "திருக்குறள் ",
      "topic": "பதினெண்கீழ்க்கணக்கு நூல்கள்",
      "topicId": 13
    },
    {
      "questionId": 413,
      "question": "இனியவை நாற்பது ----------- வெண்பாக்களால் ஆனது ",
      "option1": 40,
      "option2": 35,
      "option3": 30,
      "option4": 45,
      "answer": 40,
      "topic": "பதினெண்கீழ்க்கணக்கு நூல்கள்",
      "topicId": 13
    },
    {
      "questionId": 414,
      "question": "எம்மதம் எவ்விதமும் எந்நாளும் சம்மதம் என்று ஏற்கும் தமிழ்வேதம் - எனத் திருக்குறளைப் பாடியவர் ",
      "option1": "பாரதியார் ",
      "option2": "சுத்தானந்த பாரதியார் ",
      "option3": "பாரதிதாசன் ",
      "option4": "சுரதா",
      "answer": "சுத்தானந்த பாரதியார் ",
      "topic": "பதினெண்கீழ்க்கணக்கு நூல்கள்",
      "topicId": 13
    },
    {
      "questionId": 415,
      "question": "நான்மணிக்கடிகையின் ஆசிரியர் யார்?",
      "option1": "பூதஞ்சேந்தனார்",
      "option2": "விளம்பிநாகனார்",
      "option3": "நல்லாதனார்",
      "option4": "நத்தத்தனார்",
      "answer": "விளம்பிநாகனார்",
      "topic": "பதினெண்கீழ்க்கணக்கு நூல்கள்",
      "topicId": 13,
      "undefined": "நான்மணிக்கடிகை பதினெண்கீழ்க்கணக்கு நூல்களுள் ஒன்று. இஃது ஒரு நீதி நூல். விளம்பி நாகனார் என்னும் புலவரால் இயற்றப்பட்ட இந்நூல் நூற்றியொரு பாடல்களைத் தன்னகத்தே கொண்டுள்ளது."
    },
    {
      "questionId": 416,
      "question": "நாலடியாரை முப்பாலாக பகுத்தவர் யார்?",
      "option1": "பதுமனார்",
      "option2": "தருமர் ",
      "option3": "மணக்குடவர் ",
      "option4": "தாமத்தர்",
      "answer": "தருமர் ",
      "topic": "பதினெண்கீழ்க்கணக்கு நூல்கள்",
      "topicId": 13
    },
    {
      "questionId": 417,
      "question": "திரைகடல் ஓடியும் திரவியம் தேடு' யாருடைய கூற்று?",
      "option1": "ஔவையார்",
      "option2": "கணியன் பூங்குன்றனார்",
      "option3": "கபிலர்",
      "option4": "ஒட்டக்கூத்தர்",
      "answer": "ஔவையார் ",
      "topic": "பதினெண்கீழ்க்கணக்கு நூல்கள்",
      "topicId": 13
    },
    {
      "questionId": 418,
      "question": "\"பொய்யான் புலாலோடு கள்போக்கி\" எனத் தொடங்கும் ஏலாதிப் பாடலில் யாருக்கு அறிவு நூல்கள் தேவையில்லை எனக் கூறப்படுகிறது ?",
      "option1": "பொய் சொல்லாதவன்",
      "option2": "புலால் மற்றும் கள்ளை நீக்கியவன்",
      "option3": "பிறரை பழிக்காது வாழ்பவன்",
      "option4": "மேற்கண்ட அனைத்தும்",
      "answer": "மேற்கண்ட அனைத்தும்",
      "topic": "பதினெண்கீழ்க்கணக்கு நூல்கள்",
      "topicId": 13
    },
    {
      "questionId": 419,
      "question": "பஞ்ச தந்திரக்‌ கதைகள் எப்பதினெண்கீழ்கணக்கு நூல்களில் காணலாகிறது?",
      "option1": "ஏலாதி ",
      "option2": "சிறுபஞ்சமூலம்",
      "option3": "திரிகடுகம் ",
      "option4": "ஆசாரக்கோவை ",
      "answer": "சிறுபஞ்சமூலம்",
      "topic": "பதினெண்கீழ்க்கணக்கு நூல்கள்",
      "topicId": 13
    },
    {
      "questionId": 420,
      "question": "மருந்தின் பெயரால் பெயர் பெற்ற நூல் எது?",
      "option1": "நாலடியார் ",
      "option2": "நான்மணிக்கடிகை",
      "option3": "ஆசாரக்கோவை",
      "option4": "திரிகடுகம்",
      "answer": "திரிகடுகம்",
      "topic": "பதினெண்கீழ்க்கணக்கு நூல்கள்",
      "topicId": 13
    },
    {
      "questionId": 421,
      "question": "எட்டுத்தொகை நூல்களில் முதலில் தொகுக்கப்பட்ட நூல் எது?",
      "option1": "அகநானூறு",
      "option2": "புறநானூறு",
      "option3": "குறுந்தொகை",
      "option4": "நற்றிணை",
      "answer": "குறுந்தொகை",
      "topic": "பதினெண்கீழ்க்கணக்கு நூல்கள்",
      "topicId": 13
    },
    {
      "questionId": 422,
      "question": "பதினெண்கீழ்க்கணக்கு நூல்கள் அனைத்தும் ------------ யாப்பில் ஆனவை",
      "option1": "ஆசிரியப்பா",
      "option2": "வெண்பா",
      "option3": "கலிப்பா",
      "option4": "வஞ்சிப்பா",
      "answer": "வெண்பா",
      "topic": "பதினெண்கீழ்க்கணக்கு நூல்கள்",
      "topicId": 13
    },
    {
      "questionId": 423,
      "question": "கம்பனைப் போல், வள்ளுவனைப் போல், இளங்கோவைப் போல், பூமிதனில் யாங்கணும் பிறந்ததில்லை, உண்மை வெறும் புகழ்ச்சி இல்லை - என்று கூறியவர் யார்?",
      "option1": "ஜி யு போப்",
      "option2": "திரு வி க",
      "option3": "பாரதியார்",
      "option4": "பாரதிதாசன் ",
      "answer": "பாரதியார் ",
      "topic": "பதினெண்கீழ்க்கணக்கு நூல்கள்",
      "topicId": 13
    },
    {
      "questionId": 424,
      "question": "சிறுபஞ்சமூலத்தில் பெரும்பாலும் அமைந்துள்ள கருத்துகள் என்ன?",
      "option1": "சமயக் கருத்துகள் ",
      "option2": "அறக் கருத்துகள் ",
      "option3": "பொதுக் கருத்துகள்",
      "option4": "வாழ்க்கை தத்துவம்",
      "answer": "அறக் கருத்துகள் ",
      "topic": "பதினெண்கீழ்க்கணக்கு நூல்கள்",
      "topicId": 13
    },
    {
      "questionId": 425,
      "question": "தமவேயாம்' என்ற சொல் குறிப்பிடுவது",
      "option1": "தன்னுடைய நாடு",
      "option2": "வேற்று நாடு",
      "option3": "பகை நாடு",
      "option4": "இவை அனைத்தும் ",
      "answer": "தன்னுடைய நாடு ",
      "topic": "பதினெண்கீழ்க்கணக்கு நூல்கள்",
      "topicId": 13
    },
    {
      "questionId": 426,
      "question": "திருக்குறளின் முன்னோடி எனப்படுவது?",
      "option1": "எட்டுத்தொகை",
      "option2": "புறநானூறு",
      "option3": "பரிபாடல்",
      "option4": "பத்துப்பாட்டு",
      "answer": "புறநானூறு",
      "topic": "பதினெண்கீழ்க்கணக்கு நூல்கள்",
      "topicId": 13
    },
    {
      "questionId": 427,
      "question": "நாலடியார் எந்தத் தொகுப்பில் அடங்கும்?",
      "option1": "பதினெண் கீழ்க்கணக்கு",
      "option2": "எட்டுத்தொகை",
      "option3": "பத்துப்பாட்டு",
      "option4": "எவையும் இல்லை",
      "answer": "பதினெண் கீழ்க்கணக்கு",
      "topic": "பதினெண்கீழ்க்கணக்கு நூல்கள்",
      "topicId": 13
    },
    {
      "questionId": 428,
      "question": "இன்னா நாற்பது, இனியவை நாற்பது ஆகிய நூல்கள் எவ்வாறு போற்றப்படுகிறது?",
      "option1": "இரட்டை அறநூல்கள்",
      "option2": "இரட்டை காப்பியங்கள்",
      "option3": "இரட்டை நூல்கள்",
      "option4": "இரட்டை புறநூல்கள்",
      "answer": "இரட்டை அறநூல்கள்",
      "topic": "பதினெண்கீழ்க்கணக்கு நூல்கள்",
      "topicId": 13
    },
    {
      "questionId": 429,
      "question": "காரியாசானுடன் ஒருசாலை மாணாக்கராக கல்வி பயின்றவர் யார்?",
      "option1": "கணிதமேதாவியார்",
      "option2": "விளம்பி நாகனார்",
      "option3": "நல்லாதனார்",
      "option4": "பெருவாயில் முள்ளியார்",
      "answer": "கணிதமேதாவியார்",
      "topic": "பதினெண்கீழ்க்கணக்கு நூல்கள்",
      "topicId": 13
    },
    {
      "questionId": 430,
      "question": "ஆலும் வேலும் பல்லுக்குறுதி, நாளும் இரண்டும் சொல்லுக்குறுதி, என சிறப்பிக்கப்படும் நூல்கள் எது?",
      "option1": "திருக்குறள்",
      "option2": "நன்னூல்",
      "option3": "நாலடியார்",
      "option4": "A மற்றும் C",
      "answer": "A மற்றும் C",
      "topic": "பதினெண்கீழ்க்கணக்கு நூல்கள்",
      "topicId": 13
    },
    {
      "questionId": 431,
      "question": "நீதி நூல்கள் அல்லது அற நூல்கள் அல்லது இருண்ட கால இலக்கியங்கள் எனவும் அழைக்கப்படுவது எது?",
      "option1": "பத்துப்பாட்டு",
      "option2": "பதினெண்கீழ்க்கணக்கு நூல்கள்",
      "option3": "கலித்தொகை",
      "option4": "பரிபாடல்",
      "answer": "பதினெண்கீழ்க்கணக்கு நூல்கள்",
      "topic": "பதினெண்கீழ்க்கணக்கு நூல்கள்",
      "topicId": 13
    },
    {
      "questionId": 432,
      "question": "திருவேறு தெள்ளியராதலும் வேறு - இவ்வரிகளில் இடம்பெற்றுள்ள நூல்?",
      "option1": "திருக்குறள்",
      "option2": "நாலடியார்",
      "option3": "ஏலாதி",
      "option4": "திரிகடுகம்",
      "answer": "திருக்குறள்",
      "topic": "பதினெண்கீழ்க்கணக்கு நூல்கள்",
      "topicId": 13
    },
    {
      "questionId": 433,
      "question": "முதுமொழிக்காஞ்சி என்பது எத்துறைகளுல் ஒன்று?",
      "option1": "வஞ்சித் திணை",
      "option2": "காஞ்சித்திணை",
      "option3": "குறிஞ்சித் திணை",
      "option4": "எவையுமில்லை",
      "answer": "காஞ்சித்திணை",
      "topic": "பதினெண்கீழ்க்கணக்கு நூல்கள்",
      "topicId": 13
    },
    {
      "questionId": 434,
      "question": "ஏலாதி நூலின் ஒவ்வொரு பாடலிலும் எத்தனை கருத்துகள் கூறப்பட்டுள்ளன?",
      "option1": 6,
      "option2": 8,
      "option3": 12,
      "option4": 9,
      "answer": 6,
      "topic": "பதினெண்கீழ்க்கணக்கு நூல்கள்",
      "topicId": 13
    },
    {
      "questionId": 435,
      "question": "நாலடியார் எத்தனைப் பாடல்களைக் கொண்டது?",
      "option1": 200,
      "option2": 100,
      "option3": 300,
      "option4": 400,
      "answer": 400,
      "topic": "பதினெண்கீழ்க்கணக்கு நூல்கள்",
      "topicId": 13
    },
    {
      "questionId": 436,
      "question": "சிறுபஞ்சமூலத்தில் அமைந்துள்ள வெண்பாக்கள் எத்தனை?",
      "option1": 97,
      "option2": 106,
      "option3": 108,
      "option4": 36,
      "answer": 97,
      "topic": "பதினெண்கீழ்க்கணக்கு நூல்கள்",
      "topicId": 13
    },
    {
      "questionId": 437,
      "question": "பதினெண் கீழ்க்கணக்கு நூலில் உள்ள ஒரே தொகை நூல்?",
      "option1": "நாலடியார்",
      "option2": "நான்மணிக்கடிகை",
      "option3": "சிறுபஞ்சமூலம்",
      "option4": "ஏலாதி",
      "answer": "நாலடியார்",
      "topic": "பதினெண்கீழ்க்கணக்கு நூல்கள்",
      "topicId": 13
    },
    {
      "questionId": 438,
      "question": "முதுமொழிக் காஞ்சியின் வேறு பெயர்",
      "option1": "நன்னெறி",
      "option2": "அறநூல்",
      "option3": "அறவுரைக் கோவை",
      "option4": "நீதிநெறி ",
      "answer": "அறவுரைக் கோவை",
      "topic": "பதினெண்கீழ்க்கணக்கு நூல்கள்",
      "topicId": 13
    },
    {
      "questionId": 439,
      "question": "சேரமான் கணைக்காலிரும்பொறையை விடுதலை செய்வதற்காக சோழ மன்னனிடம் பொய்கையார் பாடிய பாடல் எது?",
      "option1": "களவழி நாற்பது ",
      "option2": "இன்னிலை",
      "option3": "கார் நாற்பது ",
      "option4": "கைந்நிலை",
      "answer": "களவழி நாற்பது ",
      "topic": "பதினெண்கீழ்க்கணக்கு நூல்கள்",
      "topicId": 13
    },
    {
      "questionId": 440,
      "question": "திருக்குறளின் சாரம் எனப்படுவது யாது?",
      "option1": "நான்மணிக்கடிகை ",
      "option2": "நீதிநெறி விளக்கம் ",
      "option3": "இன்னா நாற்பது ",
      "option4": "இனியவை நாற்பது ",
      "answer": "நீதிநெறி விளக்கம் ",
      "topic": "பதினெண்கீழ்க்கணக்கு நூல்கள்",
      "topicId": 13
    },
    {
      "questionId": 441,
      "question": "இனியவை நாற்பது எந்நூல்களுல் ஒன்று?",
      "option1": "பதினெண்கீழ்க்கணக்கு ",
      "option2": "எட்டுத்தொகை ",
      "option3": "பத்துப்பாட்டு ",
      "option4": "எவையுமில்லை",
      "answer": "பதினெண்கீழ்க்கணக்கு",
      "topic": "பதினெண்கீழ்க்கணக்கு நூல்கள்",
      "topicId": 13
    },
    {
      "questionId": 442,
      "question": "நான்மணிக்கடிகை நூலின் ஒவ்வொரு பாடலிலும் எத்தனை கருத்துகள் கூறப்பட்டுள்ளன?",
      "option1": "எட்டு",
      "option2": "இரண்டு ",
      "option3": "நான்கு ",
      "option4": "பத்து ",
      "answer": "நான்கு ",
      "topic": "பதினெண்கீழ்க்கணக்கு நூல்கள்",
      "topicId": 13
    },
    {
      "questionId": 443,
      "question": "கல்வி கரையில கற்பவர் நாற்சில என்ற அடிகளை உடைய நூல் எது?",
      "option1": "திருக்குறள் ",
      "option2": "பரிபாடல் ",
      "option3": "குறிஞ்சிப் பாட்டு ",
      "option4": "நாலடியார் ",
      "answer": "நாலடியார் ",
      "topic": "பதினெண்கீழ்க்கணக்கு நூல்கள்",
      "topicId": 13
    },
    {
      "questionId": 444,
      "question": "திணைக்கு முப்பது பாடல்கள் விதம் நூற்றைம்பது பாடல்கள் உடைய நூல் எது?",
      "option1": "முதுமொழிக்காஞ்சி",
      "option2": "கார் நாற்பது ",
      "option3": "திணைமாலை நூற்றைம்பது ",
      "option4": "ஐந்திணை ஐம்பது ",
      "answer": "திணைமாலை நூற்றைம்பது ",
      "topic": "பதினெண்கீழ்க்கணக்கு நூல்கள்",
      "topicId": 13
    },
    {
      "questionId": 445,
      "question": "அக நூல்களில் பெரியது எது?",
      "option1": "இன்னா நாற்பது",
      "option2": "இனியவை நாற்பது",
      "option3": "திணைமாலை நூற்றைம்பது ",
      "option4": "கார் நாற்பது ",
      "answer": "திணைமாலை நூற்றைம்பது ",
      "topic": "பதினெண்கீழ்க்கணக்கு நூல்கள்",
      "topicId": 13
    },
    {
      "questionId": 446,
      "question": "கம்பராமாயணத்திற்கு கம்பர் இட்ட பெயர்?",
      "option1": "இராமாயணம்",
      "option2": "இராமாவதாரம்",
      "option3": "இராம கதா",
      "option4": "இராம லீலா",
      "answer": "இராமாவதாரம்",
      "topic": "கம்பராமாயணம் ",
      "topicId": 12,
      "undefined": "தாம் இயற்றிய இந்நூலிற்கு கம்பர் முதலில் இராமவதாரம் என்றே பெயரிட்டிருந்தார். ஆனால் இராமாயணம் பலரால் இயற்றப்பட்டதால் கம்பரின் பெயரோடு இணைத்து கம்பராமாயணம் என்றே அழைக்கப்படுகிறது."
    },
    {
      "questionId": 447,
      "question": "கம்பராமாயணம் எத்தனை காண்டங்களை உடையது?",
      "option1": "ஆறு",
      "option2": "மூன்று ",
      "option3": "ஐந்து ",
      "option4": "எட்டு",
      "answer": "ஆறு",
      "topic": "கம்பராமாயணம் ",
      "topicId": 12
    },
    {
      "questionId": 448,
      "question": "கம்ப இராமாயணத்தில் முதல் காண்டம் எது?",
      "option1": "பால காண்டம் ",
      "option2": "ஆரண்ய காண்டம் ",
      "option3": "அயோத்திய காண்டம் ",
      "option4": "கிட்கிந்தா காண்டம் ",
      "answer": "பால காண்டம் ",
      "topic": "கம்பராமாயணம் ",
      "topicId": 12
    },
    {
      "questionId": 449,
      "question": "இராமாயணப்போர் ------------ காலம் நடைப்பெற்றது",
      "option1": "18 வருடங்கள் ",
      "option2": "18 மாதங்கள் ",
      "option3": "18 நாட்கள் ",
      "option4": "18 நாழிகைகள்",
      "answer": "18 மாதங்கள் ",
      "topic": "கம்பராமாயணம் ",
      "topicId": 12
    },
    {
      "questionId": 450,
      "question": "கவிச்சக்கரவர்த்தி என்று அழைக்கப்படுபவர் யார்?",
      "option1": "கம்பர் ",
      "option2": "கண்ணதாசன் ",
      "option3": "பாரதிதாசன் ",
      "option4": "வாணிதாசன்",
      "answer": "கம்பர்",
      "topic": "கம்பராமாயணம் ",
      "topicId": 12
    },
    {
      "questionId": 451,
      "question": "கம்பராமாயணத்தில் மூன்றாவது காண்டம் எது?",
      "option1": "பால காண்டம் ",
      "option2": "ஆரண்ய காண்டம் ",
      "option3": "அயோத்திய காண்டம் ",
      "option4": "கிட்கிந்தா காண்டம் ",
      "answer": "ஆரண்ய காண்டம் ",
      "topic": "கம்பராமாயணம் ",
      "topicId": 12,
      "undefined": "கம்பராமாயணம் 6 காண்டங்கள், 123 படலங்கள், 1500 பாடல்களைக் கொண்டது\n\nஆறு காண்டங்கள்:\n1. பால காண்டம்\n2. அயோத்தியா காண்டம்\n3. ஆரண்ய காண்டம்\n4. கிட்கிந்தா காண்டம்\n5. சுந்தர காண்டம்\n6. யுத்த காண்டம்"
    },
    {
      "questionId": 452,
      "question": "கம்பராமாயணத்தில் உள்ள படலங்களின் எண்ணிக்கை?",
      "option1": 111,
      "option2": 112,
      "option3": 113,
      "option4": 114,
      "answer": 113,
      "topic": "கம்பராமாயணம் ",
      "topicId": 12
    },
    {
      "questionId": 453,
      "question": "கம்பர் பிறந்த ஊர்?",
      "option1": "திருமறைக்காடு ",
      "option2": "திருமுனைப்பாடி",
      "option3": "தேரழுந்தூர்",
      "option4": "மருதூர்",
      "answer": "தேரழுந்தூர்",
      "topic": "கம்பராமாயணம் ",
      "topicId": 12
    },
    {
      "questionId": 454,
      "question": "எத்தனை நாட்களில் கம்பரால் கம்பராமாயணம் முழுவதும் எழுதி முடிக்கப்பட்டது?",
      "option1": "15 நாட்கள்",
      "option2": "13 நாட்கள் ",
      "option3": "19 நாட்கள் ",
      "option4": "10 நாட்கள் ",
      "answer": "15 நாட்கள் ",
      "topic": "கம்பராமாயணம் ",
      "topicId": 12
    },
    {
      "questionId": 455,
      "question": "கவிக்கோமான் என்று அழைக்கப்பட்டவர் யார்?",
      "option1": "கம்பர்",
      "option2": "கண்ணதாசன் ",
      "option3": "பாரதிதாசன் ",
      "option4": "வாணிதாசன் ",
      "answer": "கம்பர் ",
      "topic": "கம்பராமாயணம் ",
      "topicId": 12
    },
    {
      "questionId": 456,
      "question": "பேசுவது காமம் இடைப்பேணுவது காமம் கூசுவது மானுடரை நன்று நம்கொற்றம் - இவ்வரிகள் இடம் பெற்றுள்ள நூல்?",
      "option1": "மகாபாரதம் ",
      "option2": "கம்பராமாயணம் ",
      "option3": "பாஞ்சாலி சபதம் ",
      "option4": "சிலப்பதிகாரம் ",
      "answer": "கம்பராமாயணம் ",
      "topic": "கம்பராமாயணம் ",
      "topicId": 12
    },
    {
      "questionId": 457,
      "question": "இராமன் முடிசூட்டிக் கொண்ட போது வெண்கொற்றைக் குடை பிடித்தவன் யார்?",
      "option1": "இலக்குவன்",
      "option2": "பரதன்",
      "option3": "அனுமன்",
      "option4": "சத்துருக்கனன்",
      "answer": "பரதன்",
      "topic": "கம்பராமாயணம் ",
      "topicId": 12
    },
    {
      "questionId": 458,
      "question": "ஆறு காண்டங்களை கொண்ட நூல்?",
      "option1": "சிலப்பதிகாரம் ",
      "option2": "சீறாப்புராணம்",
      "option3": "திருவிளையாடற் புராணம் ",
      "option4": "கம்பராமாயணம் ",
      "answer": "கம்பராமாயணம் ",
      "topic": "கம்பராமாயணம் ",
      "topicId": 12
    },
    {
      "questionId": 459,
      "question": "கம்பராமாயணத்தில் ஆறாவது காண்டம் எது?",
      "option1": "யுத்த காண்டம் ",
      "option2": "ஆரண்ய காண்டம் ",
      "option3": "சுந்தர காண்டம் ",
      "option4": "கிட்கிந்தா காண்டம் ",
      "answer": "யுத்த காண்டம் ",
      "topic": "கம்பராமாயணம் ",
      "topicId": 12
    },
    {
      "questionId": 460,
      "question": "கம்பர் தம்மை ஆதரித்த சடையப்ப வள்ளலை ------------ பாடல்களுக்கு ஒருமுறை பாடியுள்ளார்?",
      "option1": 1000,
      "option2": 2000,
      "option3": 500,
      "option4": 3000,
      "answer": 1000,
      "topic": "கம்பராமாயணம் ",
      "topicId": 12
    },
    {
      "questionId": 461,
      "question": "\"ஆய கலையின் ஆயிரம் அம்பிக்கு நாய கன்போர்க் குகன் எனும் நாமத்தான்\" என்ற கம்பராமாயணப் பாடலில் வரும் அம்பி என்ற சொல்லின் பொருள் ",
      "option1": "ஊர்",
      "option2": "படகு",
      "option3": "பறை",
      "option4": "வேடன்",
      "answer": "படகு",
      "topic": "கம்பராமாயணம் ",
      "topicId": 12
    },
    {
      "questionId": 462,
      "question": "கம்பர் இறந்த இடம் எது?",
      "option1": "திருமறைக்காடு ",
      "option2": "திருமுனைப்பாடி",
      "option3": "தேரழுந்தூர்",
      "option4": "நாட்டரசன் கோட்டை ",
      "answer": "நாட்டரசன் கோட்டை ",
      "topic": "கம்பராமாயணம் ",
      "topicId": 12
    },
    {
      "questionId": 463,
      "question": "கம்பரை ஆதரித்த வள்ளல் யார்?",
      "option1": "சீதக்காதி வள்ளல் ",
      "option2": "பாரி வள்ளல் ",
      "option3": "சடையப்ப வள்ளல்",
      "option4": "அதியமான் வள்ளல் ",
      "answer": "சடையப்ப வள்ளல் ",
      "topic": "கம்பராமாயணம் ",
      "topicId": 12
    },
    {
      "questionId": 464,
      "question": "வஞ்சியென நஞ்சமென வஞ்சமகள் வந்தாள் - எனப் பாடியவர்?",
      "option1": "இளங்கோவடிகள் ",
      "option2": "கம்பர் ",
      "option3": "திருத்தக்க தேவர்",
      "option4": "ஒட்டக்கூத்தர் ",
      "answer": "கம்பர்",
      "topic": "கம்பராமாயணம் ",
      "topicId": 12
    },
    {
      "questionId": 465,
      "question": "கம்பராமாயணத்தில் இரண்டாவது காண்டம் எது?",
      "option1": "பால காண்டம் ",
      "option2": "ஆரண்ய காண்டம் ",
      "option3": "அயோத்திய காண்டம் ",
      "option4": "கிட்கிந்தா காண்டம் ",
      "answer": "அயோத்திய காண்டம் ",
      "topic": "கம்பராமாயணம் ",
      "topicId": 12
    },
    {
      "questionId": 466,
      "question": "\" வீசும் தென்றல் காற்றுண்டு - கையில் கம்பன் கவியுண்டு\" என கம்பனைப் புகழ்ந்தவர்",
      "option1": "பாரதியார் ",
      "option2": "பாரதிதாசன் ",
      "option3": "கவிமணி ",
      "option4": "திருவள்ளுவர் ",
      "answer": "கவிமணி ",
      "topic": "கம்பராமாயணம் ",
      "topicId": 12
    },
    {
      "questionId": 467,
      "question": "கம்பராமாயணம் ஒரு ----------- நூலாகும் ",
      "option1": "முதல் நூல்",
      "option2": "வழி நூல் ",
      "option3": "துணை நூல்",
      "option4": "மணநூல்",
      "answer": "வழி நூல்",
      "topic": "கம்பராமாயணம் ",
      "topicId": 12
    },
    {
      "questionId": 468,
      "question": "கம்பர் எழுதிய உழவின் பெருமை பாடும் நூல் எது?",
      "option1": "சடகோபர் அந்தாதி ",
      "option2": "சரசுவதி அந்தாதி ",
      "option3": "திருக்கை வழக்கம் ",
      "option4": "அம்பிகாபதிக்கோவை",
      "answer": "திருக்கை வழக்கம் ",
      "topic": "கம்பராமாயணம் ",
      "topicId": 12
    },
    {
      "questionId": 469,
      "question": "கம்ப இராமாயணத்தில் நான்காவது காண்டம் எது?",
      "option1": "பால காண்டம் ",
      "option2": "ஆரண்ய காண்டம் ",
      "option3": "அயோத்திய காண்டம் ",
      "option4": "கிட்கிந்தா காண்டம் ",
      "answer": "கிட்கிந்தா காண்டம் ",
      "topic": "கம்பராமாயணம் ",
      "topicId": 12,
      "undefined": "கம்பராமாயணம் 6 காண்டங்கள், 123 படலங்கள், 1500 பாடல்களைக் கொண்டது\n\nஆறு காண்டங்கள்:\n1. பால காண்டம்\n2. அயோத்தியா காண்டம்\n3. ஆரண்ய காண்டம்\n4. கிட்கிந்தா காண்டம்\n5. சுந்தர காண்டம்\n6. யுத்த காண்டம்"
    },
    {
      "questionId": 470,
      "question": "கம்பர் தன் காப்பியத்தை அரங்கேற்றிய இடம் எது?",
      "option1": "திருவரங்கம் ",
      "option2": "திருமறைக்காடு ",
      "option3": "மருதூர்",
      "option4": "தேரழுந்தூர்",
      "answer": "திருவரங்கம் ",
      "topic": "கம்பராமாயணம் ",
      "topicId": 12
    },
    {
      "questionId": 471,
      "question": "கம்ப இராமாயணத்தில் உள்ள முதல் படலம் என்ன?",
      "option1": "நரகப் படலம்",
      "option2": "ஆற்றுப் படலம்",
      "option3": "அரசியற் படலம்",
      "option4": "நாட்டுப் படலம்",
      "answer": "ஆற்றுப் படலம் ",
      "topic": "கம்பராமாயணம் ",
      "topicId": 12,
      "undefined": "கம்பராமாயணம் என்பது கம்பரால் இயற்றப்பட்ட நூலாகும். இந்நூல் ஆறு காண்டங்களைக் கொண்டு விளங்குகிறது. காண்டங்கள் என்பவை காப்பியத்தின் பெரும்பிரிவுகளைக் குறிக்கும். இந்த ஆறு காண்டங்களில் 113 படலங்களும், 10,500 பாடல்களும் உள்ளன. இதன் முதல் படலம் ஆற்றுப் படலம் ஆகும்"
    },
    {
      "questionId": 472,
      "question": "குலோத்துங்க சோழனின் அவைப் புலவராக விளங்கியவர் யார்?",
      "option1": "மோசிகீரனார்",
      "option2": "கம்பர்",
      "option3": "ஔவையார் ",
      "option4": "பெருந்தேவனார் ",
      "answer": "கம்பர் ",
      "topic": "கம்பராமாயணம் ",
      "topicId": 12
    },
    {
      "questionId": 473,
      "question": "கல்வியில் சிறந்த தமிழ்நாடு - புகழ் கம்பன் பிறந்த தமிழ்நாடு எனக் கூறியவர் யார்?",
      "option1": "பாரதியார் ",
      "option2": "கவிமணி ",
      "option3": "பாரதிதாசன் ",
      "option4": "திருவள்ளுவர் ",
      "answer": "பாரதியார் ",
      "topic": "கம்பராமாயணம் ",
      "topicId": 12
    },
    {
      "questionId": 474,
      "question": "கம்பருக்கு தமிழக அரசு -----------இல் மணி மண்டபம் அமைத்து சிறப்பித்துள்ளது ",
      "option1": "நாட்டரசன் கோட்டை ",
      "option2": "திருமறைக்காடு ",
      "option3": "மருதூர் ",
      "option4": "தேரழுந்துர்",
      "answer": "நாட்டரசன் கோட்டை ",
      "topic": "கம்பராமாயணம் ",
      "topicId": 12
    },
    {
      "questionId": 475,
      "question": "கம்பரின் சமாதி உள்ள இடம் எது?",
      "option1": "நாட்டரசன் கோட்டை ",
      "option2": "திருமறைக்காடு",
      "option3": "மருதூர்",
      "option4": "தேரழுந்துர்",
      "answer": "நாட்டரசன் கோட்டை ",
      "topic": "கம்பராமாயணம் ",
      "topicId": 12
    },
    {
      "questionId": 476,
      "question": "கம்பராமாயணத்தில் உள்ள மொத்த பாடல்களின் எண்ணிக்கை?",
      "option1": 10589,
      "option2": 10000,
      "option3": 10563,
      "option4": 10566,
      "answer": 10589,
      "topic": "கம்பராமாயணம் ",
      "topicId": 12
    },
    {
      "questionId": 477,
      "question": "கம்பராமாயண காப்பியத்தின் உட்பிரிவுகளைக் குறிக்கும் சொல் ?",
      "option1": "படலம்",
      "option2": "பால்",
      "option3": "காண்டம் ",
      "option4": "பிரிவு",
      "answer": "படலம்",
      "topic": "கம்பராமாயணம் ",
      "topicId": 12
    },
    {
      "questionId": 478,
      "question": "கம்பர் எழுதாத நூல்?",
      "option1": "சடகோபர் அந்தாதி ",
      "option2": "சிலை எழுபது",
      "option3": "திருக்கை வழக்கம் ",
      "option4": "திருமொழி ",
      "answer": "திருமொழி ",
      "topic": "கம்பராமாயணம் ",
      "topicId": 12
    },
    {
      "questionId": 479,
      "question": "\"அன்புள இனிநாம் ஓர் ஐவர்கள் உளரானோம்\" என இராமன் யாரிடம் கூறினான்?",
      "option1": "அனுமன்",
      "option2": "விபீடணன்",
      "option3": "குகன்",
      "option4": "சுக்ரீவன் ",
      "answer": "குகன் ",
      "topic": "கம்பராமாயணம் ",
      "topicId": 12
    },
    {
      "questionId": 480,
      "question": "கம்பராமாயணத்தில் உள்ள இறுதி படலம் என்ன?",
      "option1": "நகரப் படலம்",
      "option2": "ஆற்றுப் படலம் ",
      "option3": "அரசியற் படலம் ",
      "option4": "விடை கொடுத்த படலம்",
      "answer": "விடை கொடுத்த படலம் ",
      "topic": "கம்பராமாயணம் ",
      "topicId": 12
    },
    {
      "questionId": 481,
      "question": "கம்ப நாடுடைய வள்ளல் என்று அழைக்கப்பட்டவர் யார்?",
      "option1": "கம்பர்",
      "option2": "கண்ணதாசன் ",
      "option3": "பாரதிதாசன் ",
      "option4": "வாணிதாசன் ",
      "answer": "கம்பர் ",
      "topic": "கம்பராமாயணம் ",
      "topicId": 12
    },
    {
      "questionId": 482,
      "question": "கவிப்பேரரசர் என்று அழைக்கப்படக் கூறியவர் யார்?",
      "option1": "கம்பர்",
      "option2": "கண்ணதாசன் ",
      "option3": "பாரதிதாசன் ",
      "option4": "வாணிதாசன்",
      "answer": "கம்பர்",
      "topic": "கம்பராமாயணம் ",
      "topicId": 12
    },
    {
      "questionId": 483,
      "question": "கம்பராமாயணத்தில் ஐந்தாவது காண்டம் எது?",
      "option1": "பால காண்டம் ",
      "option2": "சுந்தர காண்டம் ",
      "option3": "அயோத்திய காண்டம் ",
      "option4": "யுத்த காண்டம் ",
      "answer": "சுந்தர காண்டம் ",
      "topic": "கம்பராமாயணம் ",
      "topicId": 12,
      "undefined": "கம்பராமாயணம் 6 காண்டங்கள், 123 படலங்கள், 1500 பாடல்களைக் கொண்டது\n\nஆறு காண்டங்கள்:\n1. பால காண்டம்\n2. அயோத்தியா காண்டம்\n3. ஆரண்ய காண்டம்\n4. கிட்கிந்தா காண்டம்\n5. சுந்தர காண்டம்\n6. யுத்த காண்டம்"
    },
    {
      "questionId": 484,
      "question": "இராமனுக்காக இராவணனிடம் தூது சென்றவன்?",
      "option1": "அனுமன்",
      "option2": "அங்கதன்",
      "option3": "விபீடணன்",
      "option4": "சுக்ரீவன் ",
      "answer": "அங்கதன்",
      "topic": "கம்பராமாயணம் ",
      "topicId": 12
    },
    {
      "questionId": 485,
      "question": "கம்ப இராமாயண காப்பியத்தின் பெரும் பிரிவுகளைக் குறிக்கும் சொல்?",
      "option1": "படலம்",
      "option2": "பால்",
      "option3": "காண்டம் ",
      "option4": "பிரிவு ",
      "answer": "காண்டம் ",
      "topic": "கம்பராமாயணம் ",
      "topicId": 12
    },
    {
      "questionId": 486,
      "question": "எட்டுத்தொகை , பத்துப்பாட்டு எவ்வகையைச் சார்ந்த நூல்கள்",
      "option1": "ஐஞ்சிறு காப்பியங்கள் ",
      "option2": "ஐம்பெரும் காப்பியங்கள்",
      "option3": "பதினெண் கீழ்க்கணக்கு ",
      "option4": "பதினெண் மேற்கணக்கு",
      "answer": "பதினெண் மேற்கணக்கு",
      "topic": "எட்டுத்தொகை - பத்துப்பாட்டு ",
      "topicId": 11
    },
    {
      "questionId": 487,
      "question": "பத்துப்பாட்டில் காலத்தால் பிந்திய நூல் எது?",
      "option1": "பெருநராற்றுப்படை",
      "option2": "சிறுப்பாணாற்றுப்படை",
      "option3": "திருமுருகாற்றுப்படை ",
      "option4": "பெரும்பாணாற்றுப்படை",
      "answer": "திருமுருகாற்றுப்படை ",
      "topic": "எட்டுத்தொகை - பத்துப்பாட்டு ",
      "topicId": 11
    },
    {
      "questionId": 488,
      "question": "புறநானூற்றில் பெண்களின் வீரத்தைக் கூறும் துறை?",
      "option1": "ஏர்க்கள உருவகம்",
      "option2": "ஏராண் முல்லை ",
      "option3": "களிற்று உடனிலை",
      "option4": "மூதின் முல்லை ",
      "answer": "மூதின் முல்லை ",
      "topic": "எட்டுத்தொகை - பத்துப்பாட்டு ",
      "topicId": 11
    },
    {
      "questionId": 489,
      "question": "அகத்திணை பற்றிய நானூறு பாடல்களைக் கொண்டுள்ள நூல்",
      "option1": "புறநானூறு ",
      "option2": "அகநானூறு ",
      "option3": "கலித்தொகை ",
      "option4": "ஐங்குறுநூறு ",
      "answer": "அகநானூறு ",
      "topic": "எட்டுத்தொகை - பத்துப்பாட்டு ",
      "topicId": 11
    },
    {
      "questionId": 490,
      "question": "பின்வருவனவற்றுள் வஞ்சியடி கலந்த ஆசிரியப்பாவால் பாடப்பட்டப் பத்துப்பாட்டு இலக்கியம் எது?",
      "option1": "முல்லைப்பாட்டு",
      "option2": "மதுரைக்காஞ்சி",
      "option3": "குறிஞ்சிப்பாட்டு",
      "option4": "நெடுநல்வாடை",
      "answer": "மதுரைக்காஞ்சி",
      "topic": "எட்டுத்தொகை - பத்துப்பாட்டு ",
      "topicId": 11
    },
    {
      "questionId": 491,
      "question": "நற்றிணையைத் தொகுப்பித்தவர் யார்?",
      "option1": "பாரதம் பாடிய பெருந்தேவனார்",
      "option2": "பூரிக்கோ",
      "option3": "பன்னாடு தந்த பாண்டியன் மாறன் வழுதி",
      "option4": "புலத்துறை முற்றிய கூடலூர்க் கிழார்",
      "answer": "பன்னாடு தந்த பாண்டியன் மாறன் வழுதி",
      "topic": "எட்டுத்தொகை - பத்துப்பாட்டு ",
      "topicId": 11
    },
    {
      "questionId": 492,
      "question": "கடையேழு வள்ளல்களில் இரவலர்க்கு குதிரைகள் நல்கியவன் யார்",
      "option1": "பாரி",
      "option2": "காரி",
      "option3": "பேகன்",
      "option4": "ஆய்",
      "answer": "காரி",
      "topic": "எட்டுத்தொகை - பத்துப்பாட்டு ",
      "topicId": 11
    },
    {
      "questionId": 493,
      "question": "எட்டுத்தொகையில் அகம் சார்ந்த நூல்கள் எத்தனை?",
      "option1": 5,
      "option2": 2,
      "option3": 1,
      "option4": 4,
      "answer": 5,
      "topic": "எட்டுத்தொகை - பத்துப்பாட்டு ",
      "topicId": 11
    },
    {
      "questionId": 494,
      "question": "பதிற்றுப்பத்து வேறு பெயர்?",
      "option1": "நெடும்பாட்டு",
      "option2": "அகப்பாட்டு",
      "option3": "கற்றறிந்தோர் ஏத்தும் கலி",
      "option4": "இரும்புக்கடலை",
      "answer": "இரும்புக்கடலை",
      "topic": "எட்டுத்தொகை - பத்துப்பாட்டு ",
      "topicId": 11
    },
    {
      "questionId": 495,
      "question": "நற்றிணைப்பாக்களின் அடி வரையறை",
      "option1": "4 அடி முதல் 8 அடி வரை",
      "option2": "9 அடி முதல் 12 அடி வரை",
      "option3": "13 அடி முதல் 31 அடி வரை",
      "option4": "3 அடி முதல் 6 அடி வரை ",
      "answer": "9 அடி முதல் 12 அடிவரை",
      "topic": "எட்டுத்தொகை - பத்துப்பாட்டு ",
      "topicId": 11
    },
    {
      "questionId": 496,
      "question": "அகநானூற்றைத் தொகுப்பித்தவர்",
      "option1": "பூரிக்கோ",
      "option2": "பன்னாடு தந்த பாண்டியன் மாறன் வழுதி",
      "option3": "பாண்டியன் உக்கிரப் பெருவழுதி",
      "option4": "கணியன் பூங்குன்றனார்",
      "answer": "பாண்டியன் உக்கிரப் பெருவழுதி",
      "topic": "எட்டுத்தொகை - பத்துப்பாட்டு ",
      "topicId": 11
    },
    {
      "questionId": 497,
      "question": "புறநானூற்றினை முதலில் உரை எழுதிப் பதிப்பித்தவர் யார்?",
      "option1": "துரைசாமியார்",
      "option2": "உ.வே.சாமிநாதய்யர்",
      "option3": "கதிரேசச் செட்டியார் ",
      "option4": "வையாபுரிப் பிள்ளை ",
      "answer": "உ.வே.சாமிநாதய்யர்",
      "topic": "எட்டுத்தொகை - பத்துப்பாட்டு ",
      "topicId": 11
    },
    {
      "questionId": 498,
      "question": "எட்டுத்தொகை நூல்களின் வேறு பெயர்",
      "option1": "கலித்தொகை",
      "option2": "எண்பெருந்தொகை",
      "option3": "பன்னிரு பாட்டியல்",
      "option4": "தொல்காப்பியம்",
      "answer": "எண்பெருந்தொகை",
      "topic": "எட்டுத்தொகை - பத்துப்பாட்டு ",
      "topicId": 11
    },
    {
      "questionId": 499,
      "question": "ஐங்குறுநூறு அடிவரையறை",
      "option1": "1 முதல் 3 வரை",
      "option2": "3 முதல் 6 வரை",
      "option3": "6 முதல் 9 வரை",
      "option4": "9 முதல் 12 வரை",
      "answer": "3 முதல் 6 வரை",
      "topic": "எட்டுத்தொகை - பத்துப்பாட்டு ",
      "topicId": 11
    },
    {
      "questionId": 500,
      "question": "எட்டுத்தொகை நூல்கள் மொத்தம் எத்தனை?",
      "option1": "எழுபது ",
      "option2": "என்பது",
      "option3": "எட்டு",
      "option4": "நான்கு ",
      "answer": "எட்டு ",
      "topic": "எட்டுத்தொகை - பத்துப்பாட்டு ",
      "topicId": 11
    },
    {
      "questionId": 501,
      "question": "புறநானூறு பாடல்களின் எண்ணிக்கை எத்தனை?",
      "option1": 205,
      "option2": 150,
      "option3": 175,
      "option4": 400,
      "answer": 400,
      "topic": "எட்டுத்தொகை - பத்துப்பாட்டு ",
      "topicId": 11
    },
    {
      "questionId": 502,
      "question": "எட்டுத்தொகை நூல்களுள் முதன் முதலாக தொகுக்கப்பட்ட நூல் எது?",
      "option1": "பரிபாடல்",
      "option2": "குறுந்தொகை",
      "option3": "அகநானூறு",
      "option4": "புறநானூறு",
      "answer": "குறுந்தொகை",
      "topic": "எட்டுத்தொகை - பத்துப்பாட்டு ",
      "topicId": 11
    },
    {
      "questionId": 503,
      "question": "எட்டுத்தொகையில் நானூறு என்னும் எண்ணிக்கையில் குறிக்கப்படும் நூல்கள் எத்தனை?",
      "option1": 5,
      "option2": 2,
      "option3": 4,
      "option4": 1,
      "answer": 4,
      "topic": "எட்டுத்தொகை - பத்துப்பாட்டு ",
      "topicId": 11
    },
    {
      "questionId": 504,
      "question": "ஐங்குறுநூறு பாடல்களின் எண்ணிக்கை எத்தனை?",
      "option1": 400,
      "option2": 401,
      "option3": 205,
      "option4": 500,
      "answer": 500,
      "topic": "எட்டுத்தொகை - பத்துப்பாட்டு ",
      "topicId": 11
    },
    {
      "questionId": 505,
      "question": "கடையேழு வள்ளல்களில் நீலமணியையும் நாகம் தந்த கலிங்கத்தையும் சிவனுக்கு அளித்தவன் யார்?",
      "option1": "பேகன்",
      "option2": "பாரி",
      "option3": "காரி",
      "option4": "ஆய்",
      "answer": "ஆய்",
      "topic": "எட்டுத்தொகை - பத்துப்பாட்டு ",
      "topicId": 11
    },
    {
      "questionId": 506,
      "question": "பெருநராற்றுப்படை யாரை பாட்டுடைத் தலைவனாக கொண்டு பாடப்பட்டது?",
      "option1": "குலோத்துங்க சோழன்",
      "option2": "இராஜராஜ சோழன் ",
      "option3": "கரிகாலச் சோழன் ",
      "option4": "சேரன் செங்குட்டுவன் ",
      "answer": "கரிகாலச் சோழன் ",
      "topic": "எட்டுத்தொகை - பத்துப்பாட்டு ",
      "topicId": 11
    },
    {
      "questionId": 507,
      "question": "வினையே ஆடவர்க்குயிரே என்ற பாடல் வரி இடம்பெற்றுள்ள நூல்?",
      "option1": "அகநானூறு",
      "option2": "குறுந்தொகை",
      "option3": "பரிபாடல்",
      "option4": "கலித்தொகை",
      "answer": "குறுந்தொகை",
      "topic": "எட்டுத்தொகை - பத்துப்பாட்டு ",
      "topicId": 11
    },
    {
      "questionId": 508,
      "question": "பகலுறை என்பதன் இலக்கணக் குறிப்பு தருக",
      "option1": "ஏழாம் வேற்றுமை தொகை",
      "option2": "இரண்டாம் வேற்றுமை தொகை",
      "option3": "ஆறாம் வேற்றுமை தொகை",
      "option4": "ஐந்தாம் வேற்றுமை தொகை",
      "answer": "ஏழாம் வேற்றுமை தொகை",
      "topic": "எட்டுத்தொகை - பத்துப்பாட்டு ",
      "topicId": 11
    },
    {
      "questionId": 509,
      "question": "ஐங்குறுநூறு பாடிய புலவர்கள் எத்தனை பேர்?",
      "option1": 10,
      "option2": 8,
      "option3": 5,
      "option4": 7,
      "answer": 5,
      "topic": "எட்டுத்தொகை - பத்துப்பாட்டு ",
      "topicId": 11,
      "undefined": "ஐங்குறுநூற்றில் அமைந்துள்ள ஒவ்வொரு திணையைச் சார்ந்த 100 பாடல்களையும் ஒவ்வொரு புலவர் இயற்றியுள்ளார். அவ்வகையில் இந்நூலில் அமைந்த 500 பாடல்களும் ஐந்து வெவ்வேறு புலவர்களால் இயற்றப்பட்டுள்ளன."
    },
    {
      "questionId": 510,
      "question": "எட்டுத்தொகை நூல் எது?",
      "option1": "சிலப்பதிகாரம்",
      "option2": "திருக்குறள்",
      "option3": "குறுந்தொகை",
      "option4": "நன்னூல்",
      "answer": "குறுந்தொகை",
      "topic": "எட்டுத்தொகை - பத்துப்பாட்டு ",
      "topicId": 11
    },
    {
      "questionId": 511,
      "question": "குறுந்தொகைப் பாடல்களில் எப்பொருளுக்கு அதிக முக்கியத்துவம் இருக்கின்றது?",
      "option1": "கருப்பொருள் ",
      "option2": "உரிப்பொருள்",
      "option3": "இலக்கணம்",
      "option4": "கரு",
      "answer": "உரிப்பொருள்",
      "topic": "எட்டுத்தொகை - பத்துப்பாட்டு ",
      "topicId": 11
    },
    {
      "questionId": 512,
      "question": "நெடுநல்வாடை எனும் நூலை எழுதியவர் யார்?",
      "option1": "பரணர்",
      "option2": "நக்கீரர்",
      "option3": "பூதஞ்சேந்தனர்",
      "option4": "கபிலர் ",
      "answer": "நக்கீரர்",
      "topic": "எட்டுத்தொகை - பத்துப்பாட்டு ",
      "topicId": 11
    },
    {
      "questionId": 513,
      "question": "குறுந்தொகைக்கு உரை எழுதி பதிப்பித்தவர் யார்?",
      "option1": "துரைசாமியார்",
      "option2": "உ.வே.சாமிநாதய்யர்",
      "option3": "கதிரேசச் செட்டியார் ",
      "option4": "வையாபுரிப் பிள்ளை ",
      "answer": "உ.வே.சாமிநாதய்யர்",
      "topic": "எட்டுத்தொகை - பத்துப்பாட்டு ",
      "topicId": 11
    },
    {
      "questionId": 514,
      "question": "புறப்பொருள் பற்றி நானூறு பாடல்களைக் கூறும் நூல் எது?",
      "option1": "நன்னூல் ",
      "option2": "புறநானூறு ",
      "option3": "கலித்தொகை ",
      "option4": "குறுந்தொகை ",
      "answer": "புறநானூறு ",
      "topic": "எட்டுத்தொகை - பத்துப்பாட்டு ",
      "topicId": 11
    },
    {
      "questionId": 515,
      "question": "பதினெண்மேற்கணக்கு நூல்களின் இலக்கணம் கூறும் நூல்",
      "option1": "பட்டினப்பாலை",
      "option2": "பன்னிரு பாட்டியல்",
      "option3": "பரிபாடல்",
      "option4": "எட்டுத்தொகை",
      "answer": "பன்னிரு பாட்டியல்",
      "topic": "எட்டுத்தொகை - பத்துப்பாட்டு ",
      "topicId": 11
    },
    {
      "questionId": 516,
      "question": "பின்வருபவர்களுள் புறநானூற்றில் மிக அதிக பாடலை பாடியவர் யார்?",
      "option1": "வெண்ணிக் குயத்தியார்",
      "option2": "ஒக்கூர் மாசாத்தியார்",
      "option3": "ஔவையார் ",
      "option4": "காவற்பெண்டு",
      "answer": "ஔவையார் ",
      "topic": "எட்டுத்தொகை - பத்துப்பாட்டு ",
      "topicId": 11
    },
    {
      "questionId": 517,
      "question": "வெண்ணிப் பரந்தலை என்னும் இடத்தில் வெண்ணிப் போர் செய்த மன்னன் யார்?",
      "option1": "கரிகாலன்",
      "option2": "பாண்டியன் நெடுஞ்செழியன்",
      "option3": "சோழர்கள்",
      "option4": "சேரர்கள்",
      "answer": "கரிகாலன் ",
      "topic": "எட்டுத்தொகை - பத்துப்பாட்டு ",
      "topicId": 11
    },
    {
      "questionId": 518,
      "question": "இறையனார் எழுதிய களவியலுக்கு உரை கண்டவர் யார்?",
      "option1": "பரணர்",
      "option2": "நக்கீரர்",
      "option3": "நல்லாதனார்",
      "option4": "கபிலர் ",
      "answer": "நக்கீரர் ",
      "topic": "எட்டுத்தொகை - பத்துப்பாட்டு ",
      "topicId": 11
    },
    {
      "questionId": 519,
      "question": "குறுந்தொகையின் அடிவரையறை",
      "option1": "4 முதல் 8 வரை",
      "option2": "13 முதல் 31 வரை",
      "option3": "8 முதல் 16 வரை",
      "option4": "13 முதல் 28 வரை",
      "answer": "4 முதல் 8 வரை",
      "topic": "எட்டுத்தொகை - பத்துப்பாட்டு ",
      "topicId": 11,
      "undefined": "குறுந்தொகை நான்கு முதல் எட்டு வரையான (307,391-ஆம் பாடல்கள் 9 அடிகளால் ஆனது) அடிகளைக் கொண்டமைந்த 401 பாடல்களின் தொகுப்பு ஆகும். இந்நூல் அகப்பொருள்களை அகவற்பாக்களால் கூறுகின்ற போதும் முதற்பொருள் மற்றும் கருப்பொருட்களை விட உரிப்பொருளுக்கே சிறப்பிடம் தந்துள்ளது."
    },
    {
      "questionId": 520,
      "question": "நற்றிணை, குறுந்தொகை, ஐங்குறுநூறு, பதிற்றுப்பத்து, கலித்தொகை, பரிபாடல், அகநானூறு, புறநானூறு ஆகிய நூல்களின் தொகுப்பின் பெயர்?",
      "option1": "பத்துப்பாட்டு",
      "option2": "பதினெண்கீழ்க்கணக்கு நூல்கள்",
      "option3": "ஐம்பெரும் காப்பியம்",
      "option4": "எட்டுத்தொகை",
      "answer": "எட்டுத்தொகை ",
      "topic": "எட்டுத்தொகை - பத்துப்பாட்டு ",
      "topicId": 11
    },
    {
      "questionId": 521,
      "question": "புறம் என்ற சொல்லின் பொருள்?",
      "option1": "வெளி",
      "option2": "மனம்",
      "option3": "இன்பம்",
      "option4": "இரக்கம்",
      "answer": "வெளி",
      "topic": "எட்டுத்தொகை - பத்துப்பாட்டு ",
      "topicId": 11
    },
    {
      "questionId": 522,
      "question": "பின்வருவனவற்றுள் பாரதம் பாடிய பெருந்தேவனார் கடவுள் வாழ்த்து பாடாத எட்டுத்தொகை நூல் எது?",
      "option1": "அகநானூறு",
      "option2": "புறநானூறு ",
      "option3": "குறுந்தொகை ",
      "option4": "கலித்தொகை ",
      "answer": "கலித்தொகை ",
      "topic": "எட்டுத்தொகை - பத்துப்பாட்டு ",
      "topicId": 11
    },
    {
      "questionId": 523,
      "question": "ஐங்குறுநூற்றைத் தொகுத்தவர் யார்?",
      "option1": "கூடலூர்க்கிழார்",
      "option2": "நச்சினார்க்கினியர் ",
      "option3": "பூரிக்கோ",
      "option4": "பெருந்தேவனார் ",
      "answer": "கூடலூர்க்கிழார்",
      "topic": "எட்டுத்தொகை - பத்துப்பாட்டு ",
      "topicId": 11
    },
    {
      "questionId": 524,
      "question": "செல்வத்துப் பயனே------------ என்று புறநானூறு கூறுகிறது",
      "option1": "பாதுகாத்தல் ",
      "option2": "ஈதல்",
      "option3": "மேலும் சேர்த்தல்",
      "option4": "அனுபவித்தல்",
      "answer": "ஈதல்",
      "topic": "எட்டுத்தொகை - பத்துப்பாட்டு ",
      "topicId": 11
    },
    {
      "questionId": 525,
      "question": "புறநானூறு வேறு பெயர் ",
      "option1": "நெடுந்தொகை",
      "option2": "புறப்பாட்டு",
      "option3": "எண்பெருந்தொகை",
      "option4": "தூதின் வழிகாட்டி ",
      "answer": "புறப்பாட்டு",
      "topic": "எட்டுத்தொகை - பத்துப்பாட்டு ",
      "topicId": 11,
      "undefined": "இந் நூலுக்கு புறம், புறப் பாட்டு, புறம்பு நானூறு என்று வேறு பெயர்களும் உண்டு."
    },
    {
      "questionId": 526,
      "question": "புறநானூறு பாடிய வெண்பாற் புலவர்கள் எத்தனை பேர்?",
      "option1": 10,
      "option2": 8,
      "option3": 16,
      "option4": 7,
      "answer": 16,
      "topic": "எட்டுத்தொகை - பத்துப்பாட்டு ",
      "topicId": 11
    },
    {
      "questionId": 527,
      "question": "எட்டுத்தொகை நூல்களுள் காலத்தால் முந்தியது",
      "option1": "பரிபாடல்",
      "option2": "புறநானூறு",
      "option3": "கலித்தொகை ",
      "option4": "குறுந்தொகை ",
      "answer": "புறநானூறு ",
      "topic": "எட்டுத்தொகை - பத்துப்பாட்டு ",
      "topicId": 11
    },
    {
      "questionId": 528,
      "question": "குறிஞ்சித் திணையைப் பாடுவதில் வல்லவர் என பெயர் பெற்ற புலவர்?",
      "option1": "பரணர்",
      "option2": "ஔவையார் ",
      "option3": "கண்ணக்கனார்",
      "option4": "கபிலர் ",
      "answer": "கபிலர் ",
      "topic": "எட்டுத்தொகை - பத்துப்பாட்டு ",
      "topicId": 11
    },
    {
      "questionId": 529,
      "question": "கடையேழு வள்ளல்களில் முல்லைக்கு தேர் தந்தவன் யார்?",
      "option1": "பாரி",
      "option2": "பேகன் ",
      "option3": "காரி",
      "option4": "ஆய்",
      "answer": "பாரி",
      "topic": "எட்டுத்தொகை - பத்துப்பாட்டு ",
      "topicId": 11
    },
    {
      "questionId": 530,
      "question": "குறைந்த அடிகளால் பாடப்பட்ட பாடல்களின் தொகுப்பிற்கு என்ன பெயர்?",
      "option1": "பரிபாடல் ",
      "option2": "குறுந்தொகை ",
      "option3": "அகநானூறு ",
      "option4": "புறநானூறு ",
      "answer": "குறுந்தொகை ",
      "topic": "எட்டுத்தொகை - பத்துப்பாட்டு ",
      "topicId": 11
    },
    {
      "questionId": 531,
      "question": "குறுந்தொகையைத் தொகுத்தவர் யார்?",
      "option1": "பூரிக்கோ",
      "option2": "நல்லாதனார்",
      "option3": "கபிலர் ",
      "option4": "பரணர் ",
      "answer": "பூரிக்கோ",
      "topic": "எட்டுத்தொகை - பத்துப்பாட்டு ",
      "topicId": 11
    },
    {
      "questionId": 532,
      "question": "நற்றிணைப் பாக்களின் அடிவரையறை",
      "option1": "9-12 அடி வரை",
      "option2": "4-8 அடி வரை ",
      "option3": "12-21 அடி வரை ",
      "option4": "4-22 அடி வரை ",
      "answer": "9-12 அடி வரை",
      "topic": "எட்டுத்தொகை - பத்துப்பாட்டு ",
      "topicId": 11
    },
    {
      "questionId": 533,
      "question": "பத்துப்பாட்டில் காலத்தால் பிந்திய நூல் எது?",
      "option1": "பொருநராற்றுப்படை",
      "option2": "சிறுபாணாற்றுப்படை",
      "option3": "திருமுருகாற்றுப்படை",
      "option4": "பெரும்பாணாற்றுப்படை",
      "answer": "திருமுருகாற்றுப்படை",
      "topic": "எட்டுத்தொகை - பத்துப்பாட்டு ",
      "topicId": 11
    },
    {
      "questionId": 534,
      "question": "எந்நூளில் உள்ள சில பாடல்களை ஜி. யு. போப் ஆங்கிலத்தில் மொழிபெயர்ப்பு செய்துள்ளார்?",
      "option1": "அகநானூறு",
      "option2": "புறநானூறு",
      "option3": "பரிபாடல்",
      "option4": "கலித்தொகை",
      "answer": "புறநானூறு",
      "topic": "எட்டுத்தொகை - பத்துப்பாட்டு ",
      "topicId": 11
    },
    {
      "questionId": 535,
      "question": "அகநானூற்றுப் பாக்களின் அடிவரையறை",
      "option1": "4 அடி முதல் 8 அடி வரை",
      "option2": "9 அடி முதல் 12 அடி வரை",
      "option3": "13 அடி முதல் 31 அடி வரை",
      "option4": "3 அடி முதல் 6 அடி வரை ",
      "answer": "13 அடி முதல் 31 அடி வரை",
      "topic": "எட்டுத்தொகை - பத்துப்பாட்டு ",
      "topicId": 11
    },
    {
      "questionId": 536,
      "question": "செலவழங்குவித்தல்' என்றால் என்ன?",
      "option1": "உடன் போக்கைத் தடுப்பது",
      "option2": "இரவுக்குறியை மறப்பது",
      "option3": "பிரிகின்ற தலைவனைப் பிரியாமல் தடுப்பது",
      "option4": "ஊடலைத் தவிர்ப்பது",
      "answer": "பிரிகின்ற தலைவனைப் பிரியாமல் தடுப்பது",
      "topic": "எட்டுத்தொகை - பத்துப்பாட்டு ",
      "topicId": 11
    },
    {
      "questionId": 537,
      "question": "கடையேழு வள்ளல்களில் நடைப்பிரகாரம் முட்டாது கொடுத்தவன் யார்?",
      "option1": "நள்ளி",
      "option2": "காரி",
      "option3": "ஆய்",
      "option4": "அதியமான் ",
      "answer": "நள்ளி",
      "topic": "எட்டுத்தொகை - பத்துப்பாட்டு ",
      "topicId": 11
    },
    {
      "questionId": 538,
      "question": "திருமுருகாற்றுப்படை யாரை பாட்டுடைத் தலைவனாகக் கொண்டு பாடப்பட்டது?",
      "option1": "திருமால்",
      "option2": "சிவன்",
      "option3": "பிரம்மன்",
      "option4": "முருகப்பெருமாள்",
      "answer": "முருகப்பெருமாள்",
      "topic": "எட்டுத்தொகை - பத்துப்பாட்டு ",
      "topicId": 11
    },
    {
      "questionId": 539,
      "question": "யாருடைய மகன் நக்கீரர்?",
      "option1": "தொல்காப்பியர்",
      "option2": "மதுரைக் கணக்காயனார்",
      "option3": "அகத்தியர்",
      "option4": "கம்பர்",
      "answer": "மதுரைக் கணக்காயனார்",
      "topic": "எட்டுத்தொகை - பத்துப்பாட்டு ",
      "topicId": 11
    },
    {
      "questionId": 540,
      "question": "பாடலால் பெயர் பெற்றவர்கள் அதிகம் உள்ள நூல் எது?",
      "option1": "அகநானூறு",
      "option2": "குறுந்தொகை",
      "option3": "புறநானூறு",
      "option4": "பரிபாடல்",
      "answer": "குறுந்தொகை",
      "topic": "எட்டுத்தொகை - பத்துப்பாட்டு ",
      "topicId": 11
    },
    {
      "questionId": 541,
      "question": "எட்டுத்தொகையில் பரிபாட்டு வகையாலான நூல் எது?",
      "option1": "கலித்தொகை",
      "option2": "பதிற்றுப்பத்து",
      "option3": "பரிபாடல்",
      "option4": "ஐங்குறுநூறு",
      "answer": "பரிபாடல்",
      "topic": "எட்டுத்தொகை - பத்துப்பாட்டு ",
      "topicId": 11
    },
    {
      "questionId": 542,
      "question": "\"அரிகால் மாறிய அங்கண் அகவயல்\" என்ற நற்றிணை பாடல் வரிகளில் \"நெற்கதிர்\" என்ற பொருள் தரும் சொல் எது?",
      "option1": "வயல்",
      "option2": "அகல்",
      "option3": "அரி",
      "option4": "அங்கண்",
      "answer": "அரி",
      "topic": "எட்டுத்தொகை - பத்துப்பாட்டு ",
      "topicId": 11
    },
    {
      "questionId": 543,
      "question": "கான மஞ்ஞைக்கு கலிங்கம் நல்கிய புகழுக்குரியவன் யார்?",
      "option1": "ஓரி",
      "option2": "அதியமான் ",
      "option3": "பாரி",
      "option4": "பேகன்",
      "answer": "பேகன்",
      "topic": "எட்டுத்தொகை - பத்துப்பாட்டு ",
      "topicId": 11
    },
    {
      "questionId": 544,
      "question": "கடையேழு வள்ளல்களில் மயிலுக்கு போர்வை அளித்தவன் யார்?",
      "option1": "நள்ளி",
      "option2": "ஓரி",
      "option3": "பேகன் ",
      "option4": "ஆய்",
      "answer": "பேகன்",
      "topic": "எட்டுத்தொகை - பத்துப்பாட்டு ",
      "topicId": 11
    },
    {
      "questionId": 545,
      "question": "கடையேழு வள்ளல்களில் ஔவைக்கு நெல்லிக்கனி அளித்தவன் யார்?",
      "option1": "நள்ளி",
      "option2": "ஓரி",
      "option3": "அதியமான் ",
      "option4": "பாரி",
      "answer": "அதியமான் ",
      "topic": "எட்டுத்தொகை - பத்துப்பாட்டு ",
      "topicId": 11
    },
    {
      "questionId": 546,
      "question": "அகப்பொருள் பற்றிய நூல் எது?",
      "option1": "புறநானூறு",
      "option2": "அகநானூறு",
      "option3": "பதிற்றுப்பத்து",
      "option4": "பரிபாடல்",
      "answer": "அகநானூறு",
      "topic": "எட்டுத்தொகை - பத்துப்பாட்டு ",
      "topicId": 11
    },
    {
      "questionId": 547,
      "question": "\"யாயும் , ஞாயும் யாரா கியரோ\" எனத் தொடங்கும் அடியைக் கொண்ட நூல் எது?",
      "option1": "அகநானூறு",
      "option2": "குறுந்தொகை ",
      "option3": "இன்னா நாற்பது ",
      "option4": "மூன்றும்",
      "answer": "குறுந்தொகை ",
      "topic": "எட்டுத்தொகை - பத்துப்பாட்டு ",
      "topicId": 11
    },
    {
      "questionId": 548,
      "question": "புறநானூறு பாடிய புலவர்கள் எத்தனை பேர்?",
      "option1": 80,
      "option2": 145,
      "option3": 157,
      "option4": 400,
      "answer": 157,
      "topic": "எட்டுத்தொகை - பத்துப்பாட்டு ",
      "topicId": 11
    },
    {
      "questionId": 549,
      "question": "குறுந்தொகையில் 9 அடிகளைப் பெற்று வரும் பாடல்கள் எவை?",
      "option1": 307391,
      "option2": 306309,
      "option3": 305307,
      "option4": 309304,
      "answer": 307391,
      "topic": "எட்டுத்தொகை - பத்துப்பாட்டு ",
      "topicId": 11
    },
    {
      "questionId": 550,
      "question": "பத்துப்பாட்டில் கடையெழு வள்ளல்கள் பற்றி கூறும் நூல் எது?",
      "option1": "பொருநராற்றுப்படை",
      "option2": "சிறுபாணாற்றுப்படை",
      "option3": "பெரும்பாணாற்றுப்படை",
      "option4": "திருமுருகாற்றுப்படை",
      "answer": "சிறுபாணாற்றுப்படை",
      "topic": "எட்டுத்தொகை - பத்துப்பாட்டு ",
      "topicId": 11
    },
    {
      "questionId": 551,
      "question": "அம்பல் ஊரும் அவனொடு மொழிமே' - என முடியும் குறுந்தொகைப் பாடலின் திணை",
      "option1": "குறிஞ்சி ",
      "option2": "முல்லை ",
      "option3": "நெய்தல் ",
      "option4": "மருதம்",
      "answer": "நெய்தல் ",
      "topic": "எட்டுத்தொகை - பத்துப்பாட்டு ",
      "topicId": 11
    },
    {
      "questionId": 552,
      "question": "குறுந்தொகைப் பாடல்களில் எண்ணிக்கை எத்தனை?",
      "option1": 401,
      "option2": 501,
      "option3": 601,
      "option4": 318,
      "answer": 401,
      "topic": "எட்டுத்தொகை - பத்துப்பாட்டு ",
      "topicId": 11
    },
    {
      "questionId": 553,
      "question": "வஞ்சி நெடும் பாட்டு எனப்படும் பத்துப்பாட்டு இலக்கியம் எது?",
      "option1": "மலைபடுகடாம் ",
      "option2": "பட்டினப்பாலை ",
      "option3": "நெடுநல்வாடை ",
      "option4": "முல்லைப்பாட்டு ",
      "answer": "பட்டினப்பாலை ",
      "topic": "எட்டுத்தொகை - பத்துப்பாட்டு ",
      "topicId": 11
    },
    {
      "questionId": 554,
      "question": "எட்டுத்தொகையில் ஆசிரியப்பாவால் ஆன நூல்கள் எத்தனை?",
      "option1": 4,
      "option2": 2,
      "option3": 6,
      "option4": 5,
      "answer": 6,
      "topic": "எட்டுத்தொகை - பத்துப்பாட்டு ",
      "topicId": 11
    },
    {
      "questionId": 555,
      "question": "எதன் மூலம் பண்டையத் தமிழக மன்னர்களின் ஆட்சிச்சிறப்பு, வீரம், கொடை, கல்வி போன்றவற்றை அறியலாம்?",
      "option1": "பரிபாடல் ",
      "option2": "புறநானூறு ",
      "option3": "குறுந்தொகை ",
      "option4": "அகநானூறு ",
      "answer": "புறநானூறு ",
      "topic": "எட்டுத்தொகை - பத்துப்பாட்டு ",
      "topicId": 11
    },
    {
      "questionId": 556,
      "question": "பண்டைய இசைக்கருவிகள் பற்றி மிகுதியாக கூறும் நூல் எது?",
      "option1": "பொருநராற்றுப்படை",
      "option2": "சிறுபாணாற்றுப்படை ",
      "option3": "பெரும்பாணாற்றுப்படை",
      "option4": "மலைபடுகடாம் ",
      "answer": "மலைபடுகடாம் ",
      "topic": "எட்டுத்தொகை - பத்துப்பாட்டு ",
      "topicId": 11
    },
    {
      "questionId": 557,
      "question": "அன்றாட வாழ்க்கையில் கடைப்பிடிக்க வேண்டிய ஒழுக்கங்களைப் பற்றி எடுத்துரைக்கும் நூல்?",
      "option1": "ஆசாரக்கோவை ",
      "option2": "திரிகடுகம் ",
      "option3": "ஏலாதி ",
      "option4": "சிறுபஞ்சமூலம்",
      "answer": "ஆசாரக்கோவை ",
      "topic": "எட்டுத்தொகை - பத்துப்பாட்டு ",
      "topicId": 11
    },
    {
      "questionId": 558,
      "question": "எட்டுத்தொகையில் கலிப்பா வகையால் ஆன நூல் எது?",
      "option1": "புறநானூறு ",
      "option2": "நற்றிணை ",
      "option3": "குறுந்தொகை ",
      "option4": "கலித்தொகை ",
      "answer": "கலித்தொகை ",
      "topic": "எட்டுத்தொகை - பத்துப்பாட்டு ",
      "topicId": 11
    },
    {
      "questionId": 559,
      "question": "எட்டுத்தொகையில் அகமும் புறமும் கலந்த நூல் எத்தனை?",
      "option1": 8,
      "option2": 5,
      "option3": 2,
      "option4": 1,
      "answer": 1,
      "topic": "எட்டுத்தொகை - பத்துப்பாட்டு ",
      "topicId": 11
    },
    {
      "questionId": 560,
      "question": "பூரிக்கோ தொகுத்த தொகை எது?",
      "option1": "பரிபாடல் ",
      "option2": "குறுந்தொகை ",
      "option3": "இன்னா நாற்பது ",
      "option4": "மூன்றும் ",
      "answer": "குறுந்தொகை ",
      "topic": "எட்டுத்தொகை - பத்துப்பாட்டு ",
      "topicId": 11
    },
    {
      "questionId": 561,
      "question": "எட்டுத்தொகையில் புறம் பற்றிய நூல்கள் எத்தனை?",
      "option1": 2,
      "option2": 8,
      "option3": 5,
      "option4": 1,
      "answer": 2,
      "topic": "எட்டுத்தொகை - பத்துப்பாட்டு ",
      "topicId": 11
    },
    {
      "questionId": 562,
      "question": "முதலும் முடிவும் கிடைக்காமல் இருக்கும் எட்டுத்தொகை நூல்கள் யாவை?",
      "option1": "நற்றிணை , குறுந்தொகை ",
      "option2": "ஐங்குறுநூறு , அகநானூறு ",
      "option3": "புறநானூறு , கலித்தொகை ",
      "option4": "பதிற்றுப்பத்து , பரிபாடல் ",
      "answer": "பதிற்றுப்பத்து , பரிபாடல் ",
      "topic": "எட்டுத்தொகை - பத்துப்பாட்டு ",
      "topicId": 11
    },
    {
      "questionId": 563,
      "question": "இறையனாரின் பாடல் இடம்பெற்றுள்ள நூல் எது?",
      "option1": "குறுந்தொகை ",
      "option2": "பரிபாடல் ",
      "option3": "அகநானூறு ",
      "option4": "புறநானூறு ",
      "answer": "குறுந்தொகை ",
      "topic": "எட்டுத்தொகை - பத்துப்பாட்டு ",
      "topicId": 11
    },
    {
      "questionId": 564,
      "question": "குறுந்தொகையைப் பாடிய புலவர்கள் எத்தனை பேர்?",
      "option1": 206,
      "option2": 217,
      "option3": 218,
      "option4": 108,
      "answer": 206,
      "topic": "எட்டுத்தொகை - பத்துப்பாட்டு ",
      "topicId": 11
    },
    {
      "questionId": 565,
      "question": "குறுந்தொகைக்கு கடவுள் வாழ்த்துப் பாடியவர் யார்?",
      "option1": "பாரதம் பாடிய பெருந்தேவனார் ",
      "option2": "பூதஞ்சேந்தனார்",
      "option3": "பூரிக்கோ",
      "option4": "நல்லாதனார்",
      "answer": "பாரதம் பாடிய பெருந்தேவனார் ",
      "topic": "எட்டுத்தொகை - பத்துப்பாட்டு ",
      "topicId": 11
    },
    {
      "questionId": 566,
      "question": "புறநானூற்றில் கூறப்படாத திணை எது?",
      "option1": "குறிஞ்சி ",
      "option2": "முல்லை ",
      "option3": "நெய்தல் ",
      "option4": "உழிஞை",
      "answer": "உழிஞை",
      "topic": "எட்டுத்தொகை - பத்துப்பாட்டு ",
      "topicId": 11
    },
    {
      "questionId": 567,
      "question": "எட்டுத்தொகையில் புறம் பற்றிய நூல்கள் எத்தனை?",
      "option1": 8,
      "option2": 5,
      "option3": 2,
      "option4": 1,
      "answer": 2,
      "topic": "எட்டுத்தொகை - பத்துப்பாட்டு ",
      "topicId": 11
    },
    {
      "questionId": 568,
      "question": "மகளை மணம் செய்துதர‌ மறுக்கும் துறை?",
      "option1": "பாணாற்றுப்படை",
      "option2": "மகட்பாற் காஞ்சி ",
      "option3": "தொகைநிலை",
      "option4": "கொற்றவள்ளை",
      "answer": "மகட்பாற் காஞ்சி ",
      "topic": "எட்டுத்தொகை - பத்துப்பாட்டு ",
      "topicId": 11
    },
    {
      "questionId": 569,
      "question": "கடையேழு வள்ளல்களில் இரவலர்க்கு நாடுகளை பரிசாக நல்கியவன் யார்?",
      "option1": "அதியமான் ",
      "option2": "ஆய்",
      "option3": "காரி",
      "option4": "ஓரி",
      "answer": "ஓரி",
      "topic": "எட்டுத்தொகை - பத்துப்பாட்டு ",
      "topicId": 11
    },
    {
      "questionId": 570,
      "question": "நற்றிணையில் உள்ள பாடல்களின் எண்ணிக்கை?",
      "option1": 400,
      "option2": 101,
      "option3": 600,
      "option4": 40,
      "answer": 400,
      "topic": "எட்டுத்தொகை - பத்துப்பாட்டு ",
      "topicId": 11
    },
    {
      "questionId": 571,
      "question": "பத்துப்பாட்டு நூல்களில் இடம் பெறுபவை\n1.மதுரைக் காஞ்சி\n2.முதுமொழிக் காஞ்சி\n3.பட்டினப்பாலை 4.மலைபடுகடாம்",
      "option1": "1 சரியானது 2 தவறானது",
      "option2": "1 மற்றும் 3 மட்டும் சரியானது",
      "option3": "1,3 மற்றும் 4 சரியானது",
      "option4": "3 மற்றும் 4 மட்டும் சரியானது",
      "answer": "1,3 மற்றும் 4 சரியானது",
      "topic": "எட்டுத்தொகை - பத்துப்பாட்டு ",
      "topicId": 11
    },
    {
      "questionId": 572,
      "question": "எட்டுத்தொகை நூல்களுள் காலத்தால் பிந்திய நூல் எது?",
      "option1": "புறநானூறு ",
      "option2": "அகநானூறு ",
      "option3": "நற்றிணை ",
      "option4": "பரிபாடல் , கலித்தொகை ",
      "answer": "பரிபாடல் , கலித்தொகை ",
      "topic": "எட்டுத்தொகை - பத்துப்பாட்டு ",
      "topicId": 11
    },
    {
      "questionId": 573,
      "question": "குறுந்தொகையில் இடம் பெறும் ஒரு பாடலைப் பாடியதாக அறியப் பெறும் சோழ அரசர் குல வெண்பாற் புலவர் யார்?",
      "option1": "கோப்பெருந்தேவி ",
      "option2": "வேண்மான்",
      "option3": "கோமாதா",
      "option4": "ஆதிமந்தி ",
      "answer": "ஆதிமந்தி ",
      "topic": "எட்டுத்தொகை - பத்துப்பாட்டு ",
      "topicId": 11
    },
    {
      "questionId": 574,
      "question": "பெரும்பாணாற்றுப்படை யாரைப் பாட்டுடைத் தலைவனாகக் கொண்டு பாடப்பட்டது?",
      "option1": "ஓய்மா நாட்டு நல்லியக்கோடன்",
      "option2": "சோழன் கரிகாலன் ",
      "option3": "தொண்டைமான் இளந்திரையன் ",
      "option4": "நன்னன் சேய் நன்னன் ",
      "answer": "தொண்டைமான் இளந்திரையன் ",
      "topic": "எட்டுத்தொகை - பத்துப்பாட்டு ",
      "topicId": 11
    },
    {
      "questionId": 575,
      "question": "கோப்பெருஞ்சோழனின் அவைக்களப் புலவர் யார்?",
      "option1": "கபிலர் ",
      "option2": "பிசிராந்தையார் ",
      "option3": "மோசிகீரனார்",
      "option4": "கண்ணகனார்",
      "answer": "கண்ணகனார்",
      "topic": "எட்டுத்தொகை - பத்துப்பாட்டு ",
      "topicId": 11
    },
    {
      "questionId": 576,
      "question": "உ.வே.சா பதிப்பித்த முதல் காப்பியம் எது?",
      "option1": "நரிவிருத்தம்",
      "option2": "சீவக சிந்தாமணி ",
      "option3": "பெரியபுராணம் ",
      "option4": "சீறாபுராணம்",
      "answer": "சீவக சிந்தாமணி ",
      "topic": "காப்பியங்கள்",
      "topicId": 10,
      "undefined": "உ.வே.சா முதன் முதலில் பதிப்பித்த நூல் சீவக சிந்தாமணி. அடுத்து சங்க இலக்கியங்களில் ஒன்றான பத்துப்பாட்டு மற்றும் சிலப்பதிகாரம், மணிமேகலை பொன்ற நூல்களை பதிப்பித்தார். அடுத்து குறுந்தொகை என்ற இலக்கியத்திற்கு உரை பதிப்பித்தார். இதைத் தொடர்ந்து எண்ணற்ற நூல்களை வெளியிட்டு தமிழுக்கு அரும்பணியாற்றினார்"
    },
    {
      "questionId": 577,
      "question": "புகார் காண்டத்தில் உள்ள காதைகளின் எண்ணிக்கை?",
      "option1": 25,
      "option2": 15,
      "option3": 10,
      "option4": 7,
      "answer": 10,
      "topic": "காப்பியங்கள்",
      "topicId": 10
    },
    {
      "questionId": 578,
      "question": "மணிமேகலை காப்பியத்தின் வேறு பெயர் அல்லாதது எது?",
      "option1": "மணிமேகலைத் துறவு",
      "option2": "அறக்காப்பியம்",
      "option3": "முதல் சமயக் காப்பியம் ",
      "option4": "திருக்குறள் ",
      "answer": "திருக்குறள் ",
      "topic": "காப்பியங்கள்",
      "topicId": 10
    },
    {
      "questionId": 579,
      "question": "சிலப்பதிகாரத்தின் இறுதி காதை எது?",
      "option1": "வரந்தருகாதை",
      "option2": "நாடுகாண் காதை ",
      "option3": "மங்கல வாழ்த்துப் பாடல் ",
      "option4": "கட்டுரைக் காதை",
      "answer": "வரந்தருகாதை ",
      "topic": "காப்பியங்கள்",
      "topicId": 10
    },
    {
      "questionId": 580,
      "question": "இந்தியன் சஞ்சிகை என்ற பத்திரிகையில் தமிழ்மொழிப் பற்றிய ஆராய்ச்சிக் கட்டுரைகளை ஆங்கிலத்தில் எழுதியவர் யார்?",
      "option1": "ஜி.யு.போப்",
      "option2": "வீரமாமுனிவர் ",
      "option3": "கம்பர்",
      "option4": "திருத்தக்கதேவர்",
      "answer": "ஜி.யு.போப்",
      "topic": "காப்பியங்கள்",
      "topicId": 10
    },
    {
      "questionId": 581,
      "question": "புத்தக் காப்பியங்கள் யாவை?",
      "option1": "சிலப்பதிகாரம், குண்டலகேசி ",
      "option2": "சிலப்பதிகாரம் , மணிமேகலை ",
      "option3": "மணிமேகலை , குண்டலகேசி ",
      "option4": "சிலப்பதிகாரம் , சீவக சிந்தாமணி ",
      "answer": "மணிமேகலை , குண்டலகேசி ",
      "topic": "காப்பியங்கள்",
      "topicId": 10
    },
    {
      "questionId": 582,
      "question": "காப்பியம் எத்தனை வகைப்படும்?",
      "option1": "இரண்டு ",
      "option2": "நான்கு ",
      "option3": "ஒன்று",
      "option4": "மூன்று ",
      "answer": "இரண்டு ",
      "topic": "காப்பியங்கள்",
      "topicId": 10,
      "undefined": "கா‌ப்‌பிய‌ம் ஆனது பெரு‌ங்கா‌ப்‌பிய‌ம், ‌சிறு கா‌ப்‌பிய‌‌ம் என இரு வகை‌ப்படு‌ம்."
    },
    {
      "questionId": 583,
      "question": "சீத்தலைச் சாத்தனார் பிறந்த ஊர் எது?",
      "option1": "மதுரை",
      "option2": "சீத்தலை",
      "option3": "தேரழுந்தூர்",
      "option4": "எட்டயபுரம் ",
      "answer": "சீத்தலை",
      "topic": "காப்பியங்கள்",
      "topicId": 10
    },
    {
      "questionId": 584,
      "question": "காப்பிய இலக்கணம் குறித்துக் கூறும் நூல்?",
      "option1": "திருக்குறள் ",
      "option2": "தண்டியலங்காரம் ",
      "option3": "சிலப்பதிகாரம் ",
      "option4": "மணிமேகலை ",
      "answer": "தண்டியலங்காரம் ",
      "topic": "காப்பியங்கள்",
      "topicId": 10
    },
    {
      "questionId": 585,
      "question": "ஐம்பெருங்காப்பியங்கள் என்று முதன் முதலில் கூறியவர் யார்?",
      "option1": "திருவள்ளுவர் ",
      "option2": "இளங்கோவடிகள் ",
      "option3": "மயிலைநாதர்",
      "option4": "திருத்தக்கதேவர் ",
      "answer": "மயிலைநாதர் ",
      "topic": "காப்பியங்கள்",
      "topicId": 10
    },
    {
      "questionId": 586,
      "question": "மணிமேகலை காப்பியத்தின் வேறு பெயர் அல்லாதது எது?",
      "option1": "நாலடியார் ",
      "option2": "சீர்திருத்தக்காப்பியம் ",
      "option3": "குறிக்கோள் காப்பியம் ",
      "option4": "அறக்காப்பியம்",
      "answer": "நாலடியார் ",
      "topic": "காப்பியங்கள்",
      "topicId": 10
    },
    {
      "questionId": 587,
      "question": "மணிமேகலை என்ற நூலை இயற்றியவர் யார்?",
      "option1": "திருத்தக்க தேவர் ",
      "option2": "இளங்கோவடிகள் ",
      "option3": "நாதகுத்தனார்",
      "option4": "சீத்தலைச் சாத்தனார் ",
      "answer": "சீத்தலைச் சாத்தனார் ",
      "topic": "காப்பியங்கள்",
      "topicId": 10
    },
    {
      "questionId": 588,
      "question": "ஐம்பெரும் காப்பியங்களின் நூல் பெயர்களை முதன் முதலாகக் குறிப்பிட்டவர் யார்?",
      "option1": "பெருந்தேவனார் ",
      "option2": "தண்டி ",
      "option3": "மயிலைநாதர் ",
      "option4": "கந்தப்ப தேசிகர்",
      "answer": "கந்தப்ப தேசிகர் ",
      "topic": "காப்பியங்கள்",
      "topicId": 10
    },
    {
      "questionId": 589,
      "question": "சிலப்பதிகாரத்தின் வேறு பெயர் அல்லாதது எது?",
      "option1": "ஒற்றுமைக் காப்பியம் ",
      "option2": "ஒருமைப்பாட்டுக் காப்பியம் ",
      "option3": "கண்ணன் பாட்டு ",
      "option4": "தமிழ் தேசியக் காப்பியம் ",
      "answer": "கண்ணன் பாட்டு ",
      "topic": "காப்பியங்கள்",
      "topicId": 10
    },
    {
      "questionId": 590,
      "question": "சிலப்பதிகாரத்தின் வேறு பெயர் அல்லாதது எது?",
      "option1": "தமிழின் முதல் காப்பியம் ",
      "option2": "உரையிடையிட்ட பாட்டுடைச் செய்யுள் ",
      "option3": "முத்தமிழ்க் காப்பியம் ",
      "option4": "மணிமேகலைத் துறவு ",
      "answer": "மணிமேகலைத் துறவு ",
      "topic": "காப்பியங்கள்",
      "topicId": 10
    },
    {
      "questionId": 591,
      "question": "சிலப்பதிகாரத்தின் வேறு பெயர் அல்லாதது எது?",
      "option1": "புரட்சிக் காப்பியம் ",
      "option2": "பெரியபுராணம் ",
      "option3": "ஒற்றுமைக் காப்பியம் ",
      "option4": "பைந்தமிழ் காப்பியம் ",
      "answer": "பெரியபுராணம் ",
      "topic": "காப்பியங்கள்",
      "topicId": 10
    },
    {
      "questionId": 592,
      "question": "சீவக சிந்தாமணியை திருத்தக்கதேவர் எத்தனை நாட்களில் படைத்தார்?",
      "option1": "எட்டு ",
      "option2": "பத்து ",
      "option3": "ஆறு",
      "option4": "பதினைந்து ",
      "answer": "எட்டு ",
      "topic": "காப்பியங்கள்",
      "topicId": 10
    },
    {
      "questionId": 593,
      "question": "சாத்தன் நன்னூற் புலவன் எனப் போற்றப்படுபவர் யார்?",
      "option1": "பாரதிதாசன் ",
      "option2": "சீத்தலைச் சாத்தனார் ",
      "option3": "திருவள்ளுவர் ",
      "option4": "இளங்கோவடிகள் ",
      "answer": "சீத்தலைச் சாத்தனார் ",
      "topic": "காப்பியங்கள்",
      "topicId": 10
    },
    {
      "questionId": 594,
      "question": "திருத்தக்கதேவர் எழுதிய மற்றொரு நூல் எது?",
      "option1": "தேம்பாவணி",
      "option2": "நரிவிருத்தம்",
      "option3": "சீறாப்புராணம்",
      "option4": "பெரியபுராணம் ",
      "answer": "நரிவிருத்தம்",
      "topic": "காப்பியங்கள்",
      "topicId": 10
    },
    {
      "questionId": 595,
      "question": "குண்டலகேசி என்ற நூலை இயற்றியவர் யார்?",
      "option1": "திருத்தக்கதேவர் ",
      "option2": "சீத்தலைச் சாத்தனார் ",
      "option3": "இளங்கோவடிகள் ",
      "option4": "நாதகுத்தனார்",
      "answer": "நாதகுத்தனார்",
      "topic": "காப்பியங்கள்",
      "topicId": 10
    },
    {
      "questionId": 596,
      "question": "\"தமிழ்மல்லி நாதசூரி\" எனப் போற்றப்படுபவர் யார்?",
      "option1": "பாரதியார் ",
      "option2": "நச்சினார்க்கினியர் ",
      "option3": "திருவள்ளுவர் ",
      "option4": "பாரதிதாசன் ",
      "answer": "நச்சினார்க்கினியர்",
      "topic": "காப்பியங்கள்",
      "topicId": 10
    },
    {
      "questionId": 597,
      "question": "சமணக் காப்பியங்கள் யாவை?",
      "option1": "சிலப்பதிகாரம் , சீவக சிந்தாமணி , வளையாபதி ",
      "option2": "சிலப்பதிகாரம் , மணிமேகலை ",
      "option3": "சிலப்பதிகாரம் , நீலகேசி ",
      "option4": "சிலப்பதிகாரம் , குண்டலகேசி ",
      "answer": "சிலப்பதிகாரம் , சீவக சிந்தாமணி , வளையாபதி ",
      "topic": "காப்பியங்கள்",
      "topicId": 10
    },
    {
      "questionId": 598,
      "question": "சிலப்பதிகாரம் என்ற நூலை இயற்றியவர் யார்?",
      "option1": "இளங்கோவடிகள் ",
      "option2": "திருத்தக்கதேவர் ",
      "option3": "சீத்தலைச் சாத்தனார் ",
      "option4": "நாதகுத்தனார்",
      "answer": "இளங்கோவடிகள் ",
      "topic": "காப்பியங்கள்",
      "topicId": 10
    },
    {
      "questionId": 599,
      "question": "திருத்தக்கதேவரின் வேறு பெயர்?",
      "option1": "திருத்தகு முனிவர் ",
      "option2": "மயிலைநாதர் ",
      "option3": "கந்தப்ப தேசிகர் ",
      "option4": "சி.வை.தாமோதரம்பிள்ளை",
      "answer": "திருத்தகு முனிவர் ",
      "topic": "காப்பியங்கள்",
      "topicId": 10
    },
    {
      "questionId": 600,
      "question": "மணநூல் என்று அழைக்கப்படும் நூல் எது?",
      "option1": "சீவக சிந்தாமணி ",
      "option2": "சிலப்பதிகாரம் ",
      "option3": "மணிமேகலை ",
      "option4": "வளையாபதி ",
      "answer": "சீவக சிந்தாமணி ",
      "topic": "காப்பியங்கள்",
      "topicId": 10
    },
    {
      "questionId": 601,
      "question": "தண்டமிழ் ஆசான் எனப் போற்றப்படுபவர் யார்?",
      "option1": "இளங்கோவடிகள் ",
      "option2": "பாரதியார் ",
      "option3": "சீத்தலைச் சாத்தனார் ",
      "option4": "பாரதிதாசன் ",
      "answer": "சீத்தலைச் சாத்தனார் ",
      "topic": "காப்பியங்கள்",
      "topicId": 10
    },
    {
      "questionId": 602,
      "question": "ஐஞ்சிறு காப்பியங்கள் என்று வழக்கத்தை ஏற்படுத்தியவர் யார்?",
      "option1": "திருத்தக்க தேவர் ",
      "option2": "சி.வை.தாமோதரம்பிள்ளை",
      "option3": "மயிலைநாதர் ",
      "option4": "கந்தப்பதேசிகர் ",
      "answer": "சி.வை.தாமோதரம்பிள்ளை",
      "topic": "காப்பியங்கள்",
      "topicId": 10
    },
    {
      "questionId": 603,
      "question": "சிலப்பதிகாரத்தின் வேறு பெயர் அல்லாதது எது?",
      "option1": "முதன்மைக் காப்பியம் ",
      "option2": "பத்தினிக் காப்பியம் ",
      "option3": "நாடகப் காப்பியம் ",
      "option4": "திருக்குறள் ",
      "answer": "திருக்குறள் ",
      "topic": "காப்பியங்கள்",
      "topicId": 10
    },
    {
      "questionId": 604,
      "question": "சிலப்பதிகாரத்தின் முதல் காதை எது?",
      "option1": "கட்டுரைக் காதை",
      "option2": "நாடுகாண் காதை ",
      "option3": "மங்கல வாழ்த்துப் பாடல் ",
      "option4": "காடுகாண் காதை",
      "answer": "மங்கல வாழ்த்துப் பாடல் ",
      "topic": "காப்பியங்கள்",
      "topicId": 10
    },
    {
      "questionId": 605,
      "question": "\"யாமறிந்த புலவரிலே கம்பனைப்போல் வள்ளுவனைப் போல் இளங்கோவைப் போல் பூமிதனில் யாங்கணமே பிறந்ததில்லை\" எனப் பாடியவர் யார்? ",
      "option1": "பாரதிதாசன் ",
      "option2": "இளங்கோவடிகள் ",
      "option3": "பாரதியார் ",
      "option4": "திருவள்ளுவர் ",
      "answer": "பாரதியார் ",
      "topic": "காப்பியங்கள்",
      "topicId": 10
    },
    {
      "questionId": 606,
      "question": "சிலப்பதிகாரத்தின் வேறு பெயர் அல்லாதது எது?",
      "option1": "குடிமக்கள் காப்பியம் ",
      "option2": "புதுமைக் காப்பியம் ",
      "option3": "நாலடியார் ",
      "option4": "பொதுமைக் காப்பியம் ",
      "answer": "நாலடியார் ",
      "topic": "காப்பியங்கள்",
      "topicId": 10
    },
    {
      "questionId": 607,
      "question": "சீவகசிந்தாமணி காப்பியத்தின் வேறு பெயர் அல்லாதது எது?",
      "option1": "இயற்கை தவம்",
      "option2": "முதல் விருத்தப்பா காப்பியம் ",
      "option3": "சிந்தாமணி தமிழ் இலக்கிய நந்தாமணி",
      "option4": "பெரியபுராணம் ",
      "answer": "பெரியபுராணம் ",
      "topic": "காப்பியங்கள்",
      "topicId": 10
    },
    {
      "questionId": 608,
      "question": "\"தமிழ் கவிஞர்களுள் இளவரசன்\" எனப் பாராட்டப்படுபவர் யார்?",
      "option1": "திருத்தக்கதேவர் ",
      "option2": "நச்சினார்க்கினியர் ",
      "option3": "பாரதியார் ",
      "option4": "திருவள்ளுவர் ",
      "answer": "திருத்தக்கதேவர் ",
      "topic": "காப்பியங்கள்",
      "topicId": 10
    },
    {
      "questionId": 609,
      "question": "சிலப்பதிகாரத்தில் உள்ள காண்டங்கள் எத்தனை?",
      "option1": "ஒன்று ",
      "option2": "இரண்டு ",
      "option3": "மூன்று ",
      "option4": "நான்கு ",
      "answer": "மூன்று ",
      "topic": "காப்பியங்கள்",
      "topicId": 10
    },
    {
      "questionId": 610,
      "question": "இளமையிலே துறவு பூண்டு குணவாயிற் கோட்டம் என்னும் இடத்தில் தங்கியவர் யார்?",
      "option1": "சீத்தலைச் சாத்தனார் ",
      "option2": "திருத்தக்கதேவர் ",
      "option3": "இளங்கோவடிகள் ",
      "option4": "நாதகுத்தனார்",
      "answer": "இளங்கோவடிகள் ",
      "topic": "காப்பியங்கள்",
      "topicId": 10
    },
    {
      "questionId": 611,
      "question": "\"முடிபொருள் தொடர்நிலைச் செய்யுள் \" என அழைக்கப்படுவது",
      "option1": "சீவக சிந்தாமணி ",
      "option2": "மணிமேகலை ",
      "option3": "சிலப்பதிகாரம் ",
      "option4": "குண்டலகேசி ",
      "answer": "சீவக சிந்தாமணி ",
      "topic": "காப்பியங்கள்",
      "topicId": 10
    },
    {
      "questionId": 612,
      "question": "சிலப்பதிகாரத்தின் வேறு பெயர் அல்லாதது எது?",
      "option1": "வரலாற்றுக் காப்பியம் ",
      "option2": "மூவேந்தர் காப்பியம் ",
      "option3": "குயில் பாட்டு ",
      "option4": "போராட்ட காப்பியம் ",
      "answer": "குயில் பாட்டு ",
      "topic": "காப்பியங்கள்",
      "topicId": 10
    },
    {
      "questionId": 613,
      "question": "இரட்டை காப்பியங்கள் யாவை?",
      "option1": "சிலப்பதிகாரம் , சீவக சிந்தாமணி ",
      "option2": "சிலப்பதிகாரம் , மணிமேகலை ",
      "option3": "சிலப்பதிகாரம் , குண்டலகேசி ",
      "option4": "சிலப்பதிகாரம் , வளையாபதி ",
      "answer": "சிலப்பதிகாரம் , மணிமேகலை ",
      "topic": "காப்பியங்கள்",
      "topicId": 10
    },
    {
      "questionId": 614,
      "question": "மதுரைக் காண்டத்தில் உள்ள காதைகளின் எண்ணிக்கை?",
      "option1": 17,
      "option2": 13,
      "option3": 15,
      "option4": 12,
      "answer": 13,
      "topic": "காப்பியங்கள்",
      "topicId": 10
    },
    {
      "questionId": 615,
      "question": "ஐஞ்சிறு காப்பியங்கள் அனைத்தும் -------------",
      "option1": "சமணக் காப்பியம் ",
      "option2": "பௌத்த காப்பியம் ",
      "option3": "பத்தினிக் காப்பியம் ",
      "option4": "நாடகப் காப்பியம் ",
      "answer": "சமணக் காப்பியம் ",
      "topic": "காப்பியங்கள்",
      "topicId": 10
    },
    {
      "questionId": 616,
      "question": "வளையாபதி என்ற நூலை இயற்றியவர் யார்?",
      "option1": "திருத்தக்கதேவர் ",
      "option2": "இளங்கோவடிகள் ",
      "option3": "பெயர் தெரியவில்லை",
      "option4": "சீத்தலைச் சாத்தனார் ",
      "answer": "பெயர் தெரியவில்லை ",
      "topic": "காப்பியங்கள்",
      "topicId": 10
    },
    {
      "questionId": 617,
      "question": "\"நெஞ்சை அள்ளும் சிலப்பதிகாரம்\" எனப் பாடியவர் யார்?",
      "option1": "பாரதிதாசன் ",
      "option2": "பாரதியார் ",
      "option3": "திருவள்ளுவர் ",
      "option4": "இளங்கோவடிகள் ",
      "answer": "பாரதியார் ",
      "topic": "காப்பியங்கள்",
      "topicId": 10
    },
    {
      "questionId": 618,
      "question": "வஞ்சிக் காண்டத்தில் உள்ள காதைகளின் எண்ணிக்கை?",
      "option1": 7,
      "option2": 8,
      "option3": 13,
      "option4": 10,
      "answer": 7,
      "topic": "காப்பியங்கள்",
      "topicId": 10
    },
    {
      "questionId": 619,
      "question": "மணிமேகலைக்கு முதன் முதலாக அமுதசுரபியில் பிச்சை இட்டவர் யார்?",
      "option1": "திருவள்ளுவர் ",
      "option2": "ஆதிரை",
      "option3": "ஔவையார் ",
      "option4": "இளங்கோவடிகள் ",
      "answer": "ஆதிரை ",
      "topic": "காப்பியங்கள்",
      "topicId": 10
    },
    {
      "questionId": 620,
      "question": "சீவகசிந்தாமணி காப்பியத்தின் வேறு பெயர் அல்லாதது எது?",
      "option1": "நெடுந்தொகை",
      "option2": "மணநூல்",
      "option3": "முடிபொருள் தொடர்நிலைச் செய்யுள் ",
      "option4": "இயற்கை தவம் ",
      "answer": "நெடுந்தொகை",
      "topic": "காப்பியங்கள்",
      "topicId": 10
    },
    {
      "questionId": 621,
      "question": "மணிமேகலை காப்பியத்தின் வேறு பெயர் அல்லாதது எது?",
      "option1": "சமயக் கலைச் சொல்லாக்க காப்பியம் ",
      "option2": "கதை களஞ்சியக் காப்பியம் ",
      "option3": "பசிப்பிணி மருத்துவக் காப்பியம் ",
      "option4": "பெரியபுராணம் ",
      "answer": "பெரியபுராணம் ",
      "topic": "காப்பியங்கள்",
      "topicId": 10
    },
    {
      "questionId": 622,
      "question": "மணிமேகலை காப்பியத்தின் வேறு பெயர் அல்லாதது எது?",
      "option1": "பசு போற்றும் காப்பியம் ",
      "option2": "இயற்றமிழ்க் காப்பியம் ",
      "option3": "துறவுக் காப்பியம் ",
      "option4": "திருக்குறள் ",
      "answer": "திருக்குறள் ",
      "topic": "காப்பியங்கள்",
      "topicId": 10
    },
    {
      "questionId": 623,
      "question": "சிலப்பதிகாரத்தில் உள்ள காதைகளின் எண்ணிக்கை?",
      "option1": "பத்து ",
      "option2": "முப்பது ",
      "option3": "இருபது",
      "option4": "ஐம்பது ",
      "answer": "முப்பது ",
      "topic": "காப்பியங்கள்",
      "topicId": 10
    },
    {
      "questionId": 624,
      "question": "சீவக சிந்தாமணி என்ற நூலை இயற்றியவர் யார்?",
      "option1": "சீத்தலைச் சாத்தனார் ",
      "option2": "திருத்தக்கதேவர் ",
      "option3": "இளங்கோவடிகள் ",
      "option4": "நாதகுத்தனார்",
      "answer": "திருத்தக்கதேவர் ",
      "topic": "காப்பியங்கள்",
      "topicId": 10
    },
    {
      "questionId": 625,
      "question": "ஐஞ்சிறு காப்பியங்கள் இலக்கணம் கூறும் நூல் எது?",
      "option1": "திருக்குறள் ",
      "option2": "தண்டியலங்காரம் ",
      "option3": "சிலப்பதிகாரம் ",
      "option4": "மணிமேகலை ",
      "answer": "தண்டியலங்காரம்",
      "topic": "காப்பியங்கள்",
      "topicId": 10
    },
    {
      "questionId": 626,
      "question": "தமிழக மக்களால் காந்தியக் கவிஞர் என அழைக்கப்படுபவர்?",
      "option1": "திரு.வி.கல்யாணசுந்தரனார்",
      "option2": "மு.வரதராசனார்",
      "option3": "பாரதியார் ",
      "option4": "வெ.இராமலிங்கனார்",
      "answer": "வெ.இராமலிங்கனார்",
      "topic": "பாரதியார், பாரதிதாசன், நாமக்கல் கவிஞர், கவிமணி தேசிக விநாயகம் பிள்ளை தொடர்பான செய்திகள், சிறந்த தொடர்கள், சிறப்புப் பெயர்கள் ",
      "topicId": 9
    },
    {
      "questionId": 627,
      "question": "பாரதியார் இயற்றிய நூல் எது?",
      "option1": "பாஞ்சாலி சபதம் ",
      "option2": "குடும்ப விளக்கு ",
      "option3": "கடல் புறா",
      "option4": "அலையோசை",
      "answer": "பாஞ்சாலி சபதம் ",
      "topic": "பாரதியார், பாரதிதாசன், நாமக்கல் கவிஞர், கவிமணி தேசிக விநாயகம் பிள்ளை தொடர்பான செய்திகள், சிறந்த தொடர்கள், சிறப்புப் பெயர்கள் ",
      "topicId": 9
    },
    {
      "questionId": 628,
      "question": "நாமக்கல் கவிஞர் வெ. இராமலிங்கம் பிள்ளை பின்வரும் எதற்கு உரை எழுதினார்?",
      "option1": "திருக்குறள் ",
      "option2": "நாலடியார் ",
      "option3": "மணிமேகலை ",
      "option4": "சீவகசிந்தாமணி ",
      "answer": "திருக்குறள் ",
      "topic": "பாரதியார், பாரதிதாசன், நாமக்கல் கவிஞர், கவிமணி தேசிக விநாயகம் பிள்ளை தொடர்பான செய்திகள், சிறந்த தொடர்கள், சிறப்புப் பெயர்கள் ",
      "topicId": 9
    },
    {
      "questionId": 629,
      "question": "முத்தமிழ் வித்தகராக விளங்கியவர் யார்?",
      "option1": "பாரதியார் ",
      "option2": "பாரதிதாசன் ",
      "option3": "கவிமணி ",
      "option4": "நாமக்கல் கவிஞர் ",
      "answer": "நாமக்கல் கவிஞர் ",
      "topic": "பாரதியார், பாரதிதாசன், நாமக்கல் கவிஞர், கவிமணி தேசிக விநாயகம் பிள்ளை தொடர்பான செய்திகள், சிறந்த தொடர்கள், சிறப்புப் பெயர்கள் ",
      "topicId": 9
    },
    {
      "questionId": 630,
      "question": "கவிமணி வாழ்ந்த காலம் என்ன?",
      "option1": "27.08.1876 முதல் 26.09.1954 வரை",
      "option2": "01.07.1875 முதல் 20.08.1956 வரை",
      "option3": "02.05.1886 முதல் 07.08.1960 வரை",
      "option4": "09.10.1880 முதல் 03.12.1959 வரை",
      "answer": "27.08.1876 முதல் 26.09.1954 வரை",
      "topic": "பாரதியார், பாரதிதாசன், நாமக்கல் கவிஞர், கவிமணி தேசிக விநாயகம் பிள்ளை தொடர்பான செய்திகள், சிறந்த தொடர்கள், சிறப்புப் பெயர்கள் ",
      "topicId": 9
    },
    {
      "questionId": 631,
      "question": "பாரதியார் தனது எத்தனையாவது வயதிலேயே கவிதை எழுதும் ஆற்றலை வெளிப்படுத்தினார்?",
      "option1": "18 வது வயதில் ",
      "option2": "16 வது வயதில் ",
      "option3": "13 வது வயதில் ",
      "option4": "11 வது வயதில் ",
      "answer": "11 வது வயதில்",
      "topic": "பாரதியார், பாரதிதாசன், நாமக்கல் கவிஞர், கவிமணி தேசிக விநாயகம் பிள்ளை தொடர்பான செய்திகள், சிறந்த தொடர்கள், சிறப்புப் பெயர்கள் ",
      "topicId": 9
    },
    {
      "questionId": 632,
      "question": "தண்ணீர் விட்டோ வளர்த்தோம் சர்வேசா - இப்பயிரைக் கண்ணீராற் காத்தோம், கருகத் திருவுளமோ என்று பாடியவர்?",
      "option1": "பாரதிதாசன் ",
      "option2": "வ.உ.சி",
      "option3": "பாரதியார் ",
      "option4": "கவிமணி ",
      "answer": "பாரதியார் ",
      "topic": "பாரதியார், பாரதிதாசன், நாமக்கல் கவிஞர், கவிமணி தேசிக விநாயகம் பிள்ளை தொடர்பான செய்திகள், சிறந்த தொடர்கள், சிறப்புப் பெயர்கள் ",
      "topicId": 9
    },
    {
      "questionId": 633,
      "question": "குழந்தைச் செல்வம் - நூலின் ஆசிரியர் யார்?",
      "option1": "கவிமணி தேசிக விநாயகம் பிள்ளை ",
      "option2": "திரு.வி.க",
      "option3": "வேங்கடசாமி நாட்டார் ",
      "option4": "வ.உ.சி",
      "answer": "கவிமணி தேசிக விநாயகம் பிள்ளை ",
      "topic": "பாரதியார், பாரதிதாசன், நாமக்கல் கவிஞர், கவிமணி தேசிக விநாயகம் பிள்ளை தொடர்பான செய்திகள், சிறந்த தொடர்கள், சிறப்புப் பெயர்கள் ",
      "topicId": 9
    },
    {
      "questionId": 634,
      "question": "பின்வரும் கவிஞர்களுள் தமிழக அரசின் முதல் அரசவைக் கவிஞராகப் பதவி வகித்தவர் யார்?",
      "option1": "கொத்தமங்கலம் சுப்பு ",
      "option2": "மு.கதிரெசச் செட்டியார் ",
      "option3": "வாணிதாசன்",
      "option4": "நாமக்கல் கவிஞர் வெ.இராமலிங்கம் ",
      "answer": "நாமக்கல் கவிஞர் வெ.இராமலிங்கம்",
      "topic": "பாரதியார், பாரதிதாசன், நாமக்கல் கவிஞர், கவிமணி தேசிக விநாயகம் பிள்ளை தொடர்பான செய்திகள், சிறந்த தொடர்கள், சிறப்புப் பெயர்கள் ",
      "topicId": 9
    },
    {
      "questionId": 635,
      "question": "தமிழன் என்று சொல்லடா! தலை நிமிர்ந்து நில்லடா! என்று பாடியவர்?",
      "option1": "பாரதியார் ",
      "option2": "கவிமணி ",
      "option3": "நாமக்கல் கவிஞர் ",
      "option4": "பாரதிதாசன் ",
      "answer": "நாமக்கல் கவிஞர் ",
      "topic": "பாரதியார், பாரதிதாசன், நாமக்கல் கவிஞர், கவிமணி தேசிக விநாயகம் பிள்ளை தொடர்பான செய்திகள், சிறந்த தொடர்கள், சிறப்புப் பெயர்கள் ",
      "topicId": 9
    },
    {
      "questionId": 636,
      "question": "பின்வரும் இலக்கியப் படைப்புகளுள் பாரதிதாசன் அவர்களால் எழுதப்படாத நூல் எது?",
      "option1": "சுதேச கீதங்கள் ",
      "option2": "குடும்ப விளக்கு ",
      "option3": "பாண்டியன் பரிசு ",
      "option4": "தேனருவி ",
      "answer": "சுதேச கீதங்கள் ",
      "topic": "பாரதியார், பாரதிதாசன், நாமக்கல் கவிஞர், கவிமணி தேசிக விநாயகம் பிள்ளை தொடர்பான செய்திகள், சிறந்த தொடர்கள், சிறப்புப் பெயர்கள் ",
      "topicId": 9
    },
    {
      "questionId": 637,
      "question": "தேசிய கீதங்கள் என்ற நூலின் ஆசிரியர் யார்?",
      "option1": "பாரதியார் ",
      "option2": "சுரதா",
      "option3": "பாரதிதாசன் ",
      "option4": "வாணிதாசன்",
      "answer": "பாரதியார் ",
      "topic": "பாரதியார், பாரதிதாசன், நாமக்கல் கவிஞர், கவிமணி தேசிக விநாயகம் பிள்ளை தொடர்பான செய்திகள், சிறந்த தொடர்கள், சிறப்புப் பெயர்கள் ",
      "topicId": 9
    },
    {
      "questionId": 638,
      "question": "நீடுதுயில் நீக்கப் பாடிவந்த நிலா எனப் பாரதியாரை பாராட்டியவர் யார்?",
      "option1": "கவிமணி ",
      "option2": "பாரதிதாசன் ",
      "option3": "நாமக்கல் கவிஞர் ",
      "option4": "சுரதா ",
      "answer": "பாரதிதாசன் ",
      "topic": "பாரதியார், பாரதிதாசன், நாமக்கல் கவிஞர், கவிமணி தேசிக விநாயகம் பிள்ளை தொடர்பான செய்திகள், சிறந்த தொடர்கள், சிறப்புப் பெயர்கள் ",
      "topicId": 9
    },
    {
      "questionId": 639,
      "question": "தமிழக அரசின் முதல் அரசவைக் கவிஞர் யார்?",
      "option1": "பட்டுக்கோட்டை கல்யாணசுந்தரம் ",
      "option2": "ஜீவானந்தம் ",
      "option3": "கண்ணதாசன் ",
      "option4": "வெ.இராமலிங்கனார்",
      "answer": "வெ.இராமலிங்கனார்",
      "topic": "பாரதியார், பாரதிதாசன், நாமக்கல் கவிஞர், கவிமணி தேசிக விநாயகம் பிள்ளை தொடர்பான செய்திகள், சிறந்த தொடர்கள், சிறப்புப் பெயர்கள் ",
      "topicId": 9
    },
    {
      "questionId": 640,
      "question": "கவிமணி அவர்கள் மனோன்மணீயம் மறுபதிப்பு என்ற திறனாய்வு கட்டுரையை எந்த ஆண்டு எழுதினார்?",
      "option1": 1920,
      "option2": 1922,
      "option3": 1924,
      "option4": 1925,
      "answer": 1922,
      "topic": "பாரதியார், பாரதிதாசன், நாமக்கல் கவிஞர், கவிமணி தேசிக விநாயகம் பிள்ளை தொடர்பான செய்திகள், சிறந்த தொடர்கள், சிறப்புப் பெயர்கள் ",
      "topicId": 9
    },
    {
      "questionId": 641,
      "question": "குயில் என்னும் இதழ் யாரால் தொடங்கப்பட்டது?",
      "option1": "பாரதிதாசன் ",
      "option2": "பாரதியார் ",
      "option3": "நாமக்கல் கவிஞர் ",
      "option4": "கவிமணி ",
      "answer": "பாரதிதாசன் ",
      "topic": "பாரதியார், பாரதிதாசன், நாமக்கல் கவிஞர், கவிமணி தேசிக விநாயகம் பிள்ளை தொடர்பான செய்திகள், சிறந்த தொடர்கள், சிறப்புப் பெயர்கள் ",
      "topicId": 9,
      "undefined": "குயில் கவிதை இலக்கியத்திற்காக வெளிவந்த ஒரு திங்களிதழ் (மாதிகை) ஆகும். புரட்சிக் கவிஞர் பாரதிதாசனால் தொடங்கப்பட்டு வெளிவந்தது. 1947-இல் புதுக்கோட்டையிலிருந்து இவ்விதழ் வெளியிடப்பட்டது."
    },
    {
      "questionId": 642,
      "question": "புரட்சிக்கவி என்னும் சிறப்பினைப் பெற்றவர் யார்?",
      "option1": "பாரதியார் ",
      "option2": "கவிமணி ",
      "option3": "கண்ணதாசன் ",
      "option4": "பாரதிதாசன் ",
      "answer": "பாரதிதாசன் ",
      "topic": "பாரதியார், பாரதிதாசன், நாமக்கல் கவிஞர், கவிமணி தேசிக விநாயகம் பிள்ளை தொடர்பான செய்திகள், சிறந்த தொடர்கள், சிறப்புப் பெயர்கள் ",
      "topicId": 9
    },
    {
      "questionId": 643,
      "question": "பின்வரும் நூல்களுள் பாரதியார் அவர்களால் மொழிபெயர்ப்பு செய்யப்பட்ட நூல் எது?",
      "option1": "பகவத் கீதை ",
      "option2": "இராமாயணம் ",
      "option3": "சக்கரவர்த்தி திருமகன் ",
      "option4": "மகாபாரதம் ",
      "answer": "பகவத்கீதை ",
      "topic": "பாரதியார், பாரதிதாசன், நாமக்கல் கவிஞர், கவிமணி தேசிக விநாயகம் பிள்ளை தொடர்பான செய்திகள், சிறந்த தொடர்கள், சிறப்புப் பெயர்கள் ",
      "topicId": 9
    },
    {
      "questionId": 644,
      "question": "நாமக்கல் கவிஞர் வெ.இராமலிங்கனார் பிறந்த ஊர் எது?",
      "option1": "பழையனூர்",
      "option2": "மோகனூர்",
      "option3": "மாதனூர்",
      "option4": "ஆம்பூர்",
      "answer": "மோகனூர் ",
      "topic": "பாரதியார், பாரதிதாசன், நாமக்கல் கவிஞர், கவிமணி தேசிக விநாயகம் பிள்ளை தொடர்பான செய்திகள், சிறந்த தொடர்கள், சிறப்புப் பெயர்கள் ",
      "topicId": 9
    },
    {
      "questionId": 645,
      "question": "ஆசிய ஜோதி, அன்பின் வெற்றி யாருடைய நூல்கள் ",
      "option1": "திரு.வி.க",
      "option2": "கவிமணி தேசிக விநாயகனார்",
      "option3": "அப்பர் சுவாமிகள் ",
      "option4": "உ.வே.சா",
      "answer": "கவிமணி தேசிக விநாயகனார்",
      "topic": "பாரதியார், பாரதிதாசன், நாமக்கல் கவிஞர், கவிமணி தேசிக விநாயகம் பிள்ளை தொடர்பான செய்திகள், சிறந்த தொடர்கள், சிறப்புப் பெயர்கள் ",
      "topicId": 9
    },
    {
      "questionId": 646,
      "question": "இறவாத புகழுடைய புது நூல்கள் தமிழ் மொழியில் இயற்றல் வேண்டும் என்று கூறியவர் யார்?",
      "option1": "பாரதியார் ",
      "option2": "பாரதிதாசன் ",
      "option3": "வெ.இராமலிங்கனார்",
      "option4": "தேசிக விநாயகம் பிள்ளை ",
      "answer": "பாரதியார் ",
      "topic": "பாரதியார், பாரதிதாசன், நாமக்கல் கவிஞர், கவிமணி தேசிக விநாயகம் பிள்ளை தொடர்பான செய்திகள், சிறந்த தொடர்கள், சிறப்புப் பெயர்கள் ",
      "topicId": 9
    },
    {
      "questionId": 647,
      "question": "பின்வரும் நூல்களுள் கவிமணி அவர்களால் எழுதப்படாத நூல் எது?",
      "option1": "மலரும் மாலையும் ",
      "option2": "காந்தளூர்ச்சாலை",
      "option3": "தமிழன் இதயம்",
      "option4": "உமர்கய்யாம் பாடல்கள் ",
      "answer": "தமிழன் இதயம் ",
      "topic": "பாரதியார், பாரதிதாசன், நாமக்கல் கவிஞர், கவிமணி தேசிக விநாயகம் பிள்ளை தொடர்பான செய்திகள், சிறந்த தொடர்கள், சிறப்புப் பெயர்கள் ",
      "topicId": 9
    },
    {
      "questionId": 648,
      "question": "உமர்கய்யாம் பாடல்களைத் தழுவி தமிழில் பாடல்களை எழுதியவர் யார்?",
      "option1": "சிற்பி",
      "option2": "கவிமணி தேசிக விநாயகம் பிள்ளை ",
      "option3": "ந.பிச்சமூர்த்தி",
      "option4": "சி.மணி",
      "answer": "கவிமணி தேசிக விநாயகம் பிள்ளை ",
      "topic": "பாரதியார், பாரதிதாசன், நாமக்கல் கவிஞர், கவிமணி தேசிக விநாயகம் பிள்ளை தொடர்பான செய்திகள், சிறந்த தொடர்கள், சிறப்புப் பெயர்கள் ",
      "topicId": 9
    },
    {
      "questionId": 649,
      "question": "பின்வரும் நூல்களுள் பாரதிதாசன் அவர்களால் எழுதப்பட்ட நூல் எது?",
      "option1": "இசையமுது",
      "option2": "புதிய ஆத்திசூடி ",
      "option3": "தமிழ்மொழி வரலாறு ",
      "option4": "லவகுசா",
      "answer": "இசையமுது",
      "topic": "பாரதியார், பாரதிதாசன், நாமக்கல் கவிஞர், கவிமணி தேசிக விநாயகம் பிள்ளை தொடர்பான செய்திகள், சிறந்த தொடர்கள், சிறப்புப் பெயர்கள் ",
      "topicId": 9
    },
    {
      "questionId": 650,
      "question": "சொர்ணகுமாரி என்ற சிறுகதை நூலினை எழுதியவர் யார்?",
      "option1": "சுரதா ",
      "option2": "வாணிதாசன்",
      "option3": "பாரதியார்",
      "option4": "கண்ணதாசன் ",
      "answer": "பாரதியார் ",
      "topic": "பாரதியார், பாரதிதாசன், நாமக்கல் கவிஞர், கவிமணி தேசிக விநாயகம் பிள்ளை தொடர்பான செய்திகள், சிறந்த தொடர்கள், சிறப்புப் பெயர்கள் ",
      "topicId": 9
    },
    {
      "questionId": 651,
      "question": "மருமக்கள் வழி மான்மியம் - நூலின் ஆசிரியர் யார்?",
      "option1": "கவிமணி தேசிக விநாயகம் பிள்ளை ",
      "option2": "திரு.வி.க",
      "option3": "வேங்கடசாமி நாட்டார் ",
      "option4": "வ.உ.சிதம்பரனார்",
      "answer": "கவிமணி தேசிக விநாயகம் பிள்ளை ",
      "topic": "பாரதியார், பாரதிதாசன், நாமக்கல் கவிஞர், கவிமணி தேசிக விநாயகம் பிள்ளை தொடர்பான செய்திகள், சிறந்த தொடர்கள், சிறப்புப் பெயர்கள் ",
      "topicId": 9
    },
    {
      "questionId": 652,
      "question": "யாருடைய கவிதைகள் இருபதாம் நூற்றாண்டில் அரும்பிய மறுமலர்ச்சிக்கு வித்தாக அமைந்தன?",
      "option1": "பாரதியார் ",
      "option2": "பாரதிதாசன் ",
      "option3": "வாலி",
      "option4": "சுரதா ",
      "answer": "பாரதியார் ",
      "topic": "பாரதியார், பாரதிதாசன், நாமக்கல் கவிஞர், கவிமணி தேசிக விநாயகம் பிள்ளை தொடர்பான செய்திகள், சிறந்த தொடர்கள், சிறப்புப் பெயர்கள் ",
      "topicId": 9
    },
    {
      "questionId": 653,
      "question": "பாரதியாரின் கவித்திறனைப் பாராட்டி பாரதி என்ற பட்டம் யாரால் வழங்கப்பட்டது ?",
      "option1": "காந்தியடிகளால்",
      "option2": "எட்டப்ப நாயக்க மன்னரால் ",
      "option3": "மதுரை தமிழ்ச்சங்கத்தால் ",
      "option4": "மேற்கண்ட எதுவுமில்லை ",
      "answer": "காந்தியடிகளால்",
      "topic": "பாரதியார், பாரதிதாசன், நாமக்கல் கவிஞர், கவிமணி தேசிக விநாயகம் பிள்ளை தொடர்பான செய்திகள், சிறந்த தொடர்கள், சிறப்புப் பெயர்கள் ",
      "topicId": 9
    },
    {
      "questionId": 654,
      "question": "கவிமணி தேசிக விநாயகம் பிள்ளை குமரி மாவட்டத்தில் உள்ள ---------------- என்னும் ஊரில் பிறந்தார் ",
      "option1": "குளச்சல் ",
      "option2": "தேரூர்",
      "option3": "மாத்தூர்",
      "option4": "மணக்குடி",
      "answer": "தேரூர்",
      "topic": "பாரதியார், பாரதிதாசன், நாமக்கல் கவிஞர், கவிமணி தேசிக விநாயகம் பிள்ளை தொடர்பான செய்திகள், சிறந்த தொடர்கள், சிறப்புப் பெயர்கள் ",
      "topicId": 9
    },
    {
      "questionId": 655,
      "question": "பின்வரும் நூல்களுள் நாமக்கல் கவிஞர் அவர்களால் எழுதப்பட்ட நூல் எது?",
      "option1": "குறிஞ்சி திட்டு",
      "option2": "மருமக்கள் வழி மான்மியம் ",
      "option3": "அவனும் அவளும் ",
      "option4": "இலவகுசா",
      "answer": "அவனும் அவளும் ",
      "topic": "பாரதியார், பாரதிதாசன், நாமக்கல் கவிஞர், கவிமணி தேசிக விநாயகம் பிள்ளை தொடர்பான செய்திகள், சிறந்த தொடர்கள், சிறப்புப் பெயர்கள் ",
      "topicId": 9
    },
    {
      "questionId": 656,
      "question": "பாரதியார் முன் பாடப்பட்ட எப்பாடல் கனகசுப்புரத்தினம் அவர்களை தமிழுக்கு அறிமுகப்படுத்தியது?",
      "option1": "கானி நிலம் வேண்டும் பராசக்தி ",
      "option2": "அச்சமில்லை அச்சமில்லை ",
      "option3": "செந்தமிழ் நாடெனும் போதினிலே ",
      "option4": "எங்கெங்கு காணினும் சக்தியடா",
      "answer": "எங்கெங்கு காணினும் சக்தியடா",
      "topic": "பாரதியார், பாரதிதாசன், நாமக்கல் கவிஞர், கவிமணி தேசிக விநாயகம் பிள்ளை தொடர்பான செய்திகள், சிறந்த தொடர்கள், சிறப்புப் பெயர்கள் ",
      "topicId": 9
    },
    {
      "questionId": 657,
      "question": "கத்தியின்றி இரத்தமின்றி யுத்தமொன்று வருகுது சத்தியத்தின் நித்தியத்தை நம்பும் யாரும் சேருவீர் என்ற பாடலை இயற்றிப் பெரும் புகழ் அடைந்தவர் யார்?",
      "option1": "வெ.இராமலிங்கனார்",
      "option2": "தெ.பொ.மீனாட்சி சுந்தரம்",
      "option3": "கவிமணி தேசிக விநாயகம் பிள்ளை ",
      "option4": "தெ.பொ.கிருஷ்ணசாமிப் பாவலர்",
      "answer": "வெ.இராமலிங்கனார்",
      "topic": "பாரதியார், பாரதிதாசன், நாமக்கல் கவிஞர், கவிமணி தேசிக விநாயகம் பிள்ளை தொடர்பான செய்திகள், சிறந்த தொடர்கள், சிறப்புப் பெயர்கள் ",
      "topicId": 9
    },
    {
      "questionId": 658,
      "question": "பாரதியார் ஆசிரியராகப் பணியாற்றிய பத்திரிகையின் பெயரை கூறுக",
      "option1": "சக்கரவர்த்தினி",
      "option2": "வந்தே மாதரம் ",
      "option3": "நவஜீவன்",
      "option4": "நவசக்தி ",
      "answer": "சக்கரவர்த்தினி",
      "topic": "பாரதியார், பாரதிதாசன், நாமக்கல் கவிஞர், கவிமணி தேசிக விநாயகம் பிள்ளை தொடர்பான செய்திகள், சிறந்த தொடர்கள், சிறப்புப் பெயர்கள் ",
      "topicId": 9
    },
    {
      "questionId": 659,
      "question": "பாரதிதாசன் பிறந்த ஊரின் பெயர் என்ன?",
      "option1": "புதுச்சேரி ",
      "option2": "நெற்கட்டு செவல்பாளையம்",
      "option3": "சிவகங்கை ",
      "option4": "திருநெல்வேலி ",
      "answer": "புதுச்சேரி ",
      "topic": "பாரதியார், பாரதிதாசன், நாமக்கல் கவிஞர், கவிமணி தேசிக விநாயகம் பிள்ளை தொடர்பான செய்திகள், சிறந்த தொடர்கள், சிறப்புப் பெயர்கள் ",
      "topicId": 9
    },
    {
      "questionId": 660,
      "question": "பாரதியின் படத்தை வரைந்தவர் யார்?",
      "option1": "நாமக்கல் கவிஞர் ",
      "option2": "கவிமணி ",
      "option3": "பாஷ்யம்",
      "option4": "வ.இராமசாமி",
      "answer": "பாஷ்யம் ",
      "topic": "பாரதியார், பாரதிதாசன், நாமக்கல் கவிஞர், கவிமணி தேசிக விநாயகம் பிள்ளை தொடர்பான செய்திகள், சிறந்த தொடர்கள், சிறப்புப் பெயர்கள் ",
      "topicId": 9
    },
    {
      "questionId": 661,
      "question": "பாரதியார் பாடல்களை முதன் முதலில் மக்களுக்கு அறிமுகம் செய்தவர் யார்?",
      "option1": "கிருஷ்ணசாமி ஐயர்",
      "option2": "பரலி நெல்லையப்பர் ",
      "option3": "வ.ராமசாமி ஐயங்கார் ",
      "option4": "நிவேதிதா தேவி",
      "answer": "பரலி நெல்லையப்பர் ",
      "topic": "பாரதியார், பாரதிதாசன், நாமக்கல் கவிஞர், கவிமணி தேசிக விநாயகம் பிள்ளை தொடர்பான செய்திகள், சிறந்த தொடர்கள், சிறப்புப் பெயர்கள் ",
      "topicId": 9
    },
    {
      "questionId": 662,
      "question": "நாமக்கல் கவிஞர் என்று அழைக்கப்படுபவர் யார்?",
      "option1": "திரு.வி.க",
      "option2": "மு.வ",
      "option3": "வேங்கடசாமி நாட்டார் ",
      "option4": "வெ.இராமலிங்கனார்",
      "answer": "வெ.இராமலிங்கனார்",
      "topic": "பாரதியார், பாரதிதாசன், நாமக்கல் கவிஞர், கவிமணி தேசிக விநாயகம் பிள்ளை தொடர்பான செய்திகள், சிறந்த தொடர்கள், சிறப்புப் பெயர்கள் ",
      "topicId": 9
    },
    {
      "questionId": 663,
      "question": "குழந்தைச் செல்வம் - என்ற நூலின் ஆசிரியர் யார்?",
      "option1": "கவிமணி தேசிக விநாயகம் பிள்ளை ",
      "option2": "திரு.வி.க",
      "option3": "வேங்கடசாமி நாட்டார் ",
      "option4": "வ.உ.சிதம்பரனார்",
      "answer": "கவிமணி தேசிக விநாயகம் பிள்ளை ",
      "topic": "பாரதியார், பாரதிதாசன், நாமக்கல் கவிஞர், கவிமணி தேசிக விநாயகம் பிள்ளை தொடர்பான செய்திகள், சிறந்த தொடர்கள், சிறப்புப் பெயர்கள் ",
      "topicId": 9
    },
    {
      "questionId": 664,
      "question": "கவிமணியால் ஆங்கில மொழியில் இருந்து தமிழ் மொழியில் மொழிபெயர்ப்பு செய்யப்பட்ட கவிதை நூல் எது?",
      "option1": "ஆசிய ஜோதி ",
      "option2": "காந்தளூர்ச்சாலை",
      "option3": "மலரும் மாலையும் ",
      "option4": "மருமக்கள் வழி மான்மியம் ",
      "answer": "ஆசிய ஜோதி ",
      "topic": "பாரதியார், பாரதிதாசன், நாமக்கல் கவிஞர், கவிமணி தேசிக விநாயகம் பிள்ளை தொடர்பான செய்திகள், சிறந்த தொடர்கள், சிறப்புப் பெயர்கள் ",
      "topicId": 9
    },
    {
      "questionId": 665,
      "question": "தமிழன் என்றோர் இனமுண்டு தனியே அவற்கொரு குணமுண்டு என்று பாடியவர் யார்?",
      "option1": "பாரதியார் ",
      "option2": "கவிமணி ",
      "option3": "நாமக்கல் கவிஞர் ",
      "option4": "பாரதிதாசன் ",
      "answer": "நாமக்கல் கவிஞர் ",
      "topic": "பாரதியார், பாரதிதாசன், நாமக்கல் கவிஞர், கவிமணி தேசிக விநாயகம் பிள்ளை தொடர்பான செய்திகள், சிறந்த தொடர்கள், சிறப்புப் பெயர்கள் ",
      "topicId": 9
    },
    {
      "questionId": 666,
      "question": "கவிமணி தேசிக விநாயகத்தின் முதல் கவிதை நூல் எது?",
      "option1": "அழகம்மை ஆசிரிய விருத்தம் ",
      "option2": "மலரும் மாலையும் ",
      "option3": "ஆசிய ஜோதி ",
      "option4": "குழந்தைச் செல்வம் ",
      "answer": "அழகம்மை ஆசிரிய விருத்தம்",
      "topic": "பாரதியார், பாரதிதாசன், நாமக்கல் கவிஞர், கவிமணி தேசிக விநாயகம் பிள்ளை தொடர்பான செய்திகள், சிறந்த தொடர்கள், சிறப்புப் பெயர்கள் ",
      "topicId": 9
    },
    {
      "questionId": 667,
      "question": "சந்திரிகையின் கதை என்ற உரைநடை நூலின் ஆசிரியர் யார்?",
      "option1": "கண்ணதாசன் ",
      "option2": "மகாகவி பாரதியார் ",
      "option3": "சுரதா",
      "option4": "எவருமில்லை ",
      "answer": "மகாகவி பாரதியார் ",
      "topic": "பாரதியார், பாரதிதாசன், நாமக்கல் கவிஞர், கவிமணி தேசிக விநாயகம் பிள்ளை தொடர்பான செய்திகள், சிறந்த தொடர்கள், சிறப்புப் பெயர்கள் ",
      "topicId": 9
    },
    {
      "questionId": 668,
      "question": "நாமக்கல் கவிஞர் எந்த சமயத்தைச் சேர்ந்தவர் ?",
      "option1": "சீக்கிய சமயம்",
      "option2": "சமண சமயம் ",
      "option3": "புத்த சமயம் ",
      "option4": "இந்து சமயம் ",
      "answer": "இந்து சமயம் ",
      "topic": "பாரதியார், பாரதிதாசன், நாமக்கல் கவிஞர், கவிமணி தேசிக விநாயகம் பிள்ளை தொடர்பான செய்திகள், சிறந்த தொடர்கள், சிறப்புப் பெயர்கள் ",
      "topicId": 9
    },
    {
      "questionId": 669,
      "question": "பாரதியின் மீது கொண்ட பற்றின் காரணமாக கனகசுப்புரத்தினம் என்ற தம் பெயரை ------------ ஆக ஆக்கிக் கொண்டார்?",
      "option1": "வாணிதாசன்",
      "option2": "முடியரசன்",
      "option3": "பாரதிதாசன் ",
      "option4": "எவருமில்லை ",
      "answer": "பாரதிதாசன் ",
      "topic": "பாரதியார், பாரதிதாசன், நாமக்கல் கவிஞர், கவிமணி தேசிக விநாயகம் பிள்ளை தொடர்பான செய்திகள், சிறந்த தொடர்கள், சிறப்புப் பெயர்கள் ",
      "topicId": 9
    },
    {
      "questionId": 670,
      "question": "மங்கையராகப் பிறப்பதற்கே நல்ல மாதவம் செய்திட வேண்டும் அம்மா என்ற பாடல் வரிகளைக் கொண்ட பாடலை இயற்றியவர் யார்?",
      "option1": "பாரதியார் ",
      "option2": "கவிமணி தேசிக விநாயகம் பிள்ளை ",
      "option3": "பாரதிதாசன் ",
      "option4": "நாமக்கல் கவிஞர் ",
      "answer": "கவிமணி தேசிக விநாயகம் பிள்ளை ",
      "topic": "பாரதியார், பாரதிதாசன், நாமக்கல் கவிஞர், கவிமணி தேசிக விநாயகம் பிள்ளை தொடர்பான செய்திகள், சிறந்த தொடர்கள், சிறப்புப் பெயர்கள் ",
      "topicId": 9
    },
    {
      "questionId": 671,
      "question": "பாரதிதாசன் தமிழைத் தவிர பின்வரும் மொழிகளுள் எவற்றில் புலமை பெற்றவராக இருந்தார்?",
      "option1": "சமஸ்கிருதம் ",
      "option2": "உருது",
      "option3": "பிரெஞ்சு ",
      "option4": "மலையாளம் ",
      "answer": "பிரெஞ்சு ",
      "topic": "பாரதியார், பாரதிதாசன், நாமக்கல் கவிஞர், கவிமணி தேசிக விநாயகம் பிள்ளை தொடர்பான செய்திகள், சிறந்த தொடர்கள், சிறப்புப் பெயர்கள் ",
      "topicId": 9
    },
    {
      "questionId": 672,
      "question": "நாமக்கல் கவிஞர் --------- கலையில் திறமை பெற்றவர்கள் ",
      "option1": "இசை",
      "option2": "ஓவியம் ",
      "option3": "நாடகம்",
      "option4": "இம்மூன்றும் ",
      "answer": "இம்மூன்றும் ",
      "topic": "பாரதியார், பாரதிதாசன், நாமக்கல் கவிஞர், கவிமணி தேசிக விநாயகம் பிள்ளை தொடர்பான செய்திகள், சிறந்த தொடர்கள், சிறப்புப் பெயர்கள் ",
      "topicId": 9
    },
    {
      "questionId": 673,
      "question": "பின்வரும் நூல்களுள் நாமக்கல் கவிஞர் அவர்களால் எழுதப்படாத நூல் எது?",
      "option1": "மலைக்கள்ளன் ",
      "option2": "சங்கொலி ",
      "option3": "அன்பு செய்த அற்புதம் ",
      "option4": "பம்பாய் மெயில் ",
      "answer": "பம்பாய் மெயில் ",
      "topic": "பாரதியார், பாரதிதாசன், நாமக்கல் கவிஞர், கவிமணி தேசிக விநாயகம் பிள்ளை தொடர்பான செய்திகள், சிறந்த தொடர்கள், சிறப்புப் பெயர்கள் ",
      "topicId": 9
    },
    {
      "questionId": 674,
      "question": "கர்மயோகி என்ற பத்திரிகையை யாருடைய உதவியுடன் பாரதியார் வெளியிட்டார்?",
      "option1": "திலகர்",
      "option2": "காந்தி ",
      "option3": "இராஜாஜி ",
      "option4": "அரவிந்தர்",
      "answer": "அரவிந்தர் ",
      "topic": "பாரதியார், பாரதிதாசன், நாமக்கல் கவிஞர், கவிமணி தேசிக விநாயகம் பிள்ளை தொடர்பான செய்திகள், சிறந்த தொடர்கள், சிறப்புப் பெயர்கள் ",
      "topicId": 9
    },
    {
      "questionId": 675,
      "question": "பாரதிதாசன் இறந்த ஊர் எது?",
      "option1": "தஞ்சை ",
      "option2": "சென்னை ",
      "option3": "திருச்சி ",
      "option4": "மதுரை ",
      "answer": "சென்னை ",
      "topic": "பாரதியார், பாரதிதாசன், நாமக்கல் கவிஞர், கவிமணி தேசிக விநாயகம் பிள்ளை தொடர்பான செய்திகள், சிறந்த தொடர்கள், சிறப்புப் பெயர்கள் ",
      "topicId": 9,
      "undefined": "எழுத்தாளர், திரைப்படக் கதாசிரியர், கவிஞர், அரசியல்வாதி என்று பன்முகம் கொண்ட பாரதிதாசன் அவர்கள், ஏப்ரல் மாதம் 21ஆம் தேதி, 1964 ஆம் ஆண்டில் சென்னையில் இயற்கை எய்தினார்."
    },
    {
      "questionId": 676,
      "question": "ஞானரதம் என்ற உரைநடை நூலினை எழுதியவர் யார்?",
      "option1": "கண்ணதாசன் ",
      "option2": "பாரதியார் ",
      "option3": "சுரதா ",
      "option4": "எவருமில்லை ",
      "answer": "பாரதியார் ",
      "topic": "பாரதியார், பாரதிதாசன், நாமக்கல் கவிஞர், கவிமணி தேசிக விநாயகம் பிள்ளை தொடர்பான செய்திகள், சிறந்த தொடர்கள், சிறப்புப் பெயர்கள் ",
      "topicId": 9
    },
    {
      "questionId": 677,
      "question": "பசுவும் கன்றும் என்ற நூலினை எழுதியவர் யார்?",
      "option1": "கவிமணி ",
      "option2": "நாமக்கல் கவிஞர் ",
      "option3": "பாரதிதாசன் ",
      "option4": "பாரதியார் ",
      "answer": "கவிமணி ",
      "topic": "பாரதியார், பாரதிதாசன், நாமக்கல் கவிஞர், கவிமணி தேசிக விநாயகம் பிள்ளை தொடர்பான செய்திகள், சிறந்த தொடர்கள், சிறப்புப் பெயர்கள் ",
      "topicId": 9
    },
    {
      "questionId": 678,
      "question": "இமயமலைப் போலுயர்ந்த ஒரு நாடும் தன் மொழியில் தாழ்ந்தால் வீழும் எனப் பாடியவர் ",
      "option1": "பாரதியார் ",
      "option2": "பாரதிதாசன் ",
      "option3": "நாமக்கல் கவிஞர் ",
      "option4": "சுரதா ",
      "answer": "பாரதிதாசன் ",
      "topic": "பாரதியார், பாரதிதாசன், நாமக்கல் கவிஞர், கவிமணி தேசிக விநாயகம் பிள்ளை தொடர்பான செய்திகள், சிறந்த தொடர்கள், சிறப்புப் பெயர்கள் ",
      "topicId": 9
    },
    {
      "questionId": 679,
      "question": "நாட்டுக்கும்மி என்ற தேசபக்திப் பாடல்களை எழுதியவர் யார்? ",
      "option1": "கவிமணி ",
      "option2": "பாரதியார் ",
      "option3": "பாரதிதாசன் ",
      "option4": "நாமக்கல் கவிஞர் ",
      "answer": "நாமக்கல் கவிஞர் ",
      "topic": "பாரதியார், பாரதிதாசன், நாமக்கல் கவிஞர், கவிமணி தேசிக விநாயகம் பிள்ளை தொடர்பான செய்திகள், சிறந்த தொடர்கள், சிறப்புப் பெயர்கள் ",
      "topicId": 9
    },
    {
      "questionId": 680,
      "question": "சின்னசாமி அய்யருக்கும் இலக்குமி அம்மையாருக்கும் மகனாக பிறந்தவர் யார்?",
      "option1": "பாரதியார் ",
      "option2": "பாரதிதாசன் ",
      "option3": "உ.வெ.சா",
      "option4": "வாணிதாசன்",
      "answer": "பாரதியார் ",
      "topic": "பாரதியார், பாரதிதாசன், நாமக்கல் கவிஞர், கவிமணி தேசிக விநாயகம் பிள்ளை தொடர்பான செய்திகள், சிறந்த தொடர்கள், சிறப்புப் பெயர்கள் ",
      "topicId": 9
    },
    {
      "questionId": 681,
      "question": "ஷெல்லிதாசன் என்ற புனைப் பெயரால் அழைக்கப் பெற்றவர் யார்?",
      "option1": "பாரதிதாசன் ",
      "option2": "கவிமணி தேசிக விநாயகம் பிள்ளை ",
      "option3": "நாமக்கல் கவிஞர் ",
      "option4": "பாரதியார் ",
      "answer": "பாரதியார் ",
      "topic": "பாரதியார், பாரதிதாசன், நாமக்கல் கவிஞர், கவிமணி தேசிக விநாயகம் பிள்ளை தொடர்பான செய்திகள், சிறந்த தொடர்கள், சிறப்புப் பெயர்கள் ",
      "topicId": 9
    },
    {
      "questionId": 682,
      "question": "பாரதியாரின் முதல் பாடல் வெளிவந்த இதழ் எது?",
      "option1": "சுதேச மித்திரன் ",
      "option2": "இந்தியா ",
      "option3": "விவேகபானு",
      "option4": "கர்மயோகி ",
      "answer": "விவேகபானு",
      "topic": "பாரதியார், பாரதிதாசன், நாமக்கல் கவிஞர், கவிமணி தேசிக விநாயகம் பிள்ளை தொடர்பான செய்திகள், சிறந்த தொடர்கள், சிறப்புப் பெயர்கள் ",
      "topicId": 9
    },
    {
      "questionId": 683,
      "question": "தற்கால இலக்கியத்தின் விடிவெள்ளி எனப் போற்றப்படுபவர் யார்?",
      "option1": "பாவேந்தர் ",
      "option2": "பாரதியார் ",
      "option3": "குழந்தைப் புலவர் ",
      "option4": "சுரதா ",
      "answer": "பாரதியார் ",
      "topic": "பாரதியார், பாரதிதாசன், நாமக்கல் கவிஞர், கவிமணி தேசிக விநாயகம் பிள்ளை தொடர்பான செய்திகள், சிறந்த தொடர்கள், சிறப்புப் பெயர்கள் ",
      "topicId": 9
    },
    {
      "questionId": 684,
      "question": "மலரும் மாலையும் - நூலின் ஆசிரியர் யார்?",
      "option1": "கவிமணி தேசிக விநாயகம் பிள்ளை ",
      "option2": "திரு.வி.க",
      "option3": "வேங்கடசாமி நாட்டார் ",
      "option4": "வ.உ.சி",
      "answer": "கவிமணி தேசிக விநாயகம் பிள்ளை ",
      "topic": "பாரதியார், பாரதிதாசன், நாமக்கல் கவிஞர், கவிமணி தேசிக விநாயகம் பிள்ளை தொடர்பான செய்திகள், சிறந்த தொடர்கள், சிறப்புப் பெயர்கள் ",
      "topicId": 9
    },
    {
      "questionId": 685,
      "question": "சாலைகளில் பல தொழில்கள் பெருக வேண்டும் சபைகளிலே தமிழ் எழுத்து முழங்க வேண்டும் - இந்த வரிகள் யாருடையது",
      "option1": "பாரதியார் ",
      "option2": "பாரதிதாசன் ",
      "option3": "வெ.இராமலிங்கனார்",
      "option4": "தேசிக விநாயகம் பிள்ளை ",
      "answer": "வெ.இராமலிங்கனார்",
      "topic": "பாரதியார், பாரதிதாசன், நாமக்கல் கவிஞர், கவிமணி தேசிக விநாயகம் பிள்ளை தொடர்பான செய்திகள், சிறந்த தொடர்கள், சிறப்புப் பெயர்கள் ",
      "topicId": 9
    },
    {
      "questionId": 686,
      "question": "சாகித்திய அகாடமியில் தமிழ்ப் பிரதிநிதியாக பொறுப்பு வகித்தவர் யார்?",
      "option1": "திரு.வி.க",
      "option2": "மு.வரதராசனார்",
      "option3": "விவேகானந்தர் ",
      "option4": "வெ.இராமலிங்கனார்",
      "answer": "வெ.இராமலிங்கனார்",
      "topic": "பாரதியார், பாரதிதாசன், நாமக்கல் கவிஞர், கவிமணி தேசிக விநாயகம் பிள்ளை தொடர்பான செய்திகள், சிறந்த தொடர்கள், சிறப்புப் பெயர்கள் ",
      "topicId": 9
    },
    {
      "questionId": 687,
      "question": "ஆசிய ஜோதி என்ற நூலை எழுதியவர் யார்?",
      "option1": "திரு.வி.க",
      "option2": "கவிமணி தேசிக விநாயகம் பிள்ளை ",
      "option3": "அப்பர் சுவாமிகள் ",
      "option4": "உ.வே.சாமிநாத பிள்ளை ",
      "answer": "கவிமணி தேசிக விநாயகம் பிள்ளை ",
      "topic": "பாரதியார், பாரதிதாசன், நாமக்கல் கவிஞர், கவிமணி தேசிக விநாயகம் பிள்ளை தொடர்பான செய்திகள், சிறந்த தொடர்கள், சிறப்புப் பெயர்கள் ",
      "topicId": 9,
      "undefined": "கௌதம புத்தரின் வரலாற்றையும், அவர்தம் கொள்கைகளையும் விளக்கும் ஆசியாவின் ஜோதி [1]எனப்படும் நூல், பெருந்துறவு எனும் துணைத்தலைப்புடன், எட்வின் அர்னால்டு எனும் ஆங்கிலேயக் கவிஞரால் ஆங்கிலத்தில் கவிதை நடையில் எழுதப்பட்டு, சூலை 1879இல் லண்டனில் வெளியிடப்பட்டது.\n\nஇந்நூல் உலகின் பெரும்பாலான மொழிகளில் மொழி பெயர்க்கப்பட்டுள்ளது. இம்மூல நூலை, தமிழில் தேசிக விநாயகம் பிள்ளை, ஆசிய ஜோதி எனும் தலைப்பில் மொழி பெயர்த்துள்ளார்."
    },
    {
      "questionId": 688,
      "question": "தமிழுக்கு தொண்டு செய்வோன் சாவதில்லை , தமிழ்த் தொண்டன் பாரதிதான் செத்ததுண்டோ? எனப் பாரதியாரை பாராட்டியவர் யார்?",
      "option1": "கவிமணி ",
      "option2": "பாரதிதாசன் ",
      "option3": "நாமக்கல் கவிஞர் ",
      "option4": "சுரதா ",
      "answer": "பாரதிதாசன் ",
      "topic": "பாரதியார், பாரதிதாசன், நாமக்கல் கவிஞர், கவிமணி தேசிக விநாயகம் பிள்ளை தொடர்பான செய்திகள், சிறந்த தொடர்கள், சிறப்புப் பெயர்கள் ",
      "topicId": 9
    },
    {
      "questionId": 689,
      "question": "யாருடைய பாடல்கள் செக் மொழியில் மொழிப்பெயர்க்கப்பட்டது?",
      "option1": "பாரதிதாசன் ",
      "option2": "சுரதா ",
      "option3": "வாணிதாசன்",
      "option4": "முடியரசன்",
      "answer": "பாரதிதாசன் ",
      "topic": "பாரதியார், பாரதிதாசன், நாமக்கல் கவிஞர், கவிமணி தேசிக விநாயகம் பிள்ளை தொடர்பான செய்திகள், சிறந்த தொடர்கள், சிறப்புப் பெயர்கள் ",
      "topicId": 9
    },
    {
      "questionId": 690,
      "question": "பைந்தமிழ்த் தேர்ப்பாகன் அவனொரு செந்தமிழ்த் தேனீ சிந்துக்கு தந்தை என பாரதியாரை புகழ்ந்த கவிஞர் யார்?",
      "option1": "பாரதிதாசன் ",
      "option2": "நாமக்கல் கவிஞர் ",
      "option3": "கண்ணதாசன் ",
      "option4": "கவிமணி தேசிக விநாயகம் பிள்ளை ",
      "answer": "பாரதிதாசன் ",
      "topic": "பாரதியார், பாரதிதாசன், நாமக்கல் கவிஞர், கவிமணி தேசிக விநாயகம் பிள்ளை தொடர்பான செய்திகள், சிறந்த தொடர்கள், சிறப்புப் பெயர்கள் ",
      "topicId": 9
    },
    {
      "questionId": 691,
      "question": "பாரதியார் பிறந்த ஊர் எது?",
      "option1": "எட்டயபுரம் ",
      "option2": "சமயபுரம் ",
      "option3": "திருநெல்வேலி ",
      "option4": "ராயபுரம் ",
      "answer": "எட்டயபுரம் ",
      "topic": "பாரதியார், பாரதிதாசன், நாமக்கல் கவிஞர், கவிமணி தேசிக விநாயகம் பிள்ளை தொடர்பான செய்திகள், சிறந்த தொடர்கள், சிறப்புப் பெயர்கள் ",
      "topicId": 9
    },
    {
      "questionId": 692,
      "question": "திலகர் விதைத்த வித்து பாரதியாக முளைத்தது, காந்தி தூவிய விதை நாமக்கல் கவிஞராக தோன்றியது என்று நாமக்கல் கவிஞரைப் போற்றியவர் ",
      "option1": "அறிஞர் அண்ணா ",
      "option2": "பெரியார்",
      "option3": "இராஜாஜி ",
      "option4": "வ.உ.சி",
      "answer": "இராஜாஜி ",
      "topic": "பாரதியார், பாரதிதாசன், நாமக்கல் கவிஞர், கவிமணி தேசிக விநாயகம் பிள்ளை தொடர்பான செய்திகள், சிறந்த தொடர்கள், சிறப்புப் பெயர்கள் ",
      "topicId": 9
    },
    {
      "questionId": 693,
      "question": "பாரதியார் பிறந்த மாவட்டம் எது?",
      "option1": "தூத்துக்குடி மாவட்டம் ",
      "option2": "திருச்சி மாவட்டம் ",
      "option3": "தஞ்சை மாவட்டம் ",
      "option4": "திருவாரூர் மாவட்டம் ",
      "answer": "தூத்துக்குடி மாவட்டம் ",
      "topic": "பாரதியார், பாரதிதாசன், நாமக்கல் கவிஞர், கவிமணி தேசிக விநாயகம் பிள்ளை தொடர்பான செய்திகள், சிறந்த தொடர்கள், சிறப்புப் பெயர்கள் ",
      "topicId": 9
    },
    {
      "questionId": 694,
      "question": "மகளாய்ப் பிறந்து சேவையில் மகிழும் அயலார் தமக்கும் அன்பே செய்யும் - இந்த வரிகள் யாருடையது?",
      "option1": "பாரதியார் ",
      "option2": "பாரதிதாசன் ",
      "option3": "வெ.இராமலிங்கனார்",
      "option4": "தேசிக விநாயகம் பிள்ளை ",
      "answer": "வெ.இராமலிங்கனார்",
      "topic": "பாரதியார், பாரதிதாசன், நாமக்கல் கவிஞர், கவிமணி தேசிக விநாயகம் பிள்ளை தொடர்பான செய்திகள், சிறந்த தொடர்கள், சிறப்புப் பெயர்கள் ",
      "topicId": 9
    },
    {
      "questionId": 695,
      "question": "பாரதிதாசன் அவர்களால் படைக்கப்பட்ட எந்த நூலுக்கு சாகித்ய அகாடமி பரிசு வழங்கப்பட்டது ?",
      "option1": "பிசிராந்தையார் ",
      "option2": "பாண்டியன் பரிசு ",
      "option3": "கண்ணகி புரட்சிக் காப்பியம் ",
      "option4": "மணிமேகலை வெண்பா ",
      "answer": "பிசிராந்தையார் ",
      "topic": "பாரதியார், பாரதிதாசன், நாமக்கல் கவிஞர், கவிமணி தேசிக விநாயகம் பிள்ளை தொடர்பான செய்திகள், சிறந்த தொடர்கள், சிறப்புப் பெயர்கள் ",
      "topicId": 9
    },
    {
      "questionId": 696,
      "question": "தம் பாடல்களுக்கு தாமே மெட்டு அமைத்த கவிஞர் யார்?",
      "option1": "கவிமணி தேசிக விநாயகம் பிள்ளை ",
      "option2": "பாரதிதாசன் ",
      "option3": "பாரதியார் ",
      "option4": "நாமக்கல் கவிஞர் ",
      "answer": "பாரதியார் ",
      "topic": "பாரதியார், பாரதிதாசன், நாமக்கல் கவிஞர், கவிமணி தேசிக விநாயகம் பிள்ளை தொடர்பான செய்திகள், சிறந்த தொடர்கள், சிறப்புப் பெயர்கள் ",
      "topicId": 9
    },
    {
      "questionId": 697,
      "question": "பின்வரும் பத்திரிக்கையில் பாரதியார் உதவி ஆசிரியராகப் பணியாற்றிய பத்திரிகையின் பெயர் என்ன?",
      "option1": "சக்கரவர்த்தினி",
      "option2": "சுதேசமித்திரன் ",
      "option3": "இந்தியா ",
      "option4": "நியூ இந்தியா ",
      "answer": "சுதேசமித்திரன் ",
      "topic": "பாரதியார், பாரதிதாசன், நாமக்கல் கவிஞர், கவிமணி தேசிக விநாயகம் பிள்ளை தொடர்பான செய்திகள், சிறந்த தொடர்கள், சிறப்புப் பெயர்கள் ",
      "topicId": 9
    },
    {
      "questionId": 698,
      "question": "கவிமணியின் பெற்றோர் யார்?",
      "option1": "சுப்பராயலு - சீத்தாலட்சுமி",
      "option2": "சிவதாணுப்பிள்ளை - ஆதிலட்சுமி ",
      "option3": "சாத்தப்பன் - விசாலாட்சி ",
      "option4": "கிருஷ்ணசாமி - முத்தம்மாள் ",
      "answer": "சிவதாணுப்பிள்ளை - ஆதிலட்சுமி ",
      "topic": "பாரதியார், பாரதிதாசன், நாமக்கல் கவிஞர், கவிமணி தேசிக விநாயகம் பிள்ளை தொடர்பான செய்திகள், சிறந்த தொடர்கள், சிறப்புப் பெயர்கள் ",
      "topicId": 9
    },
    {
      "questionId": 699,
      "question": "சென்னை ஜனசங்கம் என்ற அமைப்பைத் தோற்றுவித்தவர் யார்?",
      "option1": "பாரதியார் ",
      "option2": "பாரதிதாசன் ",
      "option3": "திலகர் ",
      "option4": "கவிமணி ",
      "answer": "பாரதியார் ",
      "topic": "பாரதியார், பாரதிதாசன், நாமக்கல் கவிஞர், கவிமணி தேசிக விநாயகம் பிள்ளை தொடர்பான செய்திகள், சிறந்த தொடர்கள், சிறப்புப் பெயர்கள் ",
      "topicId": 9
    },
    {
      "questionId": 700,
      "question": "சுப்பு இரத்தினம் ஓர் கவி என்று கூறியவர் யார்?",
      "option1": "பாரதியார் ",
      "option2": "நாமக்கல் கவிஞர் ",
      "option3": "திரு.வி.க",
      "option4": "கவிமணி ",
      "answer": "பாரதியார் ",
      "topic": "பாரதியார், பாரதிதாசன், நாமக்கல் கவிஞர், கவிமணி தேசிக விநாயகம் பிள்ளை தொடர்பான செய்திகள், சிறந்த தொடர்கள், சிறப்புப் பெயர்கள் ",
      "topicId": 9
    },
    {
      "questionId": 701,
      "question": "பின்வருபவர்களுள் குழந்தை இலக்கியம் வளர வழிகாட்டியவர் யார்?",
      "option1": "அழ வள்ளியப்பா ",
      "option2": "பாரதிதாசன் ",
      "option3": "வாணிதாசன்",
      "option4": "கவிமணி தேசிக விநாயகம் பிள்ளை ",
      "answer": "கவிமணி தேசிக விநாயகம் பிள்ளை ",
      "topic": "பாரதியார், பாரதிதாசன், நாமக்கல் கவிஞர், கவிமணி தேசிக விநாயகம் பிள்ளை தொடர்பான செய்திகள், சிறந்த தொடர்கள், சிறப்புப் பெயர்கள் ",
      "topicId": 9
    },
    {
      "questionId": 702,
      "question": "அழகின் சிரிப்பு என்ற கவிதை நூலை எழுதியவர் யார்?",
      "option1": "பாரதிதாசன் ",
      "option2": "பாரதியார் ",
      "option3": "நாமக்கல் கவிஞர் ",
      "option4": "திரு.வி.க",
      "answer": "பாரதிதாசன் ",
      "topic": "பாரதியார், பாரதிதாசன், நாமக்கல் கவிஞர், கவிமணி தேசிக விநாயகம் பிள்ளை தொடர்பான செய்திகள், சிறந்த தொடர்கள், சிறப்புப் பெயர்கள் ",
      "topicId": 9
    },
    {
      "questionId": 703,
      "question": "பாரதியாரின் அரசியல் குரு யார்?",
      "option1": "நிவேதிதா தேவி ",
      "option2": "பாலகங்காதர திலகர்",
      "option3": "பரலி நெல்லையப்பர் ",
      "option4": "கிருஷ்ணசாமி ஐயர் ",
      "answer": "பாலகங்காதர திலகர் ",
      "topic": "பாரதியார், பாரதிதாசன், நாமக்கல் கவிஞர், கவிமணி தேசிக விநாயகம் பிள்ளை தொடர்பான செய்திகள், சிறந்த தொடர்கள், சிறப்புப் பெயர்கள் ",
      "topicId": 9
    },
    {
      "questionId": 704,
      "question": "பாரதியாரின் புனைப்பெயரில் பொருந்தாதது",
      "option1": "காளிதாசன் ",
      "option2": "சக்திதாசன்",
      "option3": "சாவித்திரி ",
      "option4": "காரைமுத்துப் புலவர்",
      "answer": "காரைமுத்துப் புலவர் ",
      "topic": "பாரதியார், பாரதிதாசன், நாமக்கல் கவிஞர், கவிமணி தேசிக விநாயகம் பிள்ளை தொடர்பான செய்திகள், சிறந்த தொடர்கள், சிறப்புப் பெயர்கள் ",
      "topicId": 9
    },
    {
      "questionId": 705,
      "question": "குயில் பாட்டின் ஆசிரியர் யார்?",
      "option1": "பாரதியார் ",
      "option2": "சுரதா ",
      "option3": "பாரதிதாசன் ",
      "option4": "வாணிதாசன்",
      "answer": "பாரதியார் ",
      "topic": "பாரதியார், பாரதிதாசன், நாமக்கல் கவிஞர், கவிமணி தேசிக விநாயகம் பிள்ளை தொடர்பான செய்திகள், சிறந்த தொடர்கள், சிறப்புப் பெயர்கள் ",
      "topicId": 9
    },
    {
      "questionId": 706,
      "question": "தற்கால இலக்கியத்தின் விடிவெள்ளி எனப் போற்றப்படுபவர் யார்?",
      "option1": "பாவேந்தர் ",
      "option2": "பாரதியார் ",
      "option3": "குழந்தைப் புலவர் ",
      "option4": "சுரதா ",
      "answer": "பாரதியார் ",
      "topic": "பாரதியார், பாரதிதாசன், நாமக்கல் கவிஞர், கவிமணி தேசிக விநாயகம் பிள்ளை தொடர்பான செய்திகள், சிறந்த தொடர்கள், சிறப்புப் பெயர்கள் ",
      "topicId": 9
    },
    {
      "questionId": 707,
      "question": "பூங்காட்டு தும்பி என்னும் சிறப்பினைப் பெற்றவர் ",
      "option1": "பாரதியார் ",
      "option2": "கவிமணி ",
      "option3": "கண்ணதாசன் ",
      "option4": "பாரதிதாசன் ",
      "answer": "பாரதிதாசன் ",
      "topic": "பாரதியார், பாரதிதாசன், நாமக்கல் கவிஞர், கவிமணி தேசிக விநாயகம் பிள்ளை தொடர்பான செய்திகள், சிறந்த தொடர்கள், சிறப்புப் பெயர்கள் ",
      "topicId": 9
    },
    {
      "questionId": 708,
      "question": "தேசிய கவி என்று போற்றப்படும் கவிஞர் யார்?",
      "option1": "பாரதியார் ",
      "option2": "பாரதிதாசன் ",
      "option3": "நாமக்கல் கவிஞர் ",
      "option4": "கவிமணி தேசிக விநாயகம் பிள்ளை ",
      "answer": "பாரதியார் ",
      "topic": "பாரதியார், பாரதிதாசன், நாமக்கல் கவிஞர், கவிமணி தேசிக விநாயகம் பிள்ளை தொடர்பான செய்திகள், சிறந்த தொடர்கள், சிறப்புப் பெயர்கள் ",
      "topicId": 9
    },
    {
      "questionId": 709,
      "question": "இமயமலைப் போலுயர்ந்த ஒரு நாடும் தன் மொழியில் தாழ்ந்தால் வீழும் எனப் பாடியவர்?",
      "option1": "பாரதியார் ",
      "option2": "பாரதிதாசன் ",
      "option3": "நாமக்கல் கவிஞர் ",
      "option4": "சுரதா ",
      "answer": "பாரதிதாசன் ",
      "topic": "பாரதியார், பாரதிதாசன், நாமக்கல் கவிஞர், கவிமணி தேசிக விநாயகம் பிள்ளை தொடர்பான செய்திகள், சிறந்த தொடர்கள், சிறப்புப் பெயர்கள் ",
      "topicId": 9
    },
    {
      "questionId": 710,
      "question": "கவிதையில் சுயசரிதம் எழுதிய முதல் கவிஞர்?",
      "option1": "கண்ணதாசன் ",
      "option2": "பாரதிதாசன் ",
      "option3": "வாணிதாசன்",
      "option4": "பாரதியார் ",
      "answer": "பாரதியார் ",
      "topic": "பாரதியார், பாரதிதாசன், நாமக்கல் கவிஞர், கவிமணி தேசிக விநாயகம் பிள்ளை தொடர்பான செய்திகள், சிறந்த தொடர்கள், சிறப்புப் பெயர்கள் ",
      "topicId": 9
    },
    {
      "questionId": 711,
      "question": "நாஞ்சில் நாட்டு கவிஞர் என்ற சிறப்புப் பெயரால் அழைக்கப்படுபவர் யார்?",
      "option1": "நாமக்கல் கவிஞர் ",
      "option2": "கவிமணி ",
      "option3": "பாரதிதாசன் ",
      "option4": "பாரதியார் ",
      "answer": "கவிமணி ",
      "topic": "பாரதியார், பாரதிதாசன், நாமக்கல் கவிஞர், கவிமணி தேசிக விநாயகம் பிள்ளை தொடர்பான செய்திகள், சிறந்த தொடர்கள், சிறப்புப் பெயர்கள் ",
      "topicId": 9
    },
    {
      "questionId": 712,
      "question": "பாரதிக்கு \"மகாகவி\" என்ற பட்டம் கொடுத்தவர் யார்?",
      "option1": "கிருஷ்ணசாமி ஐயர் ",
      "option2": "வ.ராமசாமி ஐயங்கார் ",
      "option3": "கல்கி",
      "option4": "பரலி நெல்லையப்பர் ",
      "answer": "வ.ராமசாமி ஐயங்கார் ",
      "topic": "பாரதியார், பாரதிதாசன், நாமக்கல் கவிஞர், கவிமணி தேசிக விநாயகம் பிள்ளை தொடர்பான செய்திகள், சிறந்த தொடர்கள், சிறப்புப் பெயர்கள் ",
      "topicId": 9
    },
    {
      "questionId": 713,
      "question": "கீழ்கண்டவற்றுள் எது பாரதியாரின் படைப்பு அன்று ",
      "option1": "பாஞ்சாலி சபதம் ",
      "option2": "கண்ணன் பாட்டு ",
      "option3": "குயில் பாட்டு ",
      "option4": "இருண்ட வீடு",
      "answer": "இருண்ட வீடு ",
      "topic": "பாரதியார், பாரதிதாசன், நாமக்கல் கவிஞர், கவிமணி தேசிக விநாயகம் பிள்ளை தொடர்பான செய்திகள், சிறந்த தொடர்கள், சிறப்புப் பெயர்கள் ",
      "topicId": 9
    },
    {
      "questionId": 714,
      "question": "பாரதியார் வாழ்ந்த காலம் யாது?",
      "option1": "11-12-1882 முதல் 11-9-1921 வரை",
      "option2": "11-6-1981 முதல் 11-12-1922 வரை ",
      "option3": "11-6-1881 முதல் 11-12-1990 வரை",
      "answer": "11-12-1882 முதல் 11-9-1921 வரை",
      "topic": "பாரதியார், பாரதிதாசன், நாமக்கல் கவிஞர், கவிமணி தேசிக விநாயகம் பிள்ளை தொடர்பான செய்திகள், சிறந்த தொடர்கள், சிறப்புப் பெயர்கள் ",
      "topicId": 9
    },
    {
      "questionId": 715,
      "question": "வெண்பா இயற்றுவதில் வல்லவர் யார்?",
      "option1": "வ.உ.சி",
      "option2": "கவிமணி ",
      "option3": "நாமக்கல் கவிஞர் ",
      "option4": "பாரதிதாசன் ",
      "answer": "கவிமணி ",
      "topic": "பாரதியார், பாரதிதாசன், நாமக்கல் கவிஞர், கவிமணி தேசிக விநாயகம் பிள்ளை தொடர்பான செய்திகள், சிறந்த தொடர்கள், சிறப்புப் பெயர்கள் ",
      "topicId": 9
    },
    {
      "questionId": 716,
      "question": "திருமண மக்களை வாழ்த்தும் போது இரட்டைக் கிளவி போல் இணைந்தே வாழுங்கள். பிரித்தால் பொருள் இல்லை என்று வாழ்த்தியவர் யார்?",
      "option1": "திரு.வி.க",
      "option2": "பாரதியார் ",
      "option3": "சுரதா ",
      "option4": "சாண்டில்யன் ",
      "answer": "சுரதா ",
      "topic": "மரபுக்கவிதை - முடியரசன், வாணிதாசன், சுரதா, கண்ணதாசன், உடுமலைநாராயணகவி, பட்டுக்கோட்டை கல்யாணசுந்தரம், மருதகாசி தொடர்பான செய்திகள், அடைமொழிபெயர்கள்",
      "topicId": 8
    },
    {
      "questionId": 717,
      "question": "யாரேனும் ஆள்க! எனத் துஞ்சாமல் தனது நாட்டின் மீட்சிக்குப் பாடுபவன் கவிஞன் என்று எழுதியவர் யார்?",
      "option1": "மருதகாசி ",
      "option2": "உடுமலை நாராயண கவி ",
      "option3": "முடியரசன்",
      "option4": "மேத்தா ",
      "answer": "முடியரசன்",
      "topic": "மரபுக்கவிதை - முடியரசன், வாணிதாசன், சுரதா, கண்ணதாசன், உடுமலைநாராயணகவி, பட்டுக்கோட்டை கல்யாணசுந்தரம், மருதகாசி தொடர்பான செய்திகள், அடைமொழிபெயர்கள்",
      "topicId": 8
    },
    {
      "questionId": 718,
      "question": "மந்திரங்கள் ஓதியது அந்தக் காலம் எந்திரத்தால் மழை வருவது இந்தக் காலம் இது யாருடைய பாடல் வரிகள்?",
      "option1": "உடுமலை நாராயண கவி ",
      "option2": "பட்டுக்கோட்டையார்",
      "option3": "மருதகாசி ",
      "option4": "கண்ணதாசன் ",
      "answer": "உடுமலை நாராயண கவி ",
      "topic": "மரபுக்கவிதை - முடியரசன், வாணிதாசன், சுரதா, கண்ணதாசன், உடுமலைநாராயணகவி, பட்டுக்கோட்டை கல்யாணசுந்தரம், மருதகாசி தொடர்பான செய்திகள், அடைமொழிபெயர்கள்",
      "topicId": 8
    },
    {
      "questionId": 719,
      "question": "நின்மொழி என் செவி சேருகையில் - நெஞ்சில் நேரும் மகிழ்வினை யாதுரைப்பேன்? என்னுயிர் மூச்சென ஆனவனே - எனக்கு எதுக்குடா அந்த மேலுலகம் - என்ற பாடலின் தமிழை தன் மகனாகக் கருதி பாடிய கவிஞர் யார்?",
      "option1": "சுரதா ",
      "option2": "முடியரசன்",
      "option3": "கண்ணதாசன் ",
      "option4": "உடுமலை நாராயண கவி ",
      "answer": "முடியரசன்",
      "topic": "மரபுக்கவிதை - முடியரசன், வாணிதாசன், சுரதா, கண்ணதாசன், உடுமலைநாராயணகவி, பட்டுக்கோட்டை கல்யாணசுந்தரம், மருதகாசி தொடர்பான செய்திகள், அடைமொழிபெயர்கள்",
      "topicId": 8
    },
    {
      "questionId": 720,
      "question": "வாணிதாசன் யாருடைய மாணவர்?",
      "option1": "பாரதிதாசன் ",
      "option2": "சுரதா ",
      "option3": "பாரதியார் ",
      "option4": "கவிமணி ",
      "answer": "பாரதிதாசன் ",
      "topic": "மரபுக்கவிதை - முடியரசன், வாணிதாசன், சுரதா, கண்ணதாசன், உடுமலைநாராயணகவி, பட்டுக்கோட்டை கல்யாணசுந்தரம், மருதகாசி தொடர்பான செய்திகள், அடைமொழிபெயர்கள்",
      "topicId": 8
    },
    {
      "questionId": 721,
      "question": "கண்ணதாசனின் எந்த நூலுக்கு சாகித்ய அகாதமி விருது கிடைத்துள்ளது?",
      "option1": "இயேசுகாவியம் ",
      "option2": "கல்லக்குடி மாகாவியம்",
      "option3": "சேரமான் காதலி ",
      "option4": "மாங்கனி",
      "answer": "சேரமான் காதலி ",
      "topic": "மரபுக்கவிதை - முடியரசன், வாணிதாசன், சுரதா, கண்ணதாசன், உடுமலைநாராயணகவி, பட்டுக்கோட்டை கல்யாணசுந்தரம், மருதகாசி தொடர்பான செய்திகள், அடைமொழிபெயர்கள்",
      "topicId": 8
    },
    {
      "questionId": 722,
      "question": "முடியரசனின் படைப்பில் சாகித்ய அகாதமி பரிசு பெற்ற நூல் எது?",
      "option1": "பூங்கொடி",
      "option2": "காவியப் பறவை",
      "option3": "வீரகாவியம்",
      "option4": "முடியரசன் கவிதைகள் ",
      "answer": "பூங்கொடி ",
      "topic": "மரபுக்கவிதை - முடியரசன், வாணிதாசன், சுரதா, கண்ணதாசன், உடுமலைநாராயணகவி, பட்டுக்கோட்டை கல்யாணசுந்தரம், மருதகாசி தொடர்பான செய்திகள், அடைமொழிபெயர்கள்",
      "topicId": 8
    },
    {
      "questionId": 723,
      "question": "உண்மையைச் சொல்லி நன்மையைச் செய்தால் உலகம் உன்னிடம் மயங்கும் என்று தனி மனித வாழ்வின் பண்பினைக் கூறியவர் யார்?",
      "option1": "மருதகாசி ",
      "option2": "கண்ணதாசன் ",
      "option3": "உடுமலை நாராயண கவி ",
      "option4": "சுரதா ",
      "answer": "கண்ணதாசன் ",
      "topic": "மரபுக்கவிதை - முடியரசன், வாணிதாசன், சுரதா, கண்ணதாசன், உடுமலைநாராயணகவி, பட்டுக்கோட்டை கல்யாணசுந்தரம், மருதகாசி தொடர்பான செய்திகள், அடைமொழிபெயர்கள்",
      "topicId": 8
    },
    {
      "questionId": 724,
      "question": "திரைப்பட உலகில் முதன் முதலில் வாத்தியார் என்று அழைக்கப்பட்டவர் யார்?",
      "option1": "கண்ணதாசன் ",
      "option2": "உடுமலை நாராயண கவி ",
      "option3": "பட்டுக்கோட்டை கல்யாணசுந்தரம் ",
      "option4": "மருதகாசி ",
      "answer": "உடுமலை நாராயண கவி ",
      "topic": "மரபுக்கவிதை - முடியரசன், வாணிதாசன், சுரதா, கண்ணதாசன், உடுமலைநாராயணகவி, பட்டுக்கோட்டை கல்யாணசுந்தரம், மருதகாசி தொடர்பான செய்திகள், அடைமொழிபெயர்கள்",
      "topicId": 8
    },
    {
      "questionId": 725,
      "question": "பின்வரும் எந்த இதழில் கண்ணதாசன் ஆசிரியராகப் பணியாற்றவில்லை?",
      "option1": "தென்றல் ",
      "option2": "திருமகள் ",
      "option3": "தென்றல் திரை",
      "option4": "கலைமகள் ",
      "answer": "கலைமகள் ",
      "topic": "மரபுக்கவிதை - முடியரசன், வாணிதாசன், சுரதா, கண்ணதாசன், உடுமலைநாராயணகவி, பட்டுக்கோட்டை கல்யாணசுந்தரம், மருதகாசி தொடர்பான செய்திகள், அடைமொழிபெயர்கள்",
      "topicId": 8
    },
    {
      "questionId": 726,
      "question": "சுரதா பிறந்த ஊர் எது?",
      "option1": "கரந்தை ",
      "option2": "பழையனூர் ",
      "option3": "மாதனூர்",
      "option4": "ஓடுக்கத்தூர்",
      "answer": "பழையனூர் ",
      "topic": "மரபுக்கவிதை - முடியரசன், வாணிதாசன், சுரதா, கண்ணதாசன், உடுமலைநாராயணகவி, பட்டுக்கோட்டை கல்யாணசுந்தரம், மருதகாசி தொடர்பான செய்திகள், அடைமொழிபெயர்கள்",
      "topicId": 8
    },
    {
      "questionId": 727,
      "question": "தமிழக அரசின் இயலிசை நாடகமன்றம் வழங்கிடும் ----------- பட்டத்தை பெற்றவர் முடியரசன்",
      "option1": "கலைமாமணி ",
      "option2": "கலைச்சக்கரவர்த்தி",
      "option3": "கலையரசன்",
      "option4": "தமிழ்ப்பாவலர்",
      "answer": "கலைமாமணி ",
      "topic": "மரபுக்கவிதை - முடியரசன், வாணிதாசன், சுரதா, கண்ணதாசன், உடுமலைநாராயணகவி, பட்டுக்கோட்டை கல்யாணசுந்தரம், மருதகாசி தொடர்பான செய்திகள், அடைமொழிபெயர்கள்",
      "topicId": 8
    },
    {
      "questionId": 728,
      "question": "கண்ணதாசன் பிறந்த ஊர் எது?",
      "option1": "எட்டையபுரம் ",
      "option2": "ஒடுக்கத்தூர்",
      "option3": "குன்றத்தூர் ",
      "option4": "சிறுகூடல்பட்டி",
      "answer": "சிறுகூடல்பட்டி",
      "topic": "மரபுக்கவிதை - முடியரசன், வாணிதாசன், சுரதா, கண்ணதாசன், உடுமலைநாராயணகவி, பட்டுக்கோட்டை கல்யாணசுந்தரம், மருதகாசி தொடர்பான செய்திகள், அடைமொழிபெயர்கள்",
      "topicId": 8
    },
    {
      "questionId": 729,
      "question": "மாங்கனி என்ற நூலை எழுதியவர் யார்?",
      "option1": "அகிலன்",
      "option2": "கண்ணதாசன் ",
      "option3": "வாலி ",
      "option4": "கல்கி",
      "answer": "கண்ணதாசன் ",
      "topic": "மரபுக்கவிதை - முடியரசன், வாணிதாசன், சுரதா, கண்ணதாசன், உடுமலைநாராயணகவி, பட்டுக்கோட்டை கல்யாணசுந்தரம், மருதகாசி தொடர்பான செய்திகள், அடைமொழிபெயர்கள்",
      "topicId": 8
    },
    {
      "questionId": 730,
      "question": "கவிஞர் சுரதாவின் இயற்பெயர் என்ன?",
      "option1": "இராசகோபாலன்",
      "option2": "முத்தையா",
      "option3": "அரங்கசாமி ",
      "option4": "துரைராசு",
      "answer": "இராசகோபாலன்",
      "topic": "மரபுக்கவிதை - முடியரசன், வாணிதாசன், சுரதா, கண்ணதாசன், உடுமலைநாராயணகவி, பட்டுக்கோட்டை கல்யாணசுந்தரம், மருதகாசி தொடர்பான செய்திகள், அடைமொழிபெயர்கள்",
      "topicId": 8
    },
    {
      "questionId": 731,
      "question": "கண்ணதாசன் பெற்றோர்கள் யார்?",
      "option1": "சாத்தப்பன் - விசாலாட்சி ",
      "option2": "சுப்புராயலு - சீதாலட்சுமி ",
      "option3": "அரங்க திருகாமு - துளசியம்மாள்",
      "option4": "அருணாசலம் - விசாலாட்சி ",
      "answer": "சாத்தப்பன் - விசாலாட்சி ",
      "topic": "மரபுக்கவிதை - முடியரசன், வாணிதாசன், சுரதா, கண்ணதாசன், உடுமலைநாராயணகவி, பட்டுக்கோட்டை கல்யாணசுந்தரம், மருதகாசி தொடர்பான செய்திகள், அடைமொழிபெயர்கள்",
      "topicId": 8
    },
    {
      "questionId": 732,
      "question": "தமிழ்மலர் என்ற இதழை தொடங்கியவர் யார்?",
      "option1": "நெடுஞ்செழியன் ",
      "option2": "கண்ணதாசன் ",
      "option3": "அண்ணாதுரை ",
      "option4": "தோப்பூர் திருவேங்கடம் ",
      "answer": "கண்ணதாசன் ",
      "topic": "மரபுக்கவிதை - முடியரசன், வாணிதாசன், சுரதா, கண்ணதாசன், உடுமலைநாராயணகவி, பட்டுக்கோட்டை கல்யாணசுந்தரம், மருதகாசி தொடர்பான செய்திகள், அடைமொழிபெயர்கள்",
      "topicId": 8
    },
    {
      "questionId": 733,
      "question": "பின்வரும் நூல்களுள் கவிஞர் முடியரசனால் எழுதப்பட்ட நூல் எது?",
      "option1": "தமிழ்த் தேர்",
      "option2": "வீரகாவியம்",
      "option3": "கவியின் கனவு",
      "option4": "பாவை விளக்கு ",
      "answer": "வீரகாவியம்",
      "topic": "மரபுக்கவிதை - முடியரசன், வாணிதாசன், சுரதா, கண்ணதாசன், உடுமலைநாராயணகவி, பட்டுக்கோட்டை கல்யாணசுந்தரம், மருதகாசி தொடர்பான செய்திகள், அடைமொழிபெயர்கள்",
      "topicId": 8
    },
    {
      "questionId": 734,
      "question": "தூங்காதே தம்பி தூங்காதே என்ற பாடலை எழுதியவர் யார்?",
      "option1": "கண்ணதாசன் ",
      "option2": "மருதகாசி ",
      "option3": "பட்டுக்கோட்டை கல்யாணசுந்தரம் ",
      "option4": "சுரதா ",
      "answer": "பட்டுக்கோட்டை கல்யாணசுந்தரம் ",
      "topic": "மரபுக்கவிதை - முடியரசன், வாணிதாசன், சுரதா, கண்ணதாசன், உடுமலைநாராயணகவி, பட்டுக்கோட்டை கல்யாணசுந்தரம், மருதகாசி தொடர்பான செய்திகள், அடைமொழிபெயர்கள்",
      "topicId": 8
    },
    {
      "questionId": 735,
      "question": "கவிஞர் வாணிதாசனுக்கு பெற்றோர் இட்ட பெயர் என்ன?",
      "option1": "இராமையா",
      "option2": "முத்தையா",
      "option3": "முத்துக்குமாரசுவாமி ",
      "option4": "அரங்கசாமி என்ற எத்திராசலு",
      "answer": "அரங்கசாமி என்ற எத்திராசலு",
      "topic": "மரபுக்கவிதை - முடியரசன், வாணிதாசன், சுரதா, கண்ணதாசன், உடுமலைநாராயணகவி, பட்டுக்கோட்டை கல்யாணசுந்தரம், மருதகாசி தொடர்பான செய்திகள், அடைமொழிபெயர்கள்",
      "topicId": 8
    },
    {
      "questionId": 736,
      "question": "சுரதாவின் எந்நூல் தமிழக அரசின் பரிசினை பெற்றது",
      "option1": "பாவை",
      "option2": "குடும்ப விளக்கு ",
      "option3": "தேன்மழை",
      "option4": "அக்னி குஞ்சு ",
      "answer": "தேன்மழை",
      "topic": "மரபுக்கவிதை - முடியரசன், வாணிதாசன், சுரதா, கண்ணதாசன், உடுமலைநாராயணகவி, பட்டுக்கோட்டை கல்யாணசுந்தரம், மருதகாசி தொடர்பான செய்திகள், அடைமொழிபெயர்கள்",
      "topicId": 8
    },
    {
      "questionId": 737,
      "question": "பறம்பு மலையில் நடந்த விழாவில் முடியரசருக்கு தவத்திரு குன்றக்குடி அடிகளார் பின்வரும் எப்பட்டத்தை வழங்கினார்?",
      "option1": "கவியரசு ",
      "option2": "தமிழ் வியாசர்",
      "option3": "மூதறிஞர் ",
      "option4": "சிந்துக்கவி",
      "answer": "கவியரசு ",
      "topic": "மரபுக்கவிதை - முடியரசன், வாணிதாசன், சுரதா, கண்ணதாசன், உடுமலைநாராயணகவி, பட்டுக்கோட்டை கல்யாணசுந்தரம், மருதகாசி தொடர்பான செய்திகள், அடைமொழிபெயர்கள்",
      "topicId": 8
    },
    {
      "questionId": 738,
      "question": "பொதுவுடைமை தத்துவத்தின் தன்னை வயப்படுத்திக் கொண்ட  மக்கள் கவிஞர் யார்?",
      "option1": "கண்ணதாசன் ",
      "option2": "பட்டுக்கோட்டை கல்யாணசுந்தரம் ",
      "option3": "முடியரசன்",
      "option4": "மருதகாசி ",
      "answer": "பட்டுக்கோட்டை கல்யாணசுந்தரம் ",
      "topic": "மரபுக்கவிதை - முடியரசன், வாணிதாசன், சுரதா, கண்ணதாசன், உடுமலைநாராயணகவி, பட்டுக்கோட்டை கல்யாணசுந்தரம், மருதகாசி தொடர்பான செய்திகள், அடைமொழிபெயர்கள்",
      "topicId": 8
    },
    {
      "questionId": 739,
      "question": "கவிஞர் முடியரசன் பிறந்த ஊர்?",
      "option1": "பெரியகுளம் ",
      "option2": "பஞ்சப்பட்டி",
      "option3": "திருமங்கலம் ",
      "option4": "மேலூர் ",
      "answer": "பெரியகுளம் ",
      "topic": "மரபுக்கவிதை - முடியரசன், வாணிதாசன், சுரதா, கண்ணதாசன், உடுமலைநாராயணகவி, பட்டுக்கோட்டை கல்யாணசுந்தரம், மருதகாசி தொடர்பான செய்திகள், அடைமொழிபெயர்கள்",
      "topicId": 8
    },
    {
      "questionId": 740,
      "question": "திரைப்படத் துறையில் ஏறத்தாழ 35 ஆண்டுகள் பாடல்கள் எழுதியவர் யார்?",
      "option1": "கண்ணதாசன்",
      "option2": "முடியரசன்",
      "option3": "வாணிதாசன்",
      "option4": "சுரதா ",
      "answer": "கண்ணதாசன் ",
      "topic": "மரபுக்கவிதை - முடியரசன், வாணிதாசன், சுரதா, கண்ணதாசன், உடுமலைநாராயணகவி, பட்டுக்கோட்டை கல்யாணசுந்தரம், மருதகாசி தொடர்பான செய்திகள், அடைமொழிபெயர்கள்",
      "topicId": 8
    },
    {
      "questionId": 741,
      "question": "கவிஞர் சுரதாவின் பிறந்த ஊர்?",
      "option1": "பழையனூர் ",
      "option2": "வில்லியனூர் ",
      "option3": "சிறுகூடல்பட்டி",
      "option4": "செங்கப்படுத்தான் காடு",
      "answer": "பழையனூர் ",
      "topic": "மரபுக்கவிதை - முடியரசன், வாணிதாசன், சுரதா, கண்ணதாசன், உடுமலைநாராயணகவி, பட்டுக்கோட்டை கல்யாணசுந்தரம், மருதகாசி தொடர்பான செய்திகள், அடைமொழிபெயர்கள்",
      "topicId": 8
    },
    {
      "questionId": 742,
      "question": "வேலங்குடி திருவிழா என்ற நூலை எழுதியவர் யார்?",
      "option1": "ரா.கி.ரங்கராஜன்",
      "option2": "கண்ணதாசன் ",
      "option3": "வாலி",
      "option4": "வைரமுத்து ",
      "answer": "கண்ணதாசன் ",
      "topic": "மரபுக்கவிதை - முடியரசன், வாணிதாசன், சுரதா, கண்ணதாசன், உடுமலைநாராயணகவி, பட்டுக்கோட்டை கல்யாணசுந்தரம், மருதகாசி தொடர்பான செய்திகள், அடைமொழிபெயர்கள்",
      "topicId": 8
    },
    {
      "questionId": 743,
      "question": "ஏர்முனைக்கு நேர் இங்கே எதுவுமே இல்லை எனும் பாடலைப் பாடியவர் யார்?",
      "option1": "பட்டுக்கோட்டை கல்யாணசுந்தரம் ",
      "option2": "மருதகாசி ",
      "option3": "வாணிதாசன்",
      "option4": "கண்ணதாசன் ",
      "answer": "மருதகாசி ",
      "topic": "மரபுக்கவிதை - முடியரசன், வாணிதாசன், சுரதா, கண்ணதாசன், உடுமலைநாராயணகவி, பட்டுக்கோட்டை கல்யாணசுந்தரம், மருதகாசி தொடர்பான செய்திகள், அடைமொழிபெயர்கள்",
      "topicId": 8
    },
    {
      "questionId": 744,
      "question": "பாரதிதாசனுக்கு தாசனாக விளங்கியவர் யார்?",
      "option1": "சுரதா ",
      "option2": "கண்ணதாசன் ",
      "option3": "வாணிதாசன் ",
      "option4": "முடியரசன்",
      "answer": "சுரதா ",
      "topic": "மரபுக்கவிதை - முடியரசன், வாணிதாசன், சுரதா, கண்ணதாசன், உடுமலைநாராயணகவி, பட்டுக்கோட்டை கல்யாணசுந்தரம், மருதகாசி தொடர்பான செய்திகள், அடைமொழிபெயர்கள்",
      "topicId": 8
    },
    {
      "questionId": 745,
      "question": "துறைமுகம் என்ற நூலை எழுதியவர் யார்?",
      "option1": "மருதகாசி ",
      "option2": "சுரதா ",
      "option3": "வாலி",
      "option4": "பட்டுக்கோட்டை கல்யாணசுந்தரம் ",
      "answer": "சுரதா ",
      "topic": "மரபுக்கவிதை - முடியரசன், வாணிதாசன், சுரதா, கண்ணதாசன், உடுமலைநாராயணகவி, பட்டுக்கோட்டை கல்யாணசுந்தரம், மருதகாசி தொடர்பான செய்திகள், அடைமொழிபெயர்கள்",
      "topicId": 8
    },
    {
      "questionId": 746,
      "question": "இவற்றுள் கவிஞர் சுரதா எழுதாத நூல் எது?",
      "option1": "அமுதும் தேனும் ",
      "option2": "தொடா வாலிபம்",
      "option3": "உதட்டில் உதடு",
      "option4": "சந்தித்தேன் சிந்தித்தேன்",
      "answer": "சந்தித்தேன் சிந்தித்தேன்",
      "topic": "மரபுக்கவிதை - முடியரசன், வாணிதாசன், சுரதா, கண்ணதாசன், உடுமலைநாராயணகவி, பட்டுக்கோட்டை கல்யாணசுந்தரம், மருதகாசி தொடர்பான செய்திகள், அடைமொழிபெயர்கள்",
      "topicId": 8
    },
    {
      "questionId": 747,
      "question": "உடுமலையாரின் இயற்பெயர் என்ன?",
      "option1": "காமராசு",
      "option2": "நாராயணசாமி ",
      "option3": "ரங்கராசு",
      "option4": "எவையுமில்லை",
      "answer": "நாராயணசாமி ",
      "topic": "மரபுக்கவிதை - முடியரசன், வாணிதாசன், சுரதா, கண்ணதாசன், உடுமலைநாராயணகவி, பட்டுக்கோட்டை கல்யாணசுந்தரம், மருதகாசி தொடர்பான செய்திகள், அடைமொழிபெயர்கள்",
      "topicId": 8
    },
    {
      "questionId": 748,
      "question": "பின்வரும் கவிஞர்களில் குழந்தை மனம் கொண்ட கவிஞர் என்ற வேறு பெயர் கொண்டவர் யார்?",
      "option1": "பாரதியார் ",
      "option2": "கண்ணதாசன் ",
      "option3": "நாமக்கல் கவிஞர் ",
      "option4": "முடியரசன்",
      "answer": "கண்ணதாசன் ",
      "topic": "மரபுக்கவிதை - முடியரசன், வாணிதாசன், சுரதா, கண்ணதாசன், உடுமலைநாராயணகவி, பட்டுக்கோட்டை கல்யாணசுந்தரம், மருதகாசி தொடர்பான செய்திகள், அடைமொழிபெயர்கள்",
      "topicId": 8
    },
    {
      "questionId": 749,
      "question": "இவற்றுள் கவிஞர் சுரதா எழுதாத நூல் எது?",
      "option1": "புகழ் மாலை ",
      "option2": "பட்டத்தரசி ",
      "option3": "சுவரும் சுண்ணாம்பும்",
      "option4": "முகில் விடு தூது ",
      "answer": "முகில் விடு தூது ",
      "topic": "மரபுக்கவிதை - முடியரசன், வாணிதாசன், சுரதா, கண்ணதாசன், உடுமலைநாராயணகவி, பட்டுக்கோட்டை கல்யாணசுந்தரம், மருதகாசி தொடர்பான செய்திகள், அடைமொழிபெயர்கள்",
      "topicId": 8
    },
    {
      "questionId": 750,
      "question": "தமிழகத்தின் வேர்ட்ஸ்வொர்த் என்று அழைக்கப்படுபவர் யார்?",
      "option1": "பாரதிதாசன் ",
      "option2": "கண்ணதாசன் ",
      "option3": "சுப்புரத்தினதாசன்",
      "option4": "வாணிதாசன்",
      "answer": "வாணிதாசன்",
      "topic": "மரபுக்கவிதை - முடியரசன், வாணிதாசன், சுரதா, கண்ணதாசன், உடுமலைநாராயணகவி, பட்டுக்கோட்டை கல்யாணசுந்தரம், மருதகாசி தொடர்பான செய்திகள், அடைமொழிபெயர்கள்",
      "topicId": 8
    },
    {
      "questionId": 751,
      "question": "இந்திய அரசு யாருடைய நினைவை போற்றும் வகையில் 31.12.2008 - இல் இந்திய அஞ்சல் துறை அஞ்சல்தலை வெளியிட்டுள்ளது ?",
      "option1": "உடுமலை நாராயண கவி ",
      "option2": "பட்டுக்கோட்டையார் ",
      "option3": "மருதகாசி ",
      "option4": "கண்ணதாசன் ",
      "answer": "உடுமலை நாராயண கவி ",
      "topic": "மரபுக்கவிதை - முடியரசன், வாணிதாசன், சுரதா, கண்ணதாசன், உடுமலைநாராயணகவி, பட்டுக்கோட்டை கல்யாணசுந்தரம், மருதகாசி தொடர்பான செய்திகள், அடைமொழிபெயர்கள்",
      "topicId": 8
    },
    {
      "questionId": 752,
      "question": "இவற்றுள் கண்ணதாசனின் புனைப்பெயர் அல்லாதது எது?",
      "option1": "தமிழ் ஒளி",
      "option2": "காரை முத்து புலவர் ",
      "option3": "வணங்காமுடி ",
      "option4": "கமுகப்பிரியன்",
      "answer": "தமிழ் ஒளி",
      "topic": "மரபுக்கவிதை - முடியரசன், வாணிதாசன், சுரதா, கண்ணதாசன், உடுமலைநாராயணகவி, பட்டுக்கோட்டை கல்யாணசுந்தரம், மருதகாசி தொடர்பான செய்திகள், அடைமொழிபெயர்கள்",
      "topicId": 8
    },
    {
      "questionId": 753,
      "question": "வார்த்தை வாசல் என்ற நூலை எழுதியவர் யார்?",
      "option1": "வாணிதாசன்",
      "option2": "உடுமலை நாராயண கவி ",
      "option3": "சுரதா ",
      "option4": "கண்ணதாசன் ",
      "answer": "சுரதா ",
      "topic": "மரபுக்கவிதை - முடியரசன், வாணிதாசன், சுரதா, கண்ணதாசன், உடுமலைநாராயணகவி, பட்டுக்கோட்டை கல்யாணசுந்தரம், மருதகாசி தொடர்பான செய்திகள், அடைமொழிபெயர்கள்",
      "topicId": 8
    },
    {
      "questionId": 754,
      "question": "உவமைக் கவிஞர் என்று அழைக்கப்படுபவர் யார்?",
      "option1": "வைரமுத்து ",
      "option2": "சுரதா ",
      "option3": "வாணிதாசன்",
      "option4": "முடியரசன்",
      "answer": "சுரதா ",
      "topic": "மரபுக்கவிதை - முடியரசன், வாணிதாசன், சுரதா, கண்ணதாசன், உடுமலைநாராயணகவி, பட்டுக்கோட்டை கல்யாணசுந்தரம், மருதகாசி தொடர்பான செய்திகள், அடைமொழிபெயர்கள்",
      "topicId": 8
    },
    {
      "questionId": 755,
      "question": "கவிஞர் சுரதாவின் வேறு நூல்களுள் ஒன்று ",
      "option1": "மங்கையர்க்கரசி ",
      "option2": "தொடுவானம் ",
      "option3": "பாட்டு பிறக்குமடா",
      "option4": "இரவு வரவில்லை ",
      "answer": "மங்கையர்க்கரசி ",
      "topic": "மரபுக்கவிதை - முடியரசன், வாணிதாசன், சுரதா, கண்ணதாசன், உடுமலைநாராயணகவி, பட்டுக்கோட்டை கல்யாணசுந்தரம், மருதகாசி தொடர்பான செய்திகள், அடைமொழிபெயர்கள்",
      "topicId": 8
    },
    {
      "questionId": 756,
      "question": "தென்றல் என்ற இதழில் ஆசிரியராகப் பணியாற்றியவர் யார்?",
      "option1": "அண்ணாதுரை ",
      "option2": "கண்ணதாசன் ",
      "option3": "நெடுஞ்செழியன் ",
      "option4": "தோப்பூர் திருவேங்கடம் ",
      "answer": "கண்ணதாசன் ",
      "topic": "மரபுக்கவிதை - முடியரசன், வாணிதாசன், சுரதா, கண்ணதாசன், உடுமலைநாராயணகவி, பட்டுக்கோட்டை கல்யாணசுந்தரம், மருதகாசி தொடர்பான செய்திகள், அடைமொழிபெயர்கள்",
      "topicId": 8
    },
    {
      "questionId": 757,
      "question": "பின்வரும் நூல்களுள் கவிஞர் முடியரசனால் எழுதப்படாத நூல் எது?",
      "option1": "முடியரசன் கவிதைகள் ",
      "option2": "பூங்கொடி ",
      "option3": "முன்னும் பின்னும் ",
      "option4": "காவியப் பறவை ",
      "answer": "முன்னும் பின்னும் ",
      "topic": "மரபுக்கவிதை - முடியரசன், வாணிதாசன், சுரதா, கண்ணதாசன், உடுமலைநாராயணகவி, பட்டுக்கோட்டை கல்யாணசுந்தரம், மருதகாசி தொடர்பான செய்திகள், அடைமொழிபெயர்கள்",
      "topicId": 8
    },
    {
      "questionId": 758,
      "question": "தமிழக அரசு வழங்கும் பாவேந்தர் நினைவுப் பரிசை முதன் முதலில் பெற்றவர் யார்?",
      "option1": "முடியரசன்",
      "option2": "சுரதா ",
      "option3": "உடுமலை நாராயண கவி ",
      "option4": "மருதகாசி ",
      "answer": "சுரதா ",
      "topic": "மரபுக்கவிதை - முடியரசன், வாணிதாசன், சுரதா, கண்ணதாசன், உடுமலைநாராயணகவி, பட்டுக்கோட்டை கல்யாணசுந்தரம், மருதகாசி தொடர்பான செய்திகள், அடைமொழிபெயர்கள்",
      "topicId": 8
    },
    {
      "questionId": 759,
      "question": "பகுத்தறிவு கவிராயர் - யார்?",
      "option1": "மருதகாசி ",
      "option2": "உடுமலை நாராயண கவி ",
      "option3": "முடியரசன் ",
      "option4": "சுரதா ",
      "answer": "உடுமலை நாராயண கவி ",
      "topic": "மரபுக்கவிதை - முடியரசன், வாணிதாசன், சுரதா, கண்ணதாசன், உடுமலைநாராயணகவி, பட்டுக்கோட்டை கல்யாணசுந்தரம், மருதகாசி தொடர்பான செய்திகள், அடைமொழிபெயர்கள்",
      "topicId": 8
    },
    {
      "questionId": 760,
      "question": "கண்ணதாசன் வாழ்ந்த காலம் என்ன ?",
      "option1": "காலம் - 1942-1981",
      "option2": "காலம் - 1905-1956",
      "option3": "காலம் - 1927-1981",
      "option4": "காலம் - 1905-1981",
      "answer": "காலம் - 1927-1981",
      "topic": "மரபுக்கவிதை - முடியரசன், வாணிதாசன், சுரதா, கண்ணதாசன், உடுமலைநாராயணகவி, பட்டுக்கோட்டை கல்யாணசுந்தரம், மருதகாசி தொடர்பான செய்திகள், அடைமொழிபெயர்கள்",
      "topicId": 8
    },
    {
      "questionId": 761,
      "question": "சுரதா பல நூல்களை படைத்திருந்தாலும் அவரை மிக சிறந்த கவிஞராக அடையாளப் படுத்துவது எது?",
      "option1": "தேன்மழை",
      "option2": "சாவின் முத்தம் ",
      "option3": "உதட்டில் உதடு ",
      "option4": "பட்டத்தரசி ",
      "answer": "தேன்மழை",
      "topic": "மரபுக்கவிதை - முடியரசன், வாணிதாசன், சுரதா, கண்ணதாசன், உடுமலைநாராயணகவி, பட்டுக்கோட்டை கல்யாணசுந்தரம், மருதகாசி தொடர்பான செய்திகள், அடைமொழிபெயர்கள்",
      "topicId": 8
    },
    {
      "questionId": 762,
      "question": "பின்வரும் கவிஞர்களுள் பாரதிதாசனிடம் தொடக்கக் கல்வி பயின்றவர் யார்?",
      "option1": "மருதகாசி ",
      "option2": "சுரதா ",
      "option3": "வாணிதாசன்",
      "option4": "உடுமலை நாராயண கவி ",
      "answer": "வாணிதாசன்",
      "topic": "மரபுக்கவிதை - முடியரசன், வாணிதாசன், சுரதா, கண்ணதாசன், உடுமலைநாராயணகவி, பட்டுக்கோட்டை கல்யாணசுந்தரம், மருதகாசி தொடர்பான செய்திகள், அடைமொழிபெயர்கள்",
      "topicId": 8
    },
    {
      "questionId": 763,
      "question": "முல்லை என்ற இதழை தொடங்கியவர் யார்?",
      "option1": "தோப்பூர் திருவேங்கடம் ",
      "option2": "கண்ணதாசன் ",
      "option3": "நெடுஞ்செழியன் ",
      "option4": "அண்ணாதுரை ",
      "answer": "கண்ணதாசன் ",
      "topic": "மரபுக்கவிதை - முடியரசன், வாணிதாசன், சுரதா, கண்ணதாசன், உடுமலைநாராயணகவி, பட்டுக்கோட்டை கல்யாணசுந்தரம், மருதகாசி தொடர்பான செய்திகள், அடைமொழிபெயர்கள்",
      "topicId": 8
    },
    {
      "questionId": 764,
      "question": "இயேசுகாவியம் படைத்தவர் யார்?",
      "option1": "எச்.ஏ.கிருட்டிணப் பிள்ளை ",
      "option2": "ஜி.யு.போப்",
      "option3": "கண்ணதாசன் ",
      "option4": "வீரமாமுனிவர் ",
      "answer": "கண்ணதாசன் ",
      "topic": "மரபுக்கவிதை - முடியரசன், வாணிதாசன், சுரதா, கண்ணதாசன், உடுமலைநாராயணகவி, பட்டுக்கோட்டை கல்யாணசுந்தரம், மருதகாசி தொடர்பான செய்திகள், அடைமொழிபெயர்கள்",
      "topicId": 8
    },
    {
      "questionId": 765,
      "question": "சேரமான் காதலி என்ற நூலை எழுதியவர் யார்?",
      "option1": "அகிலன் ",
      "option2": "கண்ணதாசன் ",
      "option3": "சாண்டில்யன் ",
      "option4": "கல்கி ",
      "answer": "கண்ணதாசன் ",
      "topic": "மரபுக்கவிதை - முடியரசன், வாணிதாசன், சுரதா, கண்ணதாசன், உடுமலைநாராயணகவி, பட்டுக்கோட்டை கல்யாணசுந்தரம், மருதகாசி தொடர்பான செய்திகள், அடைமொழிபெயர்கள்",
      "topicId": 8
    },
    {
      "questionId": 766,
      "question": "பின்வரும் நூல்களுள் கவிஞர் வாணிதாசனால் எழுதப்படாத நூல் எது?",
      "option1": "தமிழச்சி",
      "option2": "பொங்கல் பரிசு ",
      "option3": "தீர்த்த யாத்திரை ",
      "option4": "வாள்விழி",
      "answer": "வாள்விழி",
      "topic": "மரபுக்கவிதை - முடியரசன், வாணிதாசன், சுரதா, கண்ணதாசன், உடுமலைநாராயணகவி, பட்டுக்கோட்டை கல்யாணசுந்தரம், மருதகாசி தொடர்பான செய்திகள், அடைமொழிபெயர்கள்",
      "topicId": 8
    },
    {
      "questionId": 767,
      "question": "சுவரும் சுண்ணாம்பும் என்ற நூலை எழுதியவர் யார்?",
      "option1": "கண்ணதாசன் ",
      "option2": "பாரதிதாசன் ",
      "option3": "சுரதா ",
      "option4": "வாணிதாசன்",
      "answer": "சுரதா",
      "topic": "மரபுக்கவிதை - முடியரசன், வாணிதாசன், சுரதா, கண்ணதாசன், உடுமலைநாராயணகவி, பட்டுக்கோட்டை கல்யாணசுந்தரம், மருதகாசி தொடர்பான செய்திகள், அடைமொழிபெயர்கள்",
      "topicId": 8
    },
    {
      "questionId": 768,
      "question": "கம்பர் - அம்பிகாபதி வைத்து கண்ணதாசன் எழுதிய நாடகம் எது?",
      "option1": "ஆட்டனத்தி ஆதிமந்தி ",
      "option2": "சேரமான் காதலி ",
      "option3": "இராச தண்டனை ",
      "option4": "வேலங்குடி திருவிழா ",
      "answer": "இராச தண்டனை ",
      "topic": "மரபுக்கவிதை - முடியரசன், வாணிதாசன், சுரதா, கண்ணதாசன், உடுமலைநாராயணகவி, பட்டுக்கோட்டை கல்யாணசுந்தரம், மருதகாசி தொடர்பான செய்திகள், அடைமொழிபெயர்கள்",
      "topicId": 8
    },
    {
      "questionId": 769,
      "question": "நான் நிரந்தரமானவன் , அழிவதில்லை எந்த நிலையிலும் எனக்கு மரணமில்லை என்று கூறியவர் யார்?",
      "option1": "வாலி",
      "option2": "கண்ணதாசன் ",
      "option3": "வைரமுத்து ",
      "option4": "ரா.கி.ரங்கராஜன்",
      "answer": "கண்ணதாசன் ",
      "topic": "மரபுக்கவிதை - முடியரசன், வாணிதாசன், சுரதா, கண்ணதாசன், உடுமலைநாராயணகவி, பட்டுக்கோட்டை கல்யாணசுந்தரம், மருதகாசி தொடர்பான செய்திகள், அடைமொழிபெயர்கள்",
      "topicId": 8
    },
    {
      "questionId": 770,
      "question": "குற்றியலுகரத்தின் ஒலியை உவமையாக கையாண்ட முதல் கவிஞர் யார்?",
      "option1": "வாணிதாசன்",
      "option2": "கண்ணதாசன் ",
      "option3": "முடியரசன்",
      "option4": "சுரதா",
      "answer": "வாணிதாசன்",
      "topic": "மரபுக்கவிதை - முடியரசன், வாணிதாசன், சுரதா, கண்ணதாசன், உடுமலைநாராயணகவி, பட்டுக்கோட்டை கல்யாணசுந்தரம், மருதகாசி தொடர்பான செய்திகள், அடைமொழிபெயர்கள்",
      "topicId": 8
    },
    {
      "questionId": 771,
      "question": "பின்வரும் நூல்களுள் கவிஞர் முடியரசனால் எழுதப்பட்ட நூல் எது?",
      "option1": "தமிழர் தேர் ",
      "option2": "வீரகாவியம்",
      "option3": "கவியின் கனவு ",
      "option4": "பாவை விளக்கு ",
      "answer": "வீரகாவியம்",
      "topic": "மரபுக்கவிதை - முடியரசன், வாணிதாசன், சுரதா, கண்ணதாசன், உடுமலைநாராயணகவி, பட்டுக்கோட்டை கல்யாணசுந்தரம், மருதகாசி தொடர்பான செய்திகள், அடைமொழிபெயர்கள்",
      "topicId": 8
    },
    {
      "questionId": 772,
      "question": "மாடா ஒழைச்சவன் வாழ்க்கையிலே பசி வந்திட காரணம் என்ன மச்சான் ! தேடிய செல்வங்கள் வேறே இடத்திலே சேர்வதினால் வரும் தொல்லையடி என்ற திரையிசைப்பாடலை எழுதியவர் யார்?",
      "option1": "பட்டுக்கோட்டை கல்யாணசுந்தரம் ",
      "option2": "மருதகாசி ",
      "option3": "கண்ணதாசன் ",
      "option4": "வாலி",
      "answer": "பட்டுக்கோட்டை கல்யாணசுந்தரம் ",
      "topic": "மரபுக்கவிதை - முடியரசன், வாணிதாசன், சுரதா, கண்ணதாசன், உடுமலைநாராயணகவி, பட்டுக்கோட்டை கல்யாணசுந்தரம், மருதகாசி தொடர்பான செய்திகள், அடைமொழிபெயர்கள்",
      "topicId": 8
    },
    {
      "questionId": 773,
      "question": "தமிழ்நாட்டு வானம்பாடி எனப் போற்றப்பட்டவர் யார்?",
      "option1": "வாணிதாசன்",
      "option2": "கண்ணதாசன் ",
      "option3": "முடியரசன்",
      "option4": "சுரதா ",
      "answer": "முடியரசன்",
      "topic": "மரபுக்கவிதை - முடியரசன், வாணிதாசன், சுரதா, கண்ணதாசன், உடுமலைநாராயணகவி, பட்டுக்கோட்டை கல்யாணசுந்தரம், மருதகாசி தொடர்பான செய்திகள், அடைமொழிபெயர்கள்",
      "topicId": 8
    },
    {
      "questionId": 774,
      "question": "கண்ணதாசன் புனைப்பெயர்களுள் ஒன்று?",
      "option1": "வணங்காமுடி ",
      "option2": "புரட்சிக் கவிஞர் ",
      "option3": "பாவலரேறு ",
      "option4": "புதுமைக் கவிஞர் ",
      "answer": "வணங்காமுடி ",
      "topic": "மரபுக்கவிதை - முடியரசன், வாணிதாசன், சுரதா, கண்ணதாசன், உடுமலைநாராயணகவி, பட்டுக்கோட்டை கல்யாணசுந்தரம், மருதகாசி தொடர்பான செய்திகள், அடைமொழிபெயர்கள்",
      "topicId": 8
    },
    {
      "questionId": 775,
      "question": "யாரிடம் கொண்ட பற்றின் காரணமாக தம் பெயரை சுரதா என வைத்துக் கொண்டார்?",
      "option1": "பாரதியார் ",
      "option2": "பாரதிதாசன் ",
      "option3": "திரு.வி.க",
      "option4": "மறைமலையடிகள்",
      "answer": "பாரதிதாசன் ",
      "topic": "மரபுக்கவிதை - முடியரசன், வாணிதாசன், சுரதா, கண்ணதாசன், உடுமலைநாராயணகவி, பட்டுக்கோட்டை கல்யாணசுந்தரம், மருதகாசி தொடர்பான செய்திகள், அடைமொழிபெயர்கள்",
      "topicId": 8
    },
    {
      "questionId": 776,
      "question": "கவிஞர் வாணிதாசனுக்கு பிரெஞ்சு குடியரசு தலைவர் பின்வரும் எவ்விருதை வழங்கினார்?",
      "option1": "செவாலியர்",
      "option2": "கவிஞரேறு",
      "option3": "பாவலர்மணி",
      "option4": "தமிழகத்தின் வேர்ட்ஸ்வொர்த் ",
      "answer": "செவாலியர்",
      "topic": "மரபுக்கவிதை - முடியரசன், வாணிதாசன், சுரதா, கண்ணதாசன், உடுமலைநாராயணகவி, பட்டுக்கோட்டை கல்யாணசுந்தரம், மருதகாசி தொடர்பான செய்திகள், அடைமொழிபெயர்கள்",
      "topicId": 8
    },
    {
      "questionId": 777,
      "question": "பின்வருவனவற்றுள் பட்டுக்கோட்டை கல்யாணசுந்தரனாரின் வேறு சிறப்பு பெயர்களுள் ஒன்று எது?",
      "option1": "பாமர மக்களின் கவிஞர் ",
      "option2": "தமிழ்நாட்டுத் தாகூர்",
      "option3": "புதுமைக் கவிஞர் ",
      "option4": "குழந்தை மனம் கொண்ட கவிஞர் ",
      "answer": "பாமர மக்களின் கவிஞர் ",
      "topic": "மரபுக்கவிதை - முடியரசன், வாணிதாசன், சுரதா, கண்ணதாசன், உடுமலைநாராயணகவி, பட்டுக்கோட்டை கல்யாணசுந்தரம், மருதகாசி தொடர்பான செய்திகள், அடைமொழிபெயர்கள்",
      "topicId": 8
    },
    {
      "questionId": 778,
      "question": "தித்திக்கும் தமிழிலே முத்துமுத்தாய் பாடல் செய்தவர் எனத் தொடங்கும் இசை பாமாலையைத் திருவள்ளுவருக்கு சூட்டியவர் யார்?",
      "option1": "பாரதிதாசன் ",
      "option2": "சுப்புரத்தினதாசன்",
      "option3": "கண்ணதாசன் ",
      "option4": "முடியரசன்",
      "answer": "சுப்புரத்தினதாசன்",
      "topic": "மரபுக்கவிதை - முடியரசன், வாணிதாசன், சுரதா, கண்ணதாசன், உடுமலைநாராயணகவி, பட்டுக்கோட்டை கல்யாணசுந்தரம், மருதகாசி தொடர்பான செய்திகள், அடைமொழிபெயர்கள்",
      "topicId": 8
    },
    {
      "questionId": 779,
      "question": "முடியரசனின் வேறு நூல்களுள் ஒன்று ",
      "option1": "நெஞ்சு பொறுக்குதில்லையே",
      "option2": "எழிலோவியம்",
      "option3": "மாங்கனி ",
      "option4": "கவிதாஞ்சலி ",
      "answer": "நெஞ்சு பொறுக்குதில்லையே ",
      "topic": "மரபுக்கவிதை - முடியரசன், வாணிதாசன், சுரதா, கண்ணதாசன், உடுமலைநாராயணகவி, பட்டுக்கோட்டை கல்யாணசுந்தரம், மருதகாசி தொடர்பான செய்திகள், அடைமொழிபெயர்கள்",
      "topicId": 8
    },
    {
      "questionId": 780,
      "question": "பின்வருவனவற்றுள் சி.சு.செல்லப்பா எழுதிய நூல்?",
      "option1": "வண்ணத்தமிழ்",
      "option2": "முதலும் முடிவும் ",
      "option3": "சுதந்திரம் தாகம்",
      "option4": "மேல்நோக்கிய பயணம் ",
      "answer": "சுதந்திர தாகம் ",
      "topic": "புதுக் கவிதை - ந.பிச்சமூர்த்தி, சி.சு.செல்லப்பா, தருமு சிவராமு, பசுவய்யா, இரா.மீனாட்சி, சி.மணி, சிற்பி,மு.மேத்தா, ஈரோடு தமிழன்பன், அப்துல் ரகுமான், கலாப்ரியா, கல்யாண்ஜி, ஞானக்கூத்தன், தேவதேவன், சாலை இளந்திரையன், சாலினி இளந்திரையன், ஆலந்தூர் மோகனரங்கன் - தொடர்பான செய்திகள், மேற்கோள்கள், சிறப்புத் தொடர்கள் மற்றும் எழுதிய நூல்கள்",
      "topicId": 7
    },
    {
      "questionId": 781,
      "question": "எதிர்ப்புத் தன்மையைக் கவிதை மூலம் வெளிப்படுத்தும் கவிஞர் யார்?",
      "option1": "தேவதேவன்",
      "option2": "ஞானக்கூத்தன் ",
      "option3": "சாலை இளந்திரையன் ",
      "option4": "கோ.மோகனரங்கன்",
      "answer": "ஞானக்கூத்தன் ",
      "topic": "புதுக் கவிதை - ந.பிச்சமூர்த்தி, சி.சு.செல்லப்பா, தருமு சிவராமு, பசுவய்யா, இரா.மீனாட்சி, சி.மணி, சிற்பி,மு.மேத்தா, ஈரோடு தமிழன்பன், அப்துல் ரகுமான், கலாப்ரியா, கல்யாண்ஜி, ஞானக்கூத்தன், தேவதேவன், சாலை இளந்திரையன், சாலினி இளந்திரையன், ஆலந்தூர் மோகனரங்கன் - தொடர்பான செய்திகள், மேற்கோள்கள், சிறப்புத் தொடர்கள் மற்றும் எழுதிய நூல்கள்",
      "topicId": 7
    },
    {
      "questionId": 782,
      "question": "புதுக்குரல்கள் - கவிதை நூலை வெளியிட்டவர் யார்?",
      "option1": "ஆலந்தூர் மோகனரங்கன் ",
      "option2": "சிற்பி ",
      "option3": "ந.பிச்சமூர்த்தி",
      "option4": "சி.சு.செல்லப்பா",
      "answer": "ந.பிச்சமூர்த்தி",
      "topic": "புதுக் கவிதை - ந.பிச்சமூர்த்தி, சி.சு.செல்லப்பா, தருமு சிவராமு, பசுவய்யா, இரா.மீனாட்சி, சி.மணி, சிற்பி,மு.மேத்தா, ஈரோடு தமிழன்பன், அப்துல் ரகுமான், கலாப்ரியா, கல்யாண்ஜி, ஞானக்கூத்தன், தேவதேவன், சாலை இளந்திரையன், சாலினி இளந்திரையன், ஆலந்தூர் மோகனரங்கன் - தொடர்பான செய்திகள், மேற்கோள்கள், சிறப்புத் தொடர்கள் மற்றும் எழுதிய நூல்கள்",
      "topicId": 7
    },
    {
      "questionId": 783,
      "question": "நடுநிசி நாய்கள் என்ற கவிதை நூலை எழுதியவர் யார்?",
      "option1": "இரா.மீனாட்சி",
      "option2": "சி.மணி",
      "option3": "சிற்பி ",
      "option4": "பசுவய்யா",
      "answer": "பசுவய்யா",
      "topic": "புதுக் கவிதை - ந.பிச்சமூர்த்தி, சி.சு.செல்லப்பா, தருமு சிவராமு, பசுவய்யா, இரா.மீனாட்சி, சி.மணி, சிற்பி,மு.மேத்தா, ஈரோடு தமிழன்பன், அப்துல் ரகுமான், கலாப்ரியா, கல்யாண்ஜி, ஞானக்கூத்தன், தேவதேவன், சாலை இளந்திரையன், சாலினி இளந்திரையன், ஆலந்தூர் மோகனரங்கன் - தொடர்பான செய்திகள், மேற்கோள்கள், சிறப்புத் தொடர்கள் மற்றும் எழுதிய நூல்கள்",
      "topicId": 7
    },
    {
      "questionId": 784,
      "question": "கவிஞர் சிற்பியின் இயற்பெயர் என்ன?",
      "option1": "பாலசுப்பிரமணியம் ",
      "option2": "பொன்னுசாமி ",
      "option3": "மணிகண்டன் ",
      "option4": "பாலகுமார் ",
      "answer": "பாலசுப்பிரமணியம் ",
      "topic": "புதுக் கவிதை - ந.பிச்சமூர்த்தி, சி.சு.செல்லப்பா, தருமு சிவராமு, பசுவய்யா, இரா.மீனாட்சி, சி.மணி, சிற்பி,மு.மேத்தா, ஈரோடு தமிழன்பன், அப்துல் ரகுமான், கலாப்ரியா, கல்யாண்ஜி, ஞானக்கூத்தன், தேவதேவன், சாலை இளந்திரையன், சாலினி இளந்திரையன், ஆலந்தூர் மோகனரங்கன் - தொடர்பான செய்திகள், மேற்கோள்கள், சிறப்புத் தொடர்கள் மற்றும் எழுதிய நூல்கள்",
      "topicId": 7
    },
    {
      "questionId": 785,
      "question": "இரா.மீனாட்சியின் படைப்பு எது?",
      "option1": "கொங்கு தேர் வாழ்க்கை ",
      "option2": "பறத்தல் அதன் சுதந்திரம் ",
      "option3": "உதய நகரிலிருந்து ",
      "option4": "அனைத்தும்",
      "answer": "அனைத்தும்",
      "topic": "புதுக் கவிதை - ந.பிச்சமூர்த்தி, சி.சு.செல்லப்பா, தருமு சிவராமு, பசுவய்யா, இரா.மீனாட்சி, சி.மணி, சிற்பி,மு.மேத்தா, ஈரோடு தமிழன்பன், அப்துல் ரகுமான், கலாப்ரியா, கல்யாண்ஜி, ஞானக்கூத்தன், தேவதேவன், சாலை இளந்திரையன், சாலினி இளந்திரையன், ஆலந்தூர் மோகனரங்கன் - தொடர்பான செய்திகள், மேற்கோள்கள், சிறப்புத் தொடர்கள் மற்றும் எழுதிய நூல்கள்",
      "topicId": 7
    },
    {
      "questionId": 786,
      "question": "கவிஞர் ஈரோடு தமிழன்பனின் இயற்பெயர் என்ன?",
      "option1": "குமாரசாமி ",
      "option2": "சுப்பிரமணியம்",
      "option3": "ஜெகதீசன் ",
      "option4": "பாலகுமரன்",
      "answer": "ஜெகதீசன் ",
      "topic": "புதுக் கவிதை - ந.பிச்சமூர்த்தி, சி.சு.செல்லப்பா, தருமு சிவராமு, பசுவய்யா, இரா.மீனாட்சி, சி.மணி, சிற்பி,மு.மேத்தா, ஈரோடு தமிழன்பன், அப்துல் ரகுமான், கலாப்ரியா, கல்யாண்ஜி, ஞானக்கூத்தன், தேவதேவன், சாலை இளந்திரையன், சாலினி இளந்திரையன், ஆலந்தூர் மோகனரங்கன் - தொடர்பான செய்திகள், மேற்கோள்கள், சிறப்புத் தொடர்கள் மற்றும் எழுதிய நூல்கள்",
      "topicId": 7
    },
    {
      "questionId": 787,
      "question": "தஞ்சைத் தமிழ்ப் பல்கலைக்கழகத்தின் ஆங்கில இலக்கிய நூற்பரிசு பெற்றவர் யார்?",
      "option1": "சாலை இளந்திரையன் ",
      "option2": "தேவ தேவன் ",
      "option3": "கவிஞர் சிற்பி ",
      "option4": "சாலினி இளந்திரையன் ",
      "answer": "கவிஞர் சிற்பி ",
      "topic": "புதுக் கவிதை - ந.பிச்சமூர்த்தி, சி.சு.செல்லப்பா, தருமு சிவராமு, பசுவய்யா, இரா.மீனாட்சி, சி.மணி, சிற்பி,மு.மேத்தா, ஈரோடு தமிழன்பன், அப்துல் ரகுமான், கலாப்ரியா, கல்யாண்ஜி, ஞானக்கூத்தன், தேவதேவன், சாலை இளந்திரையன், சாலினி இளந்திரையன், ஆலந்தூர் மோகனரங்கன் - தொடர்பான செய்திகள், மேற்கோள்கள், சிறப்புத் தொடர்கள் மற்றும் எழுதிய நூல்கள்",
      "topicId": 7
    },
    {
      "questionId": 788,
      "question": "கவிஞர் தருமு சிவராமு எந்த நாட்டைச் சேர்ந்தவர் ?",
      "option1": "இலங்கை ",
      "option2": "இந்தியா ",
      "option3": "மலேசியா ",
      "option4": "வங்கதேசம் ",
      "answer": "இலங்கை ",
      "topic": "புதுக் கவிதை - ந.பிச்சமூர்த்தி, சி.சு.செல்லப்பா, தருமு சிவராமு, பசுவய்யா, இரா.மீனாட்சி, சி.மணி, சிற்பி,மு.மேத்தா, ஈரோடு தமிழன்பன், அப்துல் ரகுமான், கலாப்ரியா, கல்யாண்ஜி, ஞானக்கூத்தன், தேவதேவன், சாலை இளந்திரையன், சாலினி இளந்திரையன், ஆலந்தூர் மோகனரங்கன் - தொடர்பான செய்திகள், மேற்கோள்கள், சிறப்புத் தொடர்கள் மற்றும் எழுதிய நூல்கள்",
      "topicId": 7
    },
    {
      "questionId": 789,
      "question": "தமிழக அரசின் பாவேந்தர் பரிசு பெற்ற கவிஞர் யார்?",
      "option1": "கவிஞர் சிற்பி ",
      "option2": "அப்துல் ரகுமான் ",
      "option3": "முகம்மது மேத்தா",
      "option4": "கலாப்பிரியா",
      "answer": "கவிஞர் சிற்பி ",
      "topic": "புதுக் கவிதை - ந.பிச்சமூர்த்தி, சி.சு.செல்லப்பா, தருமு சிவராமு, பசுவய்யா, இரா.மீனாட்சி, சி.மணி, சிற்பி,மு.மேத்தா, ஈரோடு தமிழன்பன், அப்துல் ரகுமான், கலாப்ரியா, கல்யாண்ஜி, ஞானக்கூத்தன், தேவதேவன், சாலை இளந்திரையன், சாலினி இளந்திரையன், ஆலந்தூர் மோகனரங்கன் - தொடர்பான செய்திகள், மேற்கோள்கள், சிறப்புத் தொடர்கள் மற்றும் எழுதிய நூல்கள்",
      "topicId": 7
    },
    {
      "questionId": 790,
      "question": "பொருந்தாத இணையைக் கண்டறிக ",
      "option1": "எட்டையபுரம் - கலாப்பிரியா",
      "option2": "புலரி - கல்யாண்ஜி",
      "option3": "அன்று வேறு கிழமை - ஞானக்கூத்தன் ",
      "option4": "பூத்தது மானுடம் - சாலினி இளந்திரையன் ",
      "answer": "பூத்தது மானுடம் - சாலினி இளந்திரையன் ",
      "topic": "புதுக் கவிதை - ந.பிச்சமூர்த்தி, சி.சு.செல்லப்பா, தருமு சிவராமு, பசுவய்யா, இரா.மீனாட்சி, சி.மணி, சிற்பி,மு.மேத்தா, ஈரோடு தமிழன்பன், அப்துல் ரகுமான், கலாப்ரியா, கல்யாண்ஜி, ஞானக்கூத்தன், தேவதேவன், சாலை இளந்திரையன், சாலினி இளந்திரையன், ஆலந்தூர் மோகனரங்கன் - தொடர்பான செய்திகள், மேற்கோள்கள், சிறப்புத் தொடர்கள் மற்றும் எழுதிய நூல்கள்",
      "topicId": 7
    },
    {
      "questionId": 791,
      "question": "கவிஞர் ந.வேங்கட மகாலிங்கத்தின் புனைப்பெயர் என்ன?",
      "option1": "ந.மீனாட்சி",
      "option2": "ந.சிவராமு",
      "option3": "ந.பிச்சமூர்த்தி",
      "option4": "ந‌.தேவதேவன்",
      "answer": "ந.பிச்சமூர்த்தி",
      "topic": "புதுக் கவிதை - ந.பிச்சமூர்த்தி, சி.சு.செல்லப்பா, தருமு சிவராமு, பசுவய்யா, இரா.மீனாட்சி, சி.மணி, சிற்பி,மு.மேத்தா, ஈரோடு தமிழன்பன், அப்துல் ரகுமான், கலாப்ரியா, கல்யாண்ஜி, ஞானக்கூத்தன், தேவதேவன், சாலை இளந்திரையன், சாலினி இளந்திரையன், ஆலந்தூர் மோகனரங்கன் - தொடர்பான செய்திகள், மேற்கோள்கள், சிறப்புத் தொடர்கள் மற்றும் எழுதிய நூல்கள்",
      "topicId": 7
    },
    {
      "questionId": 792,
      "question": "மாட்டுக்குப் பல்லைப் பிடிச்சுப் பார்க்கணும் மனுசனுக்கு சொல்லைப் பிடிச்சுப் பார்க்கணும் - இவ்வரிகளுக்கு சொந்தமான படைப்பாளி யார்?",
      "option1": "சிற்பி",
      "option2": "மீரா",
      "option3": "பிச்சமூர்த்தி ",
      "option4": "சி.சு.செல்லப்பா",
      "answer": "சிற்பி ",
      "topic": "புதுக் கவிதை - ந.பிச்சமூர்த்தி, சி.சு.செல்லப்பா, தருமு சிவராமு, பசுவய்யா, இரா.மீனாட்சி, சி.மணி, சிற்பி,மு.மேத்தா, ஈரோடு தமிழன்பன், அப்துல் ரகுமான், கலாப்ரியா, கல்யாண்ஜி, ஞானக்கூத்தன், தேவதேவன், சாலை இளந்திரையன், சாலினி இளந்திரையன், ஆலந்தூர் மோகனரங்கன் - தொடர்பான செய்திகள், மேற்கோள்கள், சிறப்புத் தொடர்கள் மற்றும் எழுதிய நூல்கள்",
      "topicId": 7
    },
    {
      "questionId": 793,
      "question": "கவிஞர் ஆலந்தூர் கோ.மோகனரங்கனால் எழுதப்பட்டு தமிழக அரசின் பரிசினை பெற்ற நூல் எது?",
      "option1": "வழித்துணை",
      "option2": "இமயம் எங்கள் காலடியில் ",
      "option3": "ஓர் ஆமையின் வருகை",
      "option4": "கொடிமரத்தின் வேர்கள்",
      "answer": "இமயம் எங்கள் காலடியில் ",
      "topic": "புதுக் கவிதை - ந.பிச்சமூர்த்தி, சி.சு.செல்லப்பா, தருமு சிவராமு, பசுவய்யா, இரா.மீனாட்சி, சி.மணி, சிற்பி,மு.மேத்தா, ஈரோடு தமிழன்பன், அப்துல் ரகுமான், கலாப்ரியா, கல்யாண்ஜி, ஞானக்கூத்தன், தேவதேவன், சாலை இளந்திரையன், சாலினி இளந்திரையன், ஆலந்தூர் மோகனரங்கன் - தொடர்பான செய்திகள், மேற்கோள்கள், சிறப்புத் தொடர்கள் மற்றும் எழுதிய நூல்கள்",
      "topicId": 7
    },
    {
      "questionId": 794,
      "question": "காலம் என்னும் கவிதைத் தொகுப்பை தந்த கவிஞர் யார்?",
      "option1": "கல்யாண்ஜி ",
      "option2": "சி.சு.செல்லப்பா",
      "option3": "தேவதேவன் ",
      "option4": "கலாப்பிரியா",
      "answer": "கல்யாண்ஜி",
      "topic": "புதுக் கவிதை - ந.பிச்சமூர்த்தி, சி.சு.செல்லப்பா, தருமு சிவராமு, பசுவய்யா, இரா.மீனாட்சி, சி.மணி, சிற்பி,மு.மேத்தா, ஈரோடு தமிழன்பன், அப்துல் ரகுமான், கலாப்ரியா, கல்யாண்ஜி, ஞானக்கூத்தன், தேவதேவன், சாலை இளந்திரையன், சாலினி இளந்திரையன், ஆலந்தூர் மோகனரங்கன் - தொடர்பான செய்திகள், மேற்கோள்கள், சிறப்புத் தொடர்கள் மற்றும் எழுதிய நூல்கள்",
      "topicId": 7
    },
    {
      "questionId": 795,
      "question": "அன்று வேறு கிழமை - என்ற கவிதையின் ஆசிரியர் யார்?",
      "option1": "சுரதா ",
      "option2": "ஞானக்கூத்தன் ",
      "option3": "சி.சு.செல்லப்பா",
      "option4": "சி.மணி",
      "answer": "ஞானக்கூத்தன் ",
      "topic": "புதுக் கவிதை - ந.பிச்சமூர்த்தி, சி.சு.செல்லப்பா, தருமு சிவராமு, பசுவய்யா, இரா.மீனாட்சி, சி.மணி, சிற்பி,மு.மேத்தா, ஈரோடு தமிழன்பன், அப்துல் ரகுமான், கலாப்ரியா, கல்யாண்ஜி, ஞானக்கூத்தன், தேவதேவன், சாலை இளந்திரையன், சாலினி இளந்திரையன், ஆலந்தூர் மோகனரங்கன் - தொடர்பான செய்திகள், மேற்கோள்கள், சிறப்புத் தொடர்கள் மற்றும் எழுதிய நூல்கள்",
      "topicId": 7
    },
    {
      "questionId": 796,
      "question": "டெல்லி பல்கலைக்கழகத்தில் தமிழ்த்துறை விரிவுரையாளராகித் தமிழ்த்துறைத் தலைவரான கவிஞர் யார்?",
      "option1": "சிற்பி ",
      "option2": "சி.மணி",
      "option3": "ந.பிச்சமுர்த்தி",
      "option4": "சாலை இளந்திரையன் ",
      "answer": "சாலை இளந்திரையன் ",
      "topic": "புதுக் கவிதை - ந.பிச்சமூர்த்தி, சி.சு.செல்லப்பா, தருமு சிவராமு, பசுவய்யா, இரா.மீனாட்சி, சி.மணி, சிற்பி,மு.மேத்தா, ஈரோடு தமிழன்பன், அப்துல் ரகுமான், கலாப்ரியா, கல்யாண்ஜி, ஞானக்கூத்தன், தேவதேவன், சாலை இளந்திரையன், சாலினி இளந்திரையன், ஆலந்தூர் மோகனரங்கன் - தொடர்பான செய்திகள், மேற்கோள்கள், சிறப்புத் தொடர்கள் மற்றும் எழுதிய நூல்கள்",
      "topicId": 7
    },
    {
      "questionId": 797,
      "question": "ஒளிச்சேர்க்கை என்ற கவிதைத் தொகுப்பை எழுதியவர் யார்?",
      "option1": "சி.மணி",
      "option2": "கவிஞர் சிற்பி ",
      "option3": "மோகனரங்கன் ",
      "option4": "தேவதேவன் ",
      "answer": "சி.மணி",
      "topic": "புதுக் கவிதை - ந.பிச்சமூர்த்தி, சி.சு.செல்லப்பா, தருமு சிவராமு, பசுவய்யா, இரா.மீனாட்சி, சி.மணி, சிற்பி,மு.மேத்தா, ஈரோடு தமிழன்பன், அப்துல் ரகுமான், கலாப்ரியா, கல்யாண்ஜி, ஞானக்கூத்தன், தேவதேவன், சாலை இளந்திரையன், சாலினி இளந்திரையன், ஆலந்தூர் மோகனரங்கன் - தொடர்பான செய்திகள், மேற்கோள்கள், சிறப்புத் தொடர்கள் மற்றும் எழுதிய நூல்கள்",
      "topicId": 7
    },
    {
      "questionId": 798,
      "question": "ஈரோடு தமிழன்பன் எழுதிய நூல்களில் சரியானது?",
      "option1": "தோணிகள் வருகின்றன ",
      "option2": "வணக்கம் வள்ளுவ",
      "option3": "சூரியப் பிறைகள்",
      "option4": "அனைத்தும்",
      "answer": "அனைத்தும்",
      "topic": "புதுக் கவிதை - ந.பிச்சமூர்த்தி, சி.சு.செல்லப்பா, தருமு சிவராமு, பசுவய்யா, இரா.மீனாட்சி, சி.மணி, சிற்பி,மு.மேத்தா, ஈரோடு தமிழன்பன், அப்துல் ரகுமான், கலாப்ரியா, கல்யாண்ஜி, ஞானக்கூத்தன், தேவதேவன், சாலை இளந்திரையன், சாலினி இளந்திரையன், ஆலந்தூர் மோகனரங்கன் - தொடர்பான செய்திகள், மேற்கோள்கள், சிறப்புத் தொடர்கள் மற்றும் எழுதிய நூல்கள்",
      "topicId": 7
    },
    {
      "questionId": 799,
      "question": "குழந்தைகள் தினம் கொண்டாடுவதை விடுவித்து குழந்தைகளை எப்பொழுது கொண்டாடப் போகிறீர்கள் - யாருடைய கூற்று ",
      "option1": "அப்துல் ரகுமான் ",
      "option2": "சி.சு.செல்லப்பா",
      "option3": "ந.பிச்சமூர்த்தி",
      "option4": "சிற்பி",
      "answer": "அப்துல் ரகுமான் ",
      "topic": "புதுக் கவிதை - ந.பிச்சமூர்த்தி, சி.சு.செல்லப்பா, தருமு சிவராமு, பசுவய்யா, இரா.மீனாட்சி, சி.மணி, சிற்பி,மு.மேத்தா, ஈரோடு தமிழன்பன், அப்துல் ரகுமான், கலாப்ரியா, கல்யாண்ஜி, ஞானக்கூத்தன், தேவதேவன், சாலை இளந்திரையன், சாலினி இளந்திரையன், ஆலந்தூர் மோகனரங்கன் - தொடர்பான செய்திகள், மேற்கோள்கள், சிறப்புத் தொடர்கள் மற்றும் எழுதிய நூல்கள்",
      "topicId": 7
    },
    {
      "questionId": 800,
      "question": "புதுக்கவிதையில் அறிவியலை புகுத்திய கவிஞர் யார்?",
      "option1": "தருமு சிவராமு",
      "option2": "ந.பிச்சமூர்த்தி",
      "option3": "பசுவய்யா",
      "option4": "சி.மணி",
      "answer": "ந.பிச்சமூர்த்தி",
      "topic": "புதுக் கவிதை - ந.பிச்சமூர்த்தி, சி.சு.செல்லப்பா, தருமு சிவராமு, பசுவய்யா, இரா.மீனாட்சி, சி.மணி, சிற்பி,மு.மேத்தா, ஈரோடு தமிழன்பன், அப்துல் ரகுமான், கலாப்ரியா, கல்யாண்ஜி, ஞானக்கூத்தன், தேவதேவன், சாலை இளந்திரையன், சாலினி இளந்திரையன், ஆலந்தூர் மோகனரங்கன் - தொடர்பான செய்திகள், மேற்கோள்கள், சிறப்புத் தொடர்கள் மற்றும் எழுதிய நூல்கள்",
      "topicId": 7
    },
    {
      "questionId": 801,
      "question": "சிற்பியின் இலக்கிய விருது பெற்ற கவிஞர் யார்?",
      "option1": "தேவதேவன் ",
      "option2": "சி.சு.செல்லப்பா",
      "option3": "சி.மணி",
      "option4": "மோகனரங்கன் ",
      "answer": "சி.மணி",
      "topic": "புதுக் கவிதை - ந.பிச்சமூர்த்தி, சி.சு.செல்லப்பா, தருமு சிவராமு, பசுவய்யா, இரா.மீனாட்சி, சி.மணி, சிற்பி,மு.மேத்தா, ஈரோடு தமிழன்பன், அப்துல் ரகுமான், கலாப்ரியா, கல்யாண்ஜி, ஞானக்கூத்தன், தேவதேவன், சாலை இளந்திரையன், சாலினி இளந்திரையன், ஆலந்தூர் மோகனரங்கன் - தொடர்பான செய்திகள், மேற்கோள்கள், சிறப்புத் தொடர்கள் மற்றும் எழுதிய நூல்கள்",
      "topicId": 7
    },
    {
      "questionId": 802,
      "question": "கவிக்கோ என்ற சிறப்புப் பெயரால் அழைக்கப்படும் கவிஞர் யார்?",
      "option1": "அப்துல் ரகுமான் ",
      "option2": "மு.மேத்தா",
      "option3": "சிற்பி ",
      "option4": "ஈரோடு தமிழன்பன் ",
      "answer": "அப்துல் ரகுமான் ",
      "topic": "புதுக் கவிதை - ந.பிச்சமூர்த்தி, சி.சு.செல்லப்பா, தருமு சிவராமு, பசுவய்யா, இரா.மீனாட்சி, சி.மணி, சிற்பி,மு.மேத்தா, ஈரோடு தமிழன்பன், அப்துல் ரகுமான், கலாப்ரியா, கல்யாண்ஜி, ஞானக்கூத்தன், தேவதேவன், சாலை இளந்திரையன், சாலினி இளந்திரையன், ஆலந்தூர் மோகனரங்கன் - தொடர்பான செய்திகள், மேற்கோள்கள், சிறப்புத் தொடர்கள் மற்றும் எழுதிய நூல்கள்",
      "topicId": 7
    },
    {
      "questionId": 803,
      "question": "பிரமிள் என்ற புனைப்பெயர் கொண்டவர் யார்?",
      "option1": "சி.மணி",
      "option2": "அப்துல் ரகுமான் ",
      "option3": "தருமு சிவராமு ",
      "option4": "ந.பிச்சமூர்த்தி",
      "answer": "தருமு சிவராமு ",
      "topic": "புதுக் கவிதை - ந.பிச்சமூர்த்தி, சி.சு.செல்லப்பா, தருமு சிவராமு, பசுவய்யா, இரா.மீனாட்சி, சி.மணி, சிற்பி,மு.மேத்தா, ஈரோடு தமிழன்பன், அப்துல் ரகுமான், கலாப்ரியா, கல்யாண்ஜி, ஞானக்கூத்தன், தேவதேவன், சாலை இளந்திரையன், சாலினி இளந்திரையன், ஆலந்தூர் மோகனரங்கன் - தொடர்பான செய்திகள், மேற்கோள்கள், சிறப்புத் தொடர்கள் மற்றும் எழுதிய நூல்கள்",
      "topicId": 7
    },
    {
      "questionId": 804,
      "question": "புதுக்கவிதை இயக்கத்தின் விடிவெள்ளி என அழைக்கப்படுபவர் யார்?",
      "option1": "கல்கி ",
      "option2": "சி.மணி",
      "option3": "ஈரோடு தமிழன்பன் ",
      "option4": "சிற்பி ",
      "answer": "ஈரோடு தமிழன்பன் ",
      "topic": "புதுக் கவிதை - ந.பிச்சமூர்த்தி, சி.சு.செல்லப்பா, தருமு சிவராமு, பசுவய்யா, இரா.மீனாட்சி, சி.மணி, சிற்பி,மு.மேத்தா, ஈரோடு தமிழன்பன், அப்துல் ரகுமான், கலாப்ரியா, கல்யாண்ஜி, ஞானக்கூத்தன், தேவதேவன், சாலை இளந்திரையன், சாலினி இளந்திரையன், ஆலந்தூர் மோகனரங்கன் - தொடர்பான செய்திகள், மேற்கோள்கள், சிறப்புத் தொடர்கள் மற்றும் எழுதிய நூல்கள்",
      "topicId": 7
    },
    {
      "questionId": 805,
      "question": "மு.மேத்தா எழுதிய நூல்களில் தவறானது?",
      "option1": "வெளிச்சம் வெளியே இல்லை ",
      "option2": "ஒரு வானம் இரு சிறகு ",
      "option3": "நேயர் விருப்பம் ",
      "option4": "ஆகாயத்துக்கு அடுத்த வீடு",
      "answer": "நேயர் விருப்பம் ",
      "topic": "புதுக் கவிதை - ந.பிச்சமூர்த்தி, சி.சு.செல்லப்பா, தருமு சிவராமு, பசுவய்யா, இரா.மீனாட்சி, சி.மணி, சிற்பி,மு.மேத்தா, ஈரோடு தமிழன்பன், அப்துல் ரகுமான், கலாப்ரியா, கல்யாண்ஜி, ஞானக்கூத்தன், தேவதேவன், சாலை இளந்திரையன், சாலினி இளந்திரையன், ஆலந்தூர் மோகனரங்கன் - தொடர்பான செய்திகள், மேற்கோள்கள், சிறப்புத் தொடர்கள் மற்றும் எழுதிய நூல்கள்",
      "topicId": 7
    },
    {
      "questionId": 806,
      "question": "சாலை இளந்திரையன் எழுதிய நூல்களில் சரியானது?",
      "option1": "உலகம் ஒரு குடும்பம் ",
      "option2": "புரட்சி ஒழுக்கம் ",
      "option3": "வெற்றி மலர்கள் ",
      "option4": "அனைத்து ",
      "answer": "அனைத்தும்",
      "topic": "புதுக் கவிதை - ந.பிச்சமூர்த்தி, சி.சு.செல்லப்பா, தருமு சிவராமு, பசுவய்யா, இரா.மீனாட்சி, சி.மணி, சிற்பி,மு.மேத்தா, ஈரோடு தமிழன்பன், அப்துல் ரகுமான், கலாப்ரியா, கல்யாண்ஜி, ஞானக்கூத்தன், தேவதேவன், சாலை இளந்திரையன், சாலினி இளந்திரையன், ஆலந்தூர் மோகனரங்கன் - தொடர்பான செய்திகள், மேற்கோள்கள், சிறப்புத் தொடர்கள் மற்றும் எழுதிய நூல்கள்",
      "topicId": 7
    },
    {
      "questionId": 807,
      "question": "இருண்மை என்று கவிதைத் தொகுதி யாரால் படைக்கப்பட்டது?",
      "option1": "பசுவய்யா",
      "option2": "சி.மணி",
      "option3": "சி.சு.செல்லப்பா",
      "option4": "சிற்பி ",
      "answer": "பசுவய்யா",
      "topic": "புதுக் கவிதை - ந.பிச்சமூர்த்தி, சி.சு.செல்லப்பா, தருமு சிவராமு, பசுவய்யா, இரா.மீனாட்சி, சி.மணி, சிற்பி,மு.மேத்தா, ஈரோடு தமிழன்பன், அப்துல் ரகுமான், கலாப்ரியா, கல்யாண்ஜி, ஞானக்கூத்தன், தேவதேவன், சாலை இளந்திரையன், சாலினி இளந்திரையன், ஆலந்தூர் மோகனரங்கன் - தொடர்பான செய்திகள், மேற்கோள்கள், சிறப்புத் தொடர்கள் மற்றும் எழுதிய நூல்கள்",
      "topicId": 7
    },
    {
      "questionId": 808,
      "question": "கவிஞர் ஈரோடு தமிழன்பனால் எழுதப்படாத படைப்பு எது?",
      "option1": "சிலிர்ப்புகள்",
      "option2": "ஊமை வெயில் ",
      "option3": "பால்வீதி",
      "option4": "சூரியப் பிறைகள் ",
      "answer": "பால் வீதி ",
      "topic": "புதுக் கவிதை - ந.பிச்சமூர்த்தி, சி.சு.செல்லப்பா, தருமு சிவராமு, பசுவய்யா, இரா.மீனாட்சி, சி.மணி, சிற்பி,மு.மேத்தா, ஈரோடு தமிழன்பன், அப்துல் ரகுமான், கலாப்ரியா, கல்யாண்ஜி, ஞானக்கூத்தன், தேவதேவன், சாலை இளந்திரையன், சாலினி இளந்திரையன், ஆலந்தூர் மோகனரங்கன் - தொடர்பான செய்திகள், மேற்கோள்கள், சிறப்புத் தொடர்கள் மற்றும் எழுதிய நூல்கள்",
      "topicId": 7
    },
    {
      "questionId": 809,
      "question": "இன்று நீ இருந்தால் என்ற குறுங்காப்பியத்தினையும், மாற்று இதயம் என்ற கவிதைத் தொகுதியையும் எழுதிய கவிஞர் யார்?",
      "option1": "ந.பிச்சமூர்த்தி",
      "option2": "தருமு சிவராமு ",
      "option3": "கலாப்பிரியா",
      "option4": "சி.சு.செல்லப்பா",
      "answer": "சி.சு.செல்லப்பா",
      "topic": "புதுக் கவிதை - ந.பிச்சமூர்த்தி, சி.சு.செல்லப்பா, தருமு சிவராமு, பசுவய்யா, இரா.மீனாட்சி, சி.மணி, சிற்பி,மு.மேத்தா, ஈரோடு தமிழன்பன், அப்துல் ரகுமான், கலாப்ரியா, கல்யாண்ஜி, ஞானக்கூத்தன், தேவதேவன், சாலை இளந்திரையன், சாலினி இளந்திரையன், ஆலந்தூர் மோகனரங்கன் - தொடர்பான செய்திகள், மேற்கோள்கள், சிறப்புத் தொடர்கள் மற்றும் எழுதிய நூல்கள்",
      "topicId": 7
    },
    {
      "questionId": 810,
      "question": "உலகத் தமிழ் ஆராய்ச்சிக் கழகம், இந்தியப் பல்கலைக்கழகத் தமிழ் ஆசிரியர் மன்றம், டெல்லி தமிழ் எழுத்தாளர் சங்கம் , உலகத் தமிழ்ப் பண்பாட்டு இயக்கம் ஆகியவை தோன்ற காரணமாக இருந்த கவிஞர் யார்?",
      "option1": "சாலை இளந்திரையன் ",
      "option2": "சாலினி இளந்திரையன் ",
      "option3": "சி.மணி",
      "option4": "தேவதேவன் ",
      "answer": "சாலை இளந்திரையன் ",
      "topic": "புதுக் கவிதை - ந.பிச்சமூர்த்தி, சி.சு.செல்லப்பா, தருமு சிவராமு, பசுவய்யா, இரா.மீனாட்சி, சி.மணி, சிற்பி,மு.மேத்தா, ஈரோடு தமிழன்பன், அப்துல் ரகுமான், கலாப்ரியா, கல்யாண்ஜி, ஞானக்கூத்தன், தேவதேவன், சாலை இளந்திரையன், சாலினி இளந்திரையன், ஆலந்தூர் மோகனரங்கன் - தொடர்பான செய்திகள், மேற்கோள்கள், சிறப்புத் தொடர்கள் மற்றும் எழுதிய நூல்கள்",
      "topicId": 7
    },
    {
      "questionId": 811,
      "question": "கீழ்க்கண்டவற்றுள் சிற்பியின் நூல் எது?",
      "option1": "சர்ப்பயாகம்",
      "option2": "கிளிக்குஞ்சு",
      "option3": "ஊசிகள் ",
      "option4": "ஆறு",
      "answer": "சர்ப்பயாகம் ",
      "topic": "புதுக் கவிதை - ந.பிச்சமூர்த்தி, சி.சு.செல்லப்பா, தருமு சிவராமு, பசுவய்யா, இரா.மீனாட்சி, சி.மணி, சிற்பி,மு.மேத்தா, ஈரோடு தமிழன்பன், அப்துல் ரகுமான், கலாப்ரியா, கல்யாண்ஜி, ஞானக்கூத்தன், தேவதேவன், சாலை இளந்திரையன், சாலினி இளந்திரையன், ஆலந்தூர் மோகனரங்கன் - தொடர்பான செய்திகள், மேற்கோள்கள், சிறப்புத் தொடர்கள் மற்றும் எழுதிய நூல்கள்",
      "topicId": 7
    },
    {
      "questionId": 812,
      "question": "பால்வீதி என்ற கவிதை நூலை எழுதியவர் யார்?",
      "option1": "மு.மேத்தா",
      "option2": "அப்துல் ரகுமான் ",
      "option3": "ஈரோடு தமிழன்பன் ",
      "option4": "கல்யாண்ஜி ",
      "answer": "அப்துல் ரகுமான் ",
      "topic": "புதுக் கவிதை - ந.பிச்சமூர்த்தி, சி.சு.செல்லப்பா, தருமு சிவராமு, பசுவய்யா, இரா.மீனாட்சி, சி.மணி, சிற்பி,மு.மேத்தா, ஈரோடு தமிழன்பன், அப்துல் ரகுமான், கலாப்ரியா, கல்யாண்ஜி, ஞானக்கூத்தன், தேவதேவன், சாலை இளந்திரையன், சாலினி இளந்திரையன், ஆலந்தூர் மோகனரங்கன் - தொடர்பான செய்திகள், மேற்கோள்கள், சிறப்புத் தொடர்கள் மற்றும் எழுதிய நூல்கள்",
      "topicId": 7
    },
    {
      "questionId": 813,
      "question": "சமூகச் சிந்தனையை மையமிட்டு எழுதும் புதுக்கவிஞர் யார்?",
      "option1": "முகம்மது மேத்தா ",
      "option2": "ஈரோடு தமிழன்பன் ",
      "option3": "கவிஞர் சிற்பி ",
      "option4": "அப்துல் ரகுமான் ",
      "answer": "முகம்மது மேத்தா ",
      "topic": "புதுக் கவிதை - ந.பிச்சமூர்த்தி, சி.சு.செல்லப்பா, தருமு சிவராமு, பசுவய்யா, இரா.மீனாட்சி, சி.மணி, சிற்பி,மு.மேத்தா, ஈரோடு தமிழன்பன், அப்துல் ரகுமான், கலாப்ரியா, கல்யாண்ஜி, ஞானக்கூத்தன், தேவதேவன், சாலை இளந்திரையன், சாலினி இளந்திரையன், ஆலந்தூர் மோகனரங்கன் - தொடர்பான செய்திகள், மேற்கோள்கள், சிறப்புத் தொடர்கள் மற்றும் எழுதிய நூல்கள்",
      "topicId": 7
    },
    {
      "questionId": 814,
      "question": "கருப்பு வளையல் கையுடன் ஒருத்தி குனிந்து வளைந்து பெருக்கிப் போனாள் வாசல் வாசல் சுத்தமாச்சு மனசு குப்பையாச்சு என்று இளைஞனில் மனநிலயை கவிதை மூலம் காட்சிப்படுத்திய கவிஞர் யார்? ",
      "option1": "அப்துல் ரகுமான் ",
      "option2": "கல்யாண்ஜி ",
      "option3": "மு.மேத்தா",
      "option4": "கோ.மோகனரங்கன்",
      "answer": "கல்யாண்ஜி ",
      "topic": "புதுக் கவிதை - ந.பிச்சமூர்த்தி, சி.சு.செல்லப்பா, தருமு சிவராமு, பசுவய்யா, இரா.மீனாட்சி, சி.மணி, சிற்பி,மு.மேத்தா, ஈரோடு தமிழன்பன், அப்துல் ரகுமான், கலாப்ரியா, கல்யாண்ஜி, ஞானக்கூத்தன், தேவதேவன், சாலை இளந்திரையன், சாலினி இளந்திரையன், ஆலந்தூர் மோகனரங்கன் - தொடர்பான செய்திகள், மேற்கோள்கள், சிறப்புத் தொடர்கள் மற்றும் எழுதிய நூல்கள்",
      "topicId": 7
    },
    {
      "questionId": 815,
      "question": "கைப்பிடியளவு கடல் என்ற கவிதை தொகுதியை எழுதியவர் யார்?",
      "option1": "ஈரோடு தமிழன்பன் ",
      "option2": "பசுவய்யா",
      "option3": "தருமு சிவராமு ",
      "option4": "முகம்மது மேத்தா ",
      "answer": "தருமு சிவராமு ",
      "topic": "புதுக் கவிதை - ந.பிச்சமூர்த்தி, சி.சு.செல்லப்பா, தருமு சிவராமு, பசுவய்யா, இரா.மீனாட்சி, சி.மணி, சிற்பி,மு.மேத்தா, ஈரோடு தமிழன்பன், அப்துல் ரகுமான், கலாப்ரியா, கல்யாண்ஜி, ஞானக்கூத்தன், தேவதேவன், சாலை இளந்திரையன், சாலினி இளந்திரையன், ஆலந்தூர் மோகனரங்கன் - தொடர்பான செய்திகள், மேற்கோள்கள், சிறப்புத் தொடர்கள் மற்றும் எழுதிய நூல்கள்",
      "topicId": 7
    },
    {
      "questionId": 816,
      "question": "மரபுக் கவிதையின் வேர் பார்த்தவர் புதுக்கவிதையில் மலர் பார்த்தவர் யார்?",
      "option1": "அப்துல் ரகுமான்",
      "option2": "கலாப்பிரியா",
      "option3": "கல்யாண்ஜி",
      "option4": "ஞானக்கூத்தன் ",
      "answer": "அப்துல் ரகுமான் ",
      "topic": "புதுக் கவிதை - ந.பிச்சமூர்த்தி, சி.சு.செல்லப்பா, தருமு சிவராமு, பசுவய்யா, இரா.மீனாட்சி, சி.மணி, சிற்பி,மு.மேத்தா, ஈரோடு தமிழன்பன், அப்துல் ரகுமான், கலாப்ரியா, கல்யாண்ஜி, ஞானக்கூத்தன், தேவதேவன், சாலை இளந்திரையன், சாலினி இளந்திரையன், ஆலந்தூர் மோகனரங்கன் - தொடர்பான செய்திகள், மேற்கோள்கள், சிறப்புத் தொடர்கள் மற்றும் எழுதிய நூல்கள்",
      "topicId": 7
    },
    {
      "questionId": 817,
      "question": "குறிஞ்சி என் கொங்கை முல்லை என் கூந்தல் மருதம் என்ற மணிக்கரம் நெய்தல் என் பணிப்பெண் பாலை என் வேனிற்கால வியாதி என்ற வரிகளை எழுதிய கவிஞர் யார்?",
      "option1": "கலாப்பிரியா ",
      "option2": "அப்துல் ரகுமான் ",
      "option3": "மு.மேத்தா",
      "option4": "கல்யாண்ஜி ",
      "answer": "அப்துல் ரகுமான் ",
      "topic": "புதுக் கவிதை - ந.பிச்சமூர்த்தி, சி.சு.செல்லப்பா, தருமு சிவராமு, பசுவய்யா, இரா.மீனாட்சி, சி.மணி, சிற்பி,மு.மேத்தா, ஈரோடு தமிழன்பன், அப்துல் ரகுமான், கலாப்ரியா, கல்யாண்ஜி, ஞானக்கூத்தன், தேவதேவன், சாலை இளந்திரையன், சாலினி இளந்திரையன், ஆலந்தூர் மோகனரங்கன் - தொடர்பான செய்திகள், மேற்கோள்கள், சிறப்புத் தொடர்கள் மற்றும் எழுதிய நூல்கள்",
      "topicId": 7
    },
    {
      "questionId": 818,
      "question": "சாலை இளந்திரையன் எழுதிய நூல்களில் சரியானது?",
      "option1": "உலகம் ஒரு குடும்பம் ",
      "option2": "புரட்சி முழக்கம் ",
      "option3": "வெற்றி மலர்கள் ",
      "option4": "அனைத்தும்",
      "answer": "அனைத்தும்",
      "topic": "புதுக் கவிதை - ந.பிச்சமூர்த்தி, சி.சு.செல்லப்பா, தருமு சிவராமு, பசுவய்யா, இரா.மீனாட்சி, சி.மணி, சிற்பி,மு.மேத்தா, ஈரோடு தமிழன்பன், அப்துல் ரகுமான், கலாப்ரியா, கல்யாண்ஜி, ஞானக்கூத்தன், தேவதேவன், சாலை இளந்திரையன், சாலினி இளந்திரையன், ஆலந்தூர் மோகனரங்கன் - தொடர்பான செய்திகள், மேற்கோள்கள், சிறப்புத் தொடர்கள் மற்றும் எழுதிய நூல்கள்",
      "topicId": 7
    },
    {
      "questionId": 819,
      "question": "மலையாளக் கவிதை என்ற உரைநடை நூலை எழுதியவர் யார்?",
      "option1": "கவிஞர் சிற்பி ",
      "option2": "சி.மணி",
      "option3": "சாலை இளந்திரையன் ",
      "option4": "தேவதேவன் ",
      "answer": "கவிஞர் சிற்பி ",
      "topic": "புதுக் கவிதை - ந.பிச்சமூர்த்தி, சி.சு.செல்லப்பா, தருமு சிவராமு, பசுவய்யா, இரா.மீனாட்சி, சி.மணி, சிற்பி,மு.மேத்தா, ஈரோடு தமிழன்பன், அப்துல் ரகுமான், கலாப்ரியா, கல்யாண்ஜி, ஞானக்கூத்தன், தேவதேவன், சாலை இளந்திரையன், சாலினி இளந்திரையன், ஆலந்தூர் மோகனரங்கன் - தொடர்பான செய்திகள், மேற்கோள்கள், சிறப்புத் தொடர்கள் மற்றும் எழுதிய நூல்கள்",
      "topicId": 7
    },
    {
      "questionId": 820,
      "question": "கவிஞர் ஈரோடு தமிழன்பனின் இயற்பெயர் என்ன?",
      "option1": "குமாரசுவாமி ",
      "option2": "சுப்பிரமணியம் ",
      "option3": "ஜெகதீசன் ",
      "option4": "பாலகுமரன் ",
      "answer": "ஜெகதீசன் ",
      "topic": "புதுக் கவிதை - ந.பிச்சமூர்த்தி, சி.சு.செல்லப்பா, தருமு சிவராமு, பசுவய்யா, இரா.மீனாட்சி, சி.மணி, சிற்பி,மு.மேத்தா, ஈரோடு தமிழன்பன், அப்துல் ரகுமான், கலாப்ரியா, கல்யாண்ஜி, ஞானக்கூத்தன், தேவதேவன், சாலை இளந்திரையன், சாலினி இளந்திரையன், ஆலந்தூர் மோகனரங்கன் - தொடர்பான செய்திகள், மேற்கோள்கள், சிறப்புத் தொடர்கள் மற்றும் எழுதிய நூல்கள்",
      "topicId": 7
    },
    {
      "questionId": 821,
      "question": "சரியான இணையைக் கண்டறிக ",
      "option1": "ஒரு கிராமத்து நதி - கவிஞர் சிற்பி ",
      "option2": "புதிய உருவம் - கலாப்பிரியா",
      "option3": "புதிய நடை - கல்யாண்ஜி ",
      "option4": "சிரித்த முத்துக்கள் - வைரமுத்து ",
      "answer": "ஒரு கிராமத்து நதி - கவிஞர் சிற்பி ",
      "topic": "புதுக் கவிதை - ந.பிச்சமூர்த்தி, சி.சு.செல்லப்பா, தருமு சிவராமு, பசுவய்யா, இரா.மீனாட்சி, சி.மணி, சிற்பி,மு.மேத்தா, ஈரோடு தமிழன்பன், அப்துல் ரகுமான், கலாப்ரியா, கல்யாண்ஜி, ஞானக்கூத்தன், தேவதேவன், சாலை இளந்திரையன், சாலினி இளந்திரையன், ஆலந்தூர் மோகனரங்கன் - தொடர்பான செய்திகள், மேற்கோள்கள், சிறப்புத் தொடர்கள் மற்றும் எழுதிய நூல்கள்",
      "topicId": 7
    },
    {
      "questionId": 822,
      "question": "கவிதைக்காக என்ற திறனாய்வு நூலை எழுதிய கவிஞர் யார்?",
      "option1": "கோ.மோகனரங்கன்",
      "option2": "சி.சு.செல்லப்பா",
      "option3": "ஞானக்கூத்தன் ",
      "option4": "கவிஞர் சிற்பி ",
      "answer": "ஞானக்கூத்தன் ",
      "topic": "புதுக் கவிதை - ந.பிச்சமூர்த்தி, சி.சு.செல்லப்பா, தருமு சிவராமு, பசுவய்யா, இரா.மீனாட்சி, சி.மணி, சிற்பி,மு.மேத்தா, ஈரோடு தமிழன்பன், அப்துல் ரகுமான், கலாப்ரியா, கல்யாண்ஜி, ஞானக்கூத்தன், தேவதேவன், சாலை இளந்திரையன், சாலினி இளந்திரையன், ஆலந்தூர் மோகனரங்கன் - தொடர்பான செய்திகள், மேற்கோள்கள், சிறப்புத் தொடர்கள் மற்றும் எழுதிய நூல்கள்",
      "topicId": 7
    },
    {
      "questionId": 823,
      "question": "பின்வருவனவற்றுள் சி.சு.செல்லப்பா எழுதிய நூல் எது?",
      "option1": "வண்ணத்தமிழ் ",
      "option2": "முதலும் முடிவும் ",
      "option3": "சுதந்திர தாகம் ",
      "option4": "மேல் நோக்கிய பயணம் ",
      "answer": "சுதந்திர தாகம் ",
      "topic": "புதுக் கவிதை - ந.பிச்சமூர்த்தி, சி.சு.செல்லப்பா, தருமு சிவராமு, பசுவய்யா, இரா.மீனாட்சி, சி.மணி, சிற்பி,மு.மேத்தா, ஈரோடு தமிழன்பன், அப்துல் ரகுமான், கலாப்ரியா, கல்யாண்ஜி, ஞானக்கூத்தன், தேவதேவன், சாலை இளந்திரையன், சாலினி இளந்திரையன், ஆலந்தூர் மோகனரங்கன் - தொடர்பான செய்திகள், மேற்கோள்கள், சிறப்புத் தொடர்கள் மற்றும் எழுதிய நூல்கள்",
      "topicId": 7
    },
    {
      "questionId": 824,
      "question": "புன்னகைப் பூக்கும் பூனைகள் என்ற கவிதை நூலை எழுதியக் கவிஞர் யார்?",
      "option1": "ந.பிச்சமூர்த்தி",
      "option2": "சி.மணி",
      "option3": "அப்துல் ரகுமான் ",
      "option4": "கவிஞர் சிற்பி ",
      "answer": "கவிஞர் சிற்பி ",
      "topic": "புதுக் கவிதை - ந.பிச்சமூர்த்தி, சி.சு.செல்லப்பா, தருமு சிவராமு, பசுவய்யா, இரா.மீனாட்சி, சி.மணி, சிற்பி,மு.மேத்தா, ஈரோடு தமிழன்பன், அப்துல் ரகுமான், கலாப்ரியா, கல்யாண்ஜி, ஞானக்கூத்தன், தேவதேவன், சாலை இளந்திரையன், சாலினி இளந்திரையன், ஆலந்தூர் மோகனரங்கன் - தொடர்பான செய்திகள், மேற்கோள்கள், சிறப்புத் தொடர்கள் மற்றும் எழுதிய நூல்கள்",
      "topicId": 7
    },
    {
      "questionId": 825,
      "question": "பின்வரும் நூல்களுள் கவிஞர் சாலை இளந்திரையனால் எழுதப்பட்டு தமிழக அரசின் சிறந்த நூலுக்கான பரிசை பெற்ற நூல் எது?",
      "option1": "உரைவீச்சு",
      "option2": "காலடி ஓசை",
      "option3": "கடல்புறா",
      "option4": "யுகசக்தி",
      "answer": "உரைவீச்சு",
      "topic": "புதுக் கவிதை - ந.பிச்சமூர்த்தி, சி.சு.செல்லப்பா, தருமு சிவராமு, பசுவய்யா, இரா.மீனாட்சி, சி.மணி, சிற்பி,மு.மேத்தா, ஈரோடு தமிழன்பன், அப்துல் ரகுமான், கலாப்ரியா, கல்யாண்ஜி, ஞானக்கூத்தன், தேவதேவன், சாலை இளந்திரையன், சாலினி இளந்திரையன், ஆலந்தூர் மோகனரங்கன் - தொடர்பான செய்திகள், மேற்கோள்கள், சிறப்புத் தொடர்கள் மற்றும் எழுதிய நூல்கள்",
      "topicId": 7
    },
    {
      "questionId": 826,
      "question": "மு.மேத்தா எழுதிய நூல்களில் தவறானது ",
      "option1": "வெளிச்சம் வெளியே இல்லை ",
      "option2": "ஒரு வானம் இரு சிறகு ",
      "option3": "நேயர் விருப்பம் ",
      "option4": "ஆகாயத்துக்கு அடுத்த வீடு ",
      "answer": "நேயர் விருப்பம் ",
      "topic": "புதுக் கவிதை - ந.பிச்சமூர்த்தி, சி.சு.செல்லப்பா, தருமு சிவராமு, பசுவய்யா, இரா.மீனாட்சி, சி.மணி, சிற்பி,மு.மேத்தா, ஈரோடு தமிழன்பன், அப்துல் ரகுமான், கலாப்ரியா, கல்யாண்ஜி, ஞானக்கூத்தன், தேவதேவன், சாலை இளந்திரையன், சாலினி இளந்திரையன், ஆலந்தூர் மோகனரங்கன் - தொடர்பான செய்திகள், மேற்கோள்கள், சிறப்புத் தொடர்கள் மற்றும் எழுதிய நூல்கள்",
      "topicId": 7
    },
    {
      "questionId": 827,
      "question": "ஞானக்கூத்தன் எழுதிய நூல்களில் சரியானது ",
      "option1": "ஆவதும் பெண்ணாலே",
      "option2": "நேற்று யாரும் வரவில்லை ",
      "option3": "பரிசில் வாழ்க்கை ",
      "option4": "அனைத்தும்",
      "answer": "அனைத்தும்",
      "topic": "புதுக் கவிதை - ந.பிச்சமூர்த்தி, சி.சு.செல்லப்பா, தருமு சிவராமு, பசுவய்யா, இரா.மீனாட்சி, சி.மணி, சிற்பி,மு.மேத்தா, ஈரோடு தமிழன்பன், அப்துல் ரகுமான், கலாப்ரியா, கல்யாண்ஜி, ஞானக்கூத்தன், தேவதேவன், சாலை இளந்திரையன், சாலினி இளந்திரையன், ஆலந்தூர் மோகனரங்கன் - தொடர்பான செய்திகள், மேற்கோள்கள், சிறப்புத் தொடர்கள் மற்றும் எழுதிய நூல்கள்",
      "topicId": 7
    },
    {
      "questionId": 828,
      "question": "கவிஞர் ஈரோடு தமிழன்பனால் எழுதப்படாத படைப்பு எது?",
      "option1": "சிலிர்ப்புகள்",
      "option2": "ஊமை வெயில் ",
      "option3": "பால்வீதி ",
      "option4": "சூரியப் பிறைகள் ",
      "answer": "பால்வீதி ",
      "topic": "புதுக் கவிதை - ந.பிச்சமூர்த்தி, சி.சு.செல்லப்பா, தருமு சிவராமு, பசுவய்யா, இரா.மீனாட்சி, சி.மணி, சிற்பி,மு.மேத்தா, ஈரோடு தமிழன்பன், அப்துல் ரகுமான், கலாப்ரியா, கல்யாண்ஜி, ஞானக்கூத்தன், தேவதேவன், சாலை இளந்திரையன், சாலினி இளந்திரையன், ஆலந்தூர் மோகனரங்கன் - தொடர்பான செய்திகள், மேற்கோள்கள், சிறப்புத் தொடர்கள் மற்றும் எழுதிய நூல்கள்",
      "topicId": 7
    },
    {
      "questionId": 829,
      "question": "கவிஞர் முகம்மது மேத்தாவால் படைக்கப்பட்ட படைப்புகளுள் சாகித்திய அகாதமி பரிசு பெற்ற படைப்பு எது?",
      "option1": "நந்தவன நாட்கள் ",
      "option2": "தெரு விழாவில் ஒரு தெருப்பாடல்கள்",
      "option3": "மனச்சிறகு",
      "option4": "ஆகாயத்திற்கு அடுத்த வீடு ",
      "answer": "ஆகாயத்திற்கு அடுத்த வீடு ",
      "topic": "புதுக் கவிதை - ந.பிச்சமூர்த்தி, சி.சு.செல்லப்பா, தருமு சிவராமு, பசுவய்யா, இரா.மீனாட்சி, சி.மணி, சிற்பி,மு.மேத்தா, ஈரோடு தமிழன்பன், அப்துல் ரகுமான், கலாப்ரியா, கல்யாண்ஜி, ஞானக்கூத்தன், தேவதேவன், சாலை இளந்திரையன், சாலினி இளந்திரையன், ஆலந்தூர் மோகனரங்கன் - தொடர்பான செய்திகள், மேற்கோள்கள், சிறப்புத் தொடர்கள் மற்றும் எழுதிய நூல்கள்",
      "topicId": 7
    },
    {
      "questionId": 830,
      "question": "கவிஞர் ந.பிச்சமூர்த்தி 1925 முதல் 1938 வரை எந்தப் பணியாற்றினார்?",
      "option1": "வழக்கறிஞர் ",
      "option2": "ஆசிரியர் ",
      "option3": "பேராசிரியர் ",
      "option4": "பத்திரிக்கை நிருபர் ",
      "answer": "வழக்கறிஞர் ",
      "topic": "புதுக் கவிதை - ந.பிச்சமூர்த்தி, சி.சு.செல்லப்பா, தருமு சிவராமு, பசுவய்யா, இரா.மீனாட்சி, சி.மணி, சிற்பி,மு.மேத்தா, ஈரோடு தமிழன்பன், அப்துல் ரகுமான், கலாப்ரியா, கல்யாண்ஜி, ஞானக்கூத்தன், தேவதேவன், சாலை இளந்திரையன், சாலினி இளந்திரையன், ஆலந்தூர் மோகனரங்கன் - தொடர்பான செய்திகள், மேற்கோள்கள், சிறப்புத் தொடர்கள் மற்றும் எழுதிய நூல்கள்",
      "topicId": 7
    },
    {
      "questionId": 831,
      "question": "சிற்பி பாலசுப்பிரமணியம் எழுதிய நூல்களில் தவறானது?",
      "option1": "பூஜ்ஜியங்களின் சங்கிலி ",
      "option2": "ஒரு கிராமத்து நதி ",
      "option3": "சிரித்த முத்துக்கள் ",
      "option4": "விதை போல் விழுந்தவன்",
      "answer": "விதை போல் விழுந்தவன் ",
      "topic": "புதுக் கவிதை - ந.பிச்சமூர்த்தி, சி.சு.செல்லப்பா, தருமு சிவராமு, பசுவய்யா, இரா.மீனாட்சி, சி.மணி, சிற்பி,மு.மேத்தா, ஈரோடு தமிழன்பன், அப்துல் ரகுமான், கலாப்ரியா, கல்யாண்ஜி, ஞானக்கூத்தன், தேவதேவன், சாலை இளந்திரையன், சாலினி இளந்திரையன், ஆலந்தூர் மோகனரங்கன் - தொடர்பான செய்திகள், மேற்கோள்கள், சிறப்புத் தொடர்கள் மற்றும் எழுதிய நூல்கள்",
      "topicId": 7
    },
    {
      "questionId": 832,
      "question": "கவிஞர் ந.பிச்சமூர்த்தி தஞ்சாவூர் மாவட்டத்தில் ------------ என்னும் ஊரில் பிறந்தார் ",
      "option1": "வளத்தூர்",
      "option2": "கும்பகோணம் ",
      "option3": "திருவையாறு ",
      "option4": "தாராசுரம் ",
      "answer": "கும்பகோணம் ",
      "topic": "புதுக் கவிதை - ந.பிச்சமூர்த்தி, சி.சு.செல்லப்பா, தருமு சிவராமு, பசுவய்யா, இரா.மீனாட்சி, சி.மணி, சிற்பி,மு.மேத்தா, ஈரோடு தமிழன்பன், அப்துல் ரகுமான், கலாப்ரியா, கல்யாண்ஜி, ஞானக்கூத்தன், தேவதேவன், சாலை இளந்திரையன், சாலினி இளந்திரையன், ஆலந்தூர் மோகனரங்கன் - தொடர்பான செய்திகள், மேற்கோள்கள், சிறப்புத் தொடர்கள் மற்றும் எழுதிய நூல்கள்",
      "topicId": 7,
      "undefined": "ந. பிச்சமூர்த்தி (ஆகஸ்ட் 15, 1900 - டிசம்பர் 4, 1976) அண்மைய தமிழ் இலக்கிய முன்னோடிகளுள் ஒருவராகக் கருதப்படுபவர். தமிழ்ப் புதுக்கவிதையின் தந்தை என்று அழைக்கப்படுபவர் பிச்சமூர்த்தி\n\nகும்பகோணத்தில் வாழ்ந்த நடேச தீட்சிதர் - காமாட்சியம்மாள் தம்பதியருக்கு நான்காவது குழந்தையாக 1900 ஆகத்து 15 இல் பிச்சமூர்த்தி பிறந்தார். அவருக்குப் பெற்றோர் இட்ட பெயர் வேங்கட மகாலிங்கம்."
    },
    {
      "questionId": 833,
      "question": "பூஜ்ஜியங்களின் சங்கிலி என்ற நூலின் ஆசிரியர் யார்?",
      "option1": "மு.மேத்தா",
      "option2": "அப்துல் ரகுமான் ",
      "option3": "சிற்பி பாலசுப்பிரமணியம் ",
      "option4": "கல்யாண்ஜி ",
      "answer": "சிற்பி பாலசுப்பிரமணியம் ",
      "topic": "புதுக் கவிதை - ந.பிச்சமூர்த்தி, சி.சு.செல்லப்பா, தருமு சிவராமு, பசுவய்யா, இரா.மீனாட்சி, சி.மணி, சிற்பி,மு.மேத்தா, ஈரோடு தமிழன்பன், அப்துல் ரகுமான், கலாப்ரியா, கல்யாண்ஜி, ஞானக்கூத்தன், தேவதேவன், சாலை இளந்திரையன், சாலினி இளந்திரையன், ஆலந்தூர் மோகனரங்கன் - தொடர்பான செய்திகள், மேற்கோள்கள், சிறப்புத் தொடர்கள் மற்றும் எழுதிய நூல்கள்",
      "topicId": 7
    },
    {
      "questionId": 834,
      "question": "வாணியம்பாடி இஸ்லாமிய கலைக் கல்லூரியில் தமிழ் பேராசிரியராகப் பணியாற்றியவர் யார்?",
      "option1": "பசுவய்யா",
      "option2": "கலாப்பிரியா",
      "option3": "அப்துல் ரகுமான் ",
      "option4": "சாலை இளந்திரையன் ",
      "answer": "அப்துல் ரகுமான் ",
      "topic": "புதுக் கவிதை - ந.பிச்சமூர்த்தி, சி.சு.செல்லப்பா, தருமு சிவராமு, பசுவய்யா, இரா.மீனாட்சி, சி.மணி, சிற்பி,மு.மேத்தா, ஈரோடு தமிழன்பன், அப்துல் ரகுமான், கலாப்ரியா, கல்யாண்ஜி, ஞானக்கூத்தன், தேவதேவன், சாலை இளந்திரையன், சாலினி இளந்திரையன், ஆலந்தூர் மோகனரங்கன் - தொடர்பான செய்திகள், மேற்கோள்கள், சிறப்புத் தொடர்கள் மற்றும் எழுதிய நூல்கள்",
      "topicId": 7
    },
    {
      "questionId": 835,
      "question": "தமிழக அரசின் பாவேந்தர் பரிசு பெற்ற கவிஞர் யார்?",
      "option1": "கவிஞர் சிற்பி ",
      "option2": "அப்துல் ரகுமான் ",
      "option3": "முகம்மது மேத்தா ",
      "option4": "கலாப்பிரியா",
      "answer": "கவிஞர் சிற்பி ",
      "topic": "புதுக் கவிதை - ந.பிச்சமூர்த்தி, சி.சு.செல்லப்பா, தருமு சிவராமு, பசுவய்யா, இரா.மீனாட்சி, சி.மணி, சிற்பி,மு.மேத்தா, ஈரோடு தமிழன்பன், அப்துல் ரகுமான், கலாப்ரியா, கல்யாண்ஜி, ஞானக்கூத்தன், தேவதேவன், சாலை இளந்திரையன், சாலினி இளந்திரையன், ஆலந்தூர் மோகனரங்கன் - தொடர்பான செய்திகள், மேற்கோள்கள், சிறப்புத் தொடர்கள் மற்றும் எழுதிய நூல்கள்",
      "topicId": 7
    },
    {
      "questionId": 836,
      "question": "தமிழகக் கவிஞர் பேரவையின் தலைவராகப் பணியாற்றியவர் யார்?",
      "option1": "அப்துல் ரகுமான் ",
      "option2": "முகம்மது மேத்தா ",
      "option3": "சாலினி இளந்திரையன் ",
      "option4": "ஈரோடு தமிழன்பன் ",
      "answer": "முகம்மது மேத்தா ",
      "topic": "புதுக் கவிதை - ந.பிச்சமூர்த்தி, சி.சு.செல்லப்பா, தருமு சிவராமு, பசுவய்யா, இரா.மீனாட்சி, சி.மணி, சிற்பி,மு.மேத்தா, ஈரோடு தமிழன்பன், அப்துல் ரகுமான், கலாப்ரியா, கல்யாண்ஜி, ஞானக்கூத்தன், தேவதேவன், சாலை இளந்திரையன், சாலினி இளந்திரையன், ஆலந்தூர் மோகனரங்கன் - தொடர்பான செய்திகள், மேற்கோள்கள், சிறப்புத் தொடர்கள் மற்றும் எழுதிய நூல்கள்",
      "topicId": 7
    },
    {
      "questionId": 837,
      "question": "புதுக்கவிதை இயக்கத்தின் விடிவெள்ளி என அழைக்கப்படுபவர் யார்?",
      "option1": "கல்கி ",
      "option2": "சி.மணி",
      "option3": "ஈரோடு தமிழன்பன் ",
      "option4": "சிற்பி ",
      "answer": "ஈரோடு தமிழன்பன் ",
      "topic": "புதுக் கவிதை - ந.பிச்சமூர்த்தி, சி.சு.செல்லப்பா, தருமு சிவராமு, பசுவய்யா, இரா.மீனாட்சி, சி.மணி, சிற்பி,மு.மேத்தா, ஈரோடு தமிழன்பன், அப்துல் ரகுமான், கலாப்ரியா, கல்யாண்ஜி, ஞானக்கூத்தன், தேவதேவன், சாலை இளந்திரையன், சாலினி இளந்திரையன், ஆலந்தூர் மோகனரங்கன் - தொடர்பான செய்திகள், மேற்கோள்கள், சிறப்புத் தொடர்கள் மற்றும் எழுதிய நூல்கள்",
      "topicId": 7
    },
    {
      "questionId": 838,
      "question": "பாலியல் தன்மைக் கவிதைகளை எதார்த்தமாக படைப்பவர் யார்?",
      "option1": "கலாப்பிரியா",
      "option2": "சாலினி இளந்திரையன் ",
      "option3": "தாமரை",
      "option4": "சி.சு.செல்லப்பா",
      "answer": "கலாப்பிரியா",
      "topic": "புதுக் கவிதை - ந.பிச்சமூர்த்தி, சி.சு.செல்லப்பா, தருமு சிவராமு, பசுவய்யா, இரா.மீனாட்சி, சி.மணி, சிற்பி,மு.மேத்தா, ஈரோடு தமிழன்பன், அப்துல் ரகுமான், கலாப்ரியா, கல்யாண்ஜி, ஞானக்கூத்தன், தேவதேவன், சாலை இளந்திரையன், சாலினி இளந்திரையன், ஆலந்தூர் மோகனரங்கன் - தொடர்பான செய்திகள், மேற்கோள்கள், சிறப்புத் தொடர்கள் மற்றும் எழுதிய நூல்கள்",
      "topicId": 7
    },
    {
      "questionId": 839,
      "question": "சிற்பியின் இலக்கிய விருது பெற்ற கவிஞர் யார்?",
      "option1": "தேவதேவன் ",
      "option2": "சி.சு.செல்லப்பா",
      "option3": "சி.மணி",
      "option4": "மோகனரங்கன் ",
      "answer": "சி.மணி",
      "topic": "புதுக் கவிதை - ந.பிச்சமூர்த்தி, சி.சு.செல்லப்பா, தருமு சிவராமு, பசுவய்யா, இரா.மீனாட்சி, சி.மணி, சிற்பி,மு.மேத்தா, ஈரோடு தமிழன்பன், அப்துல் ரகுமான், கலாப்ரியா, கல்யாண்ஜி, ஞானக்கூத்தன், தேவதேவன், சாலை இளந்திரையன், சாலினி இளந்திரையன், ஆலந்தூர் மோகனரங்கன் - தொடர்பான செய்திகள், மேற்கோள்கள், சிறப்புத் தொடர்கள் மற்றும் எழுதிய நூல்கள்",
      "topicId": 7
    },
    {
      "questionId": 840,
      "question": "கவிஞர் சிற்பியால் எழுதப்படாத படைப்பு எது?",
      "option1": "சர்ப்பயாகம் ",
      "option2": "மௌன மயக்கங்கள் ",
      "option3": "நிலவுப்பூ",
      "option4": "காலம்",
      "answer": "காலம்",
      "topic": "புதுக் கவிதை - ந.பிச்சமூர்த்தி, சி.சு.செல்லப்பா, தருமு சிவராமு, பசுவய்யா, இரா.மீனாட்சி, சி.மணி, சிற்பி,மு.மேத்தா, ஈரோடு தமிழன்பன், அப்துல் ரகுமான், கலாப்ரியா, கல்யாண்ஜி, ஞானக்கூத்தன், தேவதேவன், சாலை இளந்திரையன், சாலினி இளந்திரையன், ஆலந்தூர் மோகனரங்கன் - தொடர்பான செய்திகள், மேற்கோள்கள், சிறப்புத் தொடர்கள் மற்றும் எழுதிய நூல்கள்",
      "topicId": 7
    },
    {
      "questionId": 841,
      "question": "பின்வரும் நூல்களுள் கவிஞர் அப்துல் ரகுமானால் எழுதப்படாத நூல் எது?",
      "option1": "மரணம் முற்றுப்புள்ளி அல்ல",
      "option2": "அவளுக்கு நிலா என்று பெயர்",
      "option3": "கரைகளே நதியாவதில்லை",
      "option4": "இமயம்‌ எங்கள் காலடியில் ",
      "answer": "இமயம் எங்கள் காலடியில் ",
      "topic": "புதுக் கவிதை - ந.பிச்சமூர்த்தி, சி.சு.செல்லப்பா, தருமு சிவராமு, பசுவய்யா, இரா.மீனாட்சி, சி.மணி, சிற்பி,மு.மேத்தா, ஈரோடு தமிழன்பன், அப்துல் ரகுமான், கலாப்ரியா, கல்யாண்ஜி, ஞானக்கூத்தன், தேவதேவன், சாலை இளந்திரையன், சாலினி இளந்திரையன், ஆலந்தூர் மோகனரங்கன் - தொடர்பான செய்திகள், மேற்கோள்கள், சிறப்புத் தொடர்கள் மற்றும் எழுதிய நூல்கள்",
      "topicId": 7
    },
    {
      "questionId": 842,
      "question": "கவிஞர் தருமு சிவராமு எந்த நாட்டைச் சேர்ந்தவர்?",
      "option1": "இலங்கை ",
      "option2": "இந்தியா ",
      "option3": "மலேசியா ",
      "option4": "வங்கதேசம் ",
      "answer": "இலங்கை ",
      "topic": "புதுக் கவிதை - ந.பிச்சமூர்த்தி, சி.சு.செல்லப்பா, தருமு சிவராமு, பசுவய்யா, இரா.மீனாட்சி, சி.மணி, சிற்பி,மு.மேத்தா, ஈரோடு தமிழன்பன், அப்துல் ரகுமான், கலாப்ரியா, கல்யாண்ஜி, ஞானக்கூத்தன், தேவதேவன், சாலை இளந்திரையன், சாலினி இளந்திரையன், ஆலந்தூர் மோகனரங்கன் - தொடர்பான செய்திகள், மேற்கோள்கள், சிறப்புத் தொடர்கள் மற்றும் எழுதிய நூல்கள்",
      "topicId": 7
    },
    {
      "questionId": 843,
      "question": "குற்றாலத்தில் கலாப்பிரியா நடத்தி வந்த கவிதை பட்டறைகளின் எண்ணிக்கை கண்டறிக",
      "option1": "ஒன்று ",
      "option2": "இரண்டு ",
      "option3": "மூன்று ",
      "option4": "நான்கு ",
      "answer": "மூன்று ",
      "topic": "புதுக் கவிதை - ந.பிச்சமூர்த்தி, சி.சு.செல்லப்பா, தருமு சிவராமு, பசுவய்யா, இரா.மீனாட்சி, சி.மணி, சிற்பி,மு.மேத்தா, ஈரோடு தமிழன்பன், அப்துல் ரகுமான், கலாப்ரியா, கல்யாண்ஜி, ஞானக்கூத்தன், தேவதேவன், சாலை இளந்திரையன், சாலினி இளந்திரையன், ஆலந்தூர் மோகனரங்கன் - தொடர்பான செய்திகள், மேற்கோள்கள், சிறப்புத் தொடர்கள் மற்றும் எழுதிய நூல்கள்",
      "topicId": 7
    },
    {
      "questionId": 844,
      "question": "நேருவின் கருத்துப்படி நாம் ஏன் புத்தகம் வாசிக்க வேண்டும்?",
      "option1": "அறிவு பெறுவதற்காக",
      "option2": "மகிழ்ச்சி அடைவதற்காக",
      "option3": "ஓய்வினை கழிப்பதற்காக",
      "option4": "வாழ்க்கையைப் புரிந்து கொள்ளவும் சரியாக வாழவும்",
      "answer": "வாழ்க்கையைப் புரிந்து கொள்ளவும் சரியாக வாழவும்",
      "topic": "தமிழில் கடித இலக்கியம் - நாட்குறிப்பு . நேரு - காந்தி - மு.வ - அண்ணா - ஆனந்தரங்கம் பிள்ளை நாட்குறிப்பு தொடர்பான செய்திகள் ",
      "topicId": 6
    },
    {
      "questionId": 845,
      "question": "ஆனந்தரங்க ராட்சந்தமு என்ற நூலை எழுதியவர் யார்?",
      "option1": "சுங்குசேஷசலம்",
      "option2": "கே .கே .பிள்ளை",
      "option3": "துரைசாமி",
      "option4": "கஸ்தூரிரங்கக் கவி",
      "answer": "கஸ்தூரிரங்கக் கவி",
      "topic": "தமிழில் கடித இலக்கியம் - நாட்குறிப்பு . நேரு - காந்தி - மு.வ - அண்ணா - ஆனந்தரங்கம் பிள்ளை நாட்குறிப்பு தொடர்பான செய்திகள் ",
      "topicId": 6
    },
    {
      "questionId": 846,
      "question": "டால்ஸ்டாய் எந்த நாட்டைச் சேர்ந்தவர்",
      "option1": "இங்கிலாந்து",
      "option2": "அமெரிக்கா",
      "option3": "ஆஸ்திரேலியா",
      "option4": "ரஷ்யா",
      "answer": "ரஷ்யா",
      "topic": "தமிழில் கடித இலக்கியம் - நாட்குறிப்பு . நேரு - காந்தி - மு.வ - அண்ணா - ஆனந்தரங்கம் பிள்ளை நாட்குறிப்பு தொடர்பான செய்திகள் ",
      "topicId": 6
    },
    {
      "questionId": 847,
      "question": "டைஸ் - என்ற இலத்தின் சொல்லின் பொருள் என்ன?",
      "option1": "வாரம்",
      "option2": "நாள்",
      "option3": "மாதம்",
      "option4": "வருடம்",
      "answer": "நாள்",
      "topic": "தமிழில் கடித இலக்கியம் - நாட்குறிப்பு . நேரு - காந்தி - மு.வ - அண்ணா - ஆனந்தரங்கம் பிள்ளை நாட்குறிப்பு தொடர்பான செய்திகள் ",
      "topicId": 6
    },
    {
      "questionId": 848,
      "question": "நாட்குறிப்புக்கு ஆனந்தரங்கன் இட்ட பெயர் என்ன?",
      "option1": "தினப்படிச் செய்திக் குறிப்பு",
      "option2": "செய்தித்தாள்",
      "option3": "பெட்டகம்",
      "option4": "வரலாறு",
      "answer": "தினப்படிச் செய்திக் குறிப்பு",
      "topic": "தமிழில் கடித இலக்கியம் - நாட்குறிப்பு . நேரு - காந்தி - மு.வ - அண்ணா - ஆனந்தரங்கம் பிள்ளை நாட்குறிப்பு தொடர்பான செய்திகள் ",
      "topicId": 6
    },
    {
      "questionId": 849,
      "question": "ஆனந்தரங்கர் பிறந்த ஊர் என்ன?",
      "option1": "எழும்பூர்",
      "option2": "பெரம்பூர்",
      "option3": "வில்லிவாக்கம்",
      "option4": "பெரியபாளையம்",
      "answer": "பெரம்பூர்",
      "topic": "தமிழில் கடித இலக்கியம் - நாட்குறிப்பு . நேரு - காந்தி - மு.வ - அண்ணா - ஆனந்தரங்கம் பிள்ளை நாட்குறிப்பு தொடர்பான செய்திகள் ",
      "topicId": 6
    },
    {
      "questionId": 850,
      "question": "சாகுந்தலம் என்ற நாடகத்தை எழுதியவர் யார்?",
      "option1": "காளிதாசர்",
      "option2": "ஹர்ஷர்",
      "option3": "கிருஷ்ணதேவராயர்",
      "option4": "தேவி கங்கா",
      "answer": "காளிதாசர்",
      "topic": "தமிழில் கடித இலக்கியம் - நாட்குறிப்பு . நேரு - காந்தி - மு.வ - அண்ணா - ஆனந்தரங்கம் பிள்ளை நாட்குறிப்பு தொடர்பான செய்திகள் ",
      "topicId": 6
    },
    {
      "questionId": 851,
      "question": "லிகிதம் என்பதன் பொருள் என்ன?",
      "option1": "எழுத்து ",
      "option2": "கடிதம்",
      "option3": "வடிவம் ",
      "option4": "இனிமை ",
      "answer": "கடிதம் ",
      "topic": "தமிழில் கடித இலக்கியம் - நாட்குறிப்பு . நேரு - காந்தி - மு.வ - அண்ணா - ஆனந்தரங்கம் பிள்ளை நாட்குறிப்பு தொடர்பான செய்திகள் ",
      "topicId": 6
    },
    {
      "questionId": 852,
      "question": "சொஸ்த லிகிதம் என்பது என்ன?",
      "option1": "தினப்படிச் செய்திக் குறிப்பு",
      "option2": "நாட்குறிப்பு",
      "option3": "எழுத்து",
      "option4": "வரலாறு",
      "answer": "தினப்படிச் செய்திக் குறிப்பு",
      "topic": "தமிழில் கடித இலக்கியம் - நாட்குறிப்பு . நேரு - காந்தி - மு.வ - அண்ணா - ஆனந்தரங்கம் பிள்ளை நாட்குறிப்பு தொடர்பான செய்திகள் ",
      "topicId": 6
    },
    {
      "questionId": 853,
      "question": "ஆனந்தரங்கரின் குறிப்பில் பெரும் பகுதி எது?",
      "option1": "அரசியல் செய்தி",
      "option2": "நிருவாக செய்தி",
      "option3": "வணிகச் செய்தி",
      "option4": "இராணுவச் செய்தி",
      "answer": "வணிகச் செய்தி",
      "topic": "தமிழில் கடித இலக்கியம் - நாட்குறிப்பு . நேரு - காந்தி - மு.வ - அண்ணா - ஆனந்தரங்கம் பிள்ளை நாட்குறிப்பு தொடர்பான செய்திகள் ",
      "topicId": 6
    },
    {
      "questionId": 854,
      "question": "உலக நாட்குறிப்பு முன்னோடி யார்?",
      "option1": "பெப்பிசு",
      "option2": "கில்",
      "option3": "முசே துய்ப்ளே",
      "option4": "ஷேக்ஸ்பியர் ",
      "answer": "பெப்பிசு",
      "topic": "தமிழில் கடித இலக்கியம் - நாட்குறிப்பு . நேரு - காந்தி - மு.வ - அண்ணா - ஆனந்தரங்கம் பிள்ளை நாட்குறிப்பு தொடர்பான செய்திகள் ",
      "topicId": 6
    },
    {
      "questionId": 855,
      "question": "விசுவபாரதி பல்கலைக்கழகத்தை உருவாக்கியவர் யார்?",
      "option1": "மோதிலால் நேரு",
      "option2": "மகாத்மா காந்தி",
      "option3": "ஜவஹர்லால் நேரு",
      "option4": "இரவீந்திரநாத் தாகூர்",
      "answer": "இரவீந்திரநாத் தாகூர்",
      "topic": "தமிழில் கடித இலக்கியம் - நாட்குறிப்பு . நேரு - காந்தி - மு.வ - அண்ணா - ஆனந்தரங்கம் பிள்ளை நாட்குறிப்பு தொடர்பான செய்திகள் ",
      "topicId": 6
    },
    {
      "questionId": 856,
      "question": "ஜவஹர்லால் நேரு தனது மகள் இந்திரா காந்திக்கு கடிதம் எழுதிய காலம் எது?",
      "option1": "1922 - 1947",
      "option2": "1927 - 1947",
      "option3": "1922 - 1964",
      "option4": "1927 - 1964",
      "answer": "1922 - 1964",
      "topic": "தமிழில் கடித இலக்கியம் - நாட்குறிப்பு . நேரு - காந்தி - மு.வ - அண்ணா - ஆனந்தரங்கம் பிள்ளை நாட்குறிப்பு தொடர்பான செய்திகள் ",
      "topicId": 6
    },
    {
      "questionId": 857,
      "question": "இந்தியாவின் பெப்பிசு மற்றும் நாட்குறிப்பு வேந்தர் என்று அழைக்கப்பட்டவர்?",
      "option1": "முசபர்ஜங்",
      "option2": "ஆனந்தரங்கர்",
      "option3": "சுங்குசேஷசலம்",
      "option4": "முசே துய்ப்ளே ",
      "answer": "ஆனந்தரங்கர்",
      "topic": "தமிழில் கடித இலக்கியம் - நாட்குறிப்பு . நேரு - காந்தி - மு.வ - அண்ணா - ஆனந்தரங்கம் பிள்ளை நாட்குறிப்பு தொடர்பான செய்திகள் ",
      "topicId": 6
    },
    {
      "questionId": 858,
      "question": "யார் இராம நாடகத்தை ஆனந்தரங்கர் முன் அரங்கேற்றினார்?",
      "option1": "அருணாச்சலக் கவிராயர்",
      "option2": "புகழேந்திப் புலவர்",
      "option3": "புதுமைப்பித்தன்",
      "option4": "ஞானதேசிகர்",
      "answer": "அருணாச்சலக் கவிராயர்",
      "topic": "தமிழில் கடித இலக்கியம் - நாட்குறிப்பு . நேரு - காந்தி - மு.வ - அண்ணா - ஆனந்தரங்கம் பிள்ளை நாட்குறிப்பு தொடர்பான செய்திகள் ",
      "topicId": 6
    },
    {
      "questionId": 859,
      "question": "அண்ணா தனது கடிதங்களை யாருக்கு எழுதிடுவார்?",
      "option1": "தம்பிக்கு ",
      "option2": "தங்கைக்கு ",
      "option3": "உடன்பிறப்புகளுக்கு",
      "option4": "நாட்டு பொதுமக்களுக்கு",
      "answer": "தம்பிக்கு",
      "topic": "தமிழில் கடித இலக்கியம் - நாட்குறிப்பு . நேரு - காந்தி - மு.வ - அண்ணா - ஆனந்தரங்கம் பிள்ளை நாட்குறிப்பு தொடர்பான செய்திகள் ",
      "topicId": 6
    },
    {
      "questionId": 860,
      "question": "ஆனந்தரங்கன் பிள்ளைத்தமிழ் என்ற நூலை எழுதியவர் யார்?",
      "option1": "துரைசாமி",
      "option2": "அரிமதி தென்னகன்",
      "option3": "ஞானதேசிகர்",
      "option4": "வ.வே.சு",
      "answer": "அரிமதி தென்னகன்",
      "topic": "தமிழில் கடித இலக்கியம் - நாட்குறிப்பு . நேரு - காந்தி - மு.வ - அண்ணா - ஆனந்தரங்கம் பிள்ளை நாட்குறிப்பு தொடர்பான செய்திகள் ",
      "topicId": 6
    },
    {
      "questionId": 861,
      "question": "அடக்கி ஒழுகுவதற்கு யாரும் இல்லை அதனால் தான் வீழ்ச்சி நேர்ந்தது எனக் கூறியவர் யார்?",
      "option1": "திரு.வி.க",
      "option2": "மு.வ",
      "option3": "விவேகானந்தர் ",
      "option4": "நச்சினார்க்கினியர் ",
      "answer": "மு.வ",
      "topic": "தமிழில் கடித இலக்கியம் - நாட்குறிப்பு . நேரு - காந்தி - மு.வ - அண்ணா - ஆனந்தரங்கம் பிள்ளை நாட்குறிப்பு தொடர்பான செய்திகள் ",
      "topicId": 6
    },
    {
      "questionId": 862,
      "question": "விசுவபாரதி பல்கலைக்கழகத்தில் இந்திரா காந்தியின் பேராசிரியராக இருந்தவர் யார்?",
      "option1": "கிருபாளினி",
      "option2": "வினோபாவே",
      "option3": "மகாத்மா காந்தி",
      "option4": "இரவீந்திரநாத் தாகூர்",
      "answer": "கிருபாளினி",
      "topic": "தமிழில் கடித இலக்கியம் - நாட்குறிப்பு . நேரு - காந்தி - மு.வ - அண்ணா - ஆனந்தரங்கம் பிள்ளை நாட்குறிப்பு தொடர்பான செய்திகள் ",
      "topicId": 6
    },
    {
      "questionId": 863,
      "question": "நமக்கு ஒரு மகிழ்வு நாட்டுக்கு ஒரு பொலிவு வந்து சேர்ந்திடும் நாளாக எதைக் கூறுகிறோம்?",
      "option1": "தீபாவளி",
      "option2": "சித்திரைத் திருநாள்",
      "option3": "பொங்கல்",
      "option4": "திருவிழா நாள்",
      "answer": "பொங்கல்",
      "topic": "தமிழில் கடித இலக்கியம் - நாட்குறிப்பு . நேரு - காந்தி - மு.வ - அண்ணா - ஆனந்தரங்கம் பிள்ளை நாட்குறிப்பு தொடர்பான செய்திகள் ",
      "topicId": 6
    },
    {
      "questionId": 864,
      "question": "ஆனந்தரங்கர் யாரிடம் கல்வி பயின்றார்?",
      "option1": "எம்பார்",
      "option2": "எல்லீஸ்",
      "option3": "துரைசாமி",
      "option4": "சட்லர்",
      "answer": "எம்பார்",
      "topic": "தமிழில் கடித இலக்கியம் - நாட்குறிப்பு . நேரு - காந்தி - மு.வ - அண்ணா - ஆனந்தரங்கம் பிள்ளை நாட்குறிப்பு தொடர்பான செய்திகள் ",
      "topicId": 6
    },
    {
      "questionId": 865,
      "question": "பிரெஞ்சுகாரர்களுக்கும் இந்தியர்களுக்கும் இடையே பாலமாக இருந்தவர் யார்?",
      "option1": "டியூப்ளே",
      "option2": "ஆனந்தரங்கர்",
      "option3": "பாரதியார்",
      "option4": "பாரதிதாசன்",
      "answer": "ஆனந்தரங்கர்",
      "topic": "தமிழில் கடித இலக்கியம் - நாட்குறிப்பு . நேரு - காந்தி - மு.வ - அண்ணா - ஆனந்தரங்கம் பிள்ளை நாட்குறிப்பு தொடர்பான செய்திகள் ",
      "topicId": 6
    },
    {
      "questionId": 866,
      "question": "மு.வ கூறும் பொதுநலத்திற்காக ஒருவர் செய்ய வேண்டியது எது",
      "option1": "கட்டுப்படுதல்",
      "option2": "கீழ்ப்படிதல் ",
      "option3": "தொண்டு செய்தல்",
      "option4": "இவை அனைத்தும்",
      "answer": "இவை அனைத்தும்",
      "topic": "தமிழில் கடித இலக்கியம் - நாட்குறிப்பு . நேரு - காந்தி - மு.வ - அண்ணா - ஆனந்தரங்கம் பிள்ளை நாட்குறிப்பு தொடர்பான செய்திகள் ",
      "topicId": 6
    },
    {
      "questionId": 867,
      "question": "வளவு என்பதன் பொருள் என்ன?",
      "option1": "வயல்",
      "option2": "குளம்",
      "option3": "வீடு",
      "option4": "வளைவு",
      "answer": "வீடு",
      "topic": "தமிழில் கடித இலக்கியம் - நாட்குறிப்பு . நேரு - காந்தி - மு.வ - அண்ணா - ஆனந்தரங்கம் பிள்ளை நாட்குறிப்பு தொடர்பான செய்திகள் ",
      "topicId": 6
    },
    {
      "questionId": 868,
      "question": "இந்தியாவின் முதல் முதன்மை அமைச்சர் யார்?",
      "option1": "மோதிலால் நேரு",
      "option2": "ஜவஹர்லால் நேரு",
      "option3": "மகாத்மா காந்தி",
      "option4": "இந்திரா காந்தி",
      "answer": "ஜவஹர்லால் நேரு",
      "topic": "தமிழில் கடித இலக்கியம் - நாட்குறிப்பு . நேரு - காந்தி - மு.வ - அண்ணா - ஆனந்தரங்கம் பிள்ளை நாட்குறிப்பு தொடர்பான செய்திகள் ",
      "topicId": 6
    },
    {
      "questionId": 869,
      "question": "வளமனைத்தும் தரும் நிலமடந்தைப் போல் போற்றுவதற்கு உகந்த நாள் பொங்கல் என்று கூறுபவர்?",
      "option1": "கண்ணதாசன் ",
      "option2": "முடியரசன்",
      "option3": "கருணாநிதி ",
      "option4": "அண்ணாதுரை ",
      "answer": "அண்ணாதுரை ",
      "topic": "தமிழில் கடித இலக்கியம் - நாட்குறிப்பு . நேரு - காந்தி - மு.வ - அண்ணா - ஆனந்தரங்கம் பிள்ளை நாட்குறிப்பு தொடர்பான செய்திகள் ",
      "topicId": 6
    },
    {
      "questionId": 870,
      "question": "ஜவஹர்லால் நேரு தனது மகள் இந்திரா காந்திக்கு எத்தனை ஆண்டுகள் கடிதம் எழுதினார்?",
      "option1": "22 ஆண்டுகள்",
      "option2": "32 ஆண்டுகள்",
      "option3": "42 ஆண்டுகள் ",
      "option4": "47 ஆண்டுகள்",
      "answer": "42 ஆண்டுகள்",
      "topic": "தமிழில் கடித இலக்கியம் - நாட்குறிப்பு . நேரு - காந்தி - மு.வ - அண்ணா - ஆனந்தரங்கம் பிள்ளை நாட்குறிப்பு தொடர்பான செய்திகள் ",
      "topicId": 6
    },
    {
      "questionId": 871,
      "question": "முசபர்சங் என்ற பிரெஞ்சுக்காரர் ஆனந்தரங்கருக்கு கொடுத்த பட்டம் என்ன?",
      "option1": "மன்சுபேதார்",
      "option2": "துபாசி",
      "option3": "ஜாகீர்தார்",
      "option4": "டாக்டர் ",
      "answer": "மன்சுபேதார் ",
      "topic": "தமிழில் கடித இலக்கியம் - நாட்குறிப்பு . நேரு - காந்தி - மு.வ - அண்ணா - ஆனந்தரங்கம் பிள்ளை நாட்குறிப்பு தொடர்பான செய்திகள் ",
      "topicId": 6
    },
    {
      "questionId": 872,
      "question": "நேரு தனது மகள் இந்திரா காந்திக்கு எவ்வாறு விளித்து கடிதம் எழுதுவர்?",
      "option1": "செல்ல மகள் இந்திரா",
      "option2": "செல்ல மகள் இந்து",
      "option3": "செல்ல மகள் காந்தி",
      "option4": "செல்ல மகள் இந்திராகாந்தி",
      "answer": "செல்ல மகள் இந்து",
      "topic": "தமிழில் கடித இலக்கியம் - நாட்குறிப்பு . நேரு - காந்தி - மு.வ - அண்ணா - ஆனந்தரங்கம் பிள்ளை நாட்குறிப்பு தொடர்பான செய்திகள் ",
      "topicId": 6
    },
    {
      "questionId": 873,
      "question": "அண்ணா நடத்திய இதழ் எது?",
      "option1": "காஞ்சி",
      "option2": "தமிழ் மணம்",
      "option3": "தமிழ் முழக்கம்",
      "option4": "தென்றல்",
      "answer": "காஞ்சி ",
      "topic": "தமிழில் கடித இலக்கியம் - நாட்குறிப்பு . நேரு - காந்தி - மு.வ - அண்ணா - ஆனந்தரங்கம் பிள்ளை நாட்குறிப்பு தொடர்பான செய்திகள் ",
      "topicId": 6
    },
    {
      "questionId": 874,
      "question": "ஆனந்தரங்க விஜயசம்பு என்ற நூலை எழுதியவர் யார்?",
      "option1": "தியாகராச தேசிகர்",
      "option2": "அருணாச்சலக் கவிராயர்",
      "option3": "சீனிவாசக் கவி",
      "option4": "அரிமதி தென்னகன் ",
      "answer": "சீனிவாசக் கவி",
      "topic": "தமிழில் கடித இலக்கியம் - நாட்குறிப்பு . நேரு - காந்தி - மு.வ - அண்ணா - ஆனந்தரங்கம் பிள்ளை நாட்குறிப்பு தொடர்பான செய்திகள் ",
      "topicId": 6
    },
    {
      "questionId": 875,
      "question": "போரும் அமைதியும் என்ற நூலின் ஆசிரியர் யார்?",
      "option1": "சேக்ஸ்பியர்",
      "option2": "மில்டன்",
      "option3": "லியோ டால்ஸ்டாய் ",
      "option4": "பெட்ரண்ட் ரஸ்ஸல்  ",
      "answer": "லியோ டால்ஸ்டாய்",
      "topic": "தமிழில் கடித இலக்கியம் - நாட்குறிப்பு . நேரு - காந்தி - மு.வ - அண்ணா - ஆனந்தரங்கம் பிள்ளை நாட்குறிப்பு தொடர்பான செய்திகள் ",
      "topicId": 6
    },
    {
      "questionId": 876,
      "question": "தனி மனிதனின் ஒருநாளைய நிகழ்வுகளைப் பதிவு செய்வது எது?",
      "option1": "வரலாறு",
      "option2": "நாட்குறிப்பு",
      "option3": "நூல்கள்",
      "option4": "குறிப்புகள்",
      "answer": "நாட்குறிப்பு",
      "topic": "தமிழில் கடித இலக்கியம் - நாட்குறிப்பு . நேரு - காந்தி - மு.வ - அண்ணா - ஆனந்தரங்கம் பிள்ளை நாட்குறிப்பு தொடர்பான செய்திகள் ",
      "topicId": 6
    },
    {
      "questionId": 877,
      "question": "ஆனந்தரங்கர் நாட்குறிப்பு எழுதிய காலம் இது?",
      "option1": "1736-1761",
      "option2": "1739-1763",
      "option3": "1741-1764",
      "option4": "1742-1765",
      "answer": "1736-1761",
      "topic": "தமிழில் கடித இலக்கியம் - நாட்குறிப்பு . நேரு - காந்தி - மு.வ - அண்ணா - ஆனந்தரங்கம் பிள்ளை நாட்குறிப்பு தொடர்பான செய்திகள் ",
      "topicId": 6
    },
    {
      "questionId": 878,
      "question": "புகழ்பெற்ற ஆங்கில நாடக ஆசிரியர் யார்?",
      "option1": "சேக்ஸ்பியர்",
      "option2": "மில்டன்",
      "option3": "டால்ஸ்டாய் ",
      "option4": "ரஸ்ஸல் ",
      "answer": "சேக்ஸ்பியர்",
      "topic": "தமிழில் கடித இலக்கியம் - நாட்குறிப்பு . நேரு - காந்தி - மு.வ - அண்ணா - ஆனந்தரங்கம் பிள்ளை நாட்குறிப்பு தொடர்பான செய்திகள் ",
      "topicId": 6
    },
    {
      "questionId": 879,
      "question": "டைரியம் என்ற இலத்தின் சொல்லின் பொருள் என்ன?",
      "option1": "செய்தித்தாள்",
      "option2": "நாட்குறிப்பு",
      "option3": "வரலாறு",
      "option4": "பெட்டகம்",
      "answer": "நாட்குறிப்பு",
      "topic": "தமிழில் கடித இலக்கியம் - நாட்குறிப்பு . நேரு - காந்தி - மு.வ - அண்ணா - ஆனந்தரங்கம் பிள்ளை நாட்குறிப்பு தொடர்பான செய்திகள் ",
      "topicId": 6
    },
    {
      "questionId": 880,
      "question": "ஒரு மொழியின் தன்மை மக்களின் தன்மையைப் பொறுத்தே அமையும் எனக் கூறியவர் யார்?",
      "option1": "நேரு",
      "option2": "அண்ணா",
      "option3": "காந்தி",
      "option4": "மு.வ",
      "answer": "காந்தி ",
      "topic": "தமிழில் கடித இலக்கியம் - நாட்குறிப்பு . நேரு - காந்தி - மு.வ - அண்ணா - ஆனந்தரங்கம் பிள்ளை நாட்குறிப்பு தொடர்பான செய்திகள் ",
      "topicId": 6
    },
    {
      "questionId": 881,
      "question": "விசுவபாரதி பல்கலைக்கழகம் எந்த மாநிலத்தில் அமைந்துள்ளது?",
      "option1": "மேற்கு வங்காளம்",
      "option2": "கிழக்கு வங்காளம்",
      "option3": "புது தில்லி ",
      "option4": "உத்திரபிரதேசம்",
      "answer": "மேற்கு வங்காளம்",
      "topic": "தமிழில் கடித இலக்கியம் - நாட்குறிப்பு . நேரு - காந்தி - மு.வ - அண்ணா - ஆனந்தரங்கம் பிள்ளை நாட்குறிப்பு தொடர்பான செய்திகள் ",
      "topicId": 6
    },
    {
      "questionId": 882,
      "question": "தமிழ் மக்களின் தலைவராக அறிவிக்கப்படுபவர் யார்?",
      "option1": "மன்சுபேதார்",
      "option2": "துபாசி",
      "option3": "ஜாகீர்தார்",
      "option4": "டாக்டர் ",
      "answer": "ஜாகீர்தார்",
      "topic": "தமிழில் கடித இலக்கியம் - நாட்குறிப்பு . நேரு - காந்தி - மு.வ - அண்ணா - ஆனந்தரங்கம் பிள்ளை நாட்குறிப்பு தொடர்பான செய்திகள் ",
      "topicId": 6
    },
    {
      "questionId": 883,
      "question": "கேம்பிரிட்ஜ் பல்கலைக்கழகம் அமைந்துள்ள நாடு எது?",
      "option1": "ஆஸ்திரேலியா",
      "option2": "இங்கிலாந்து",
      "option3": "அமெரிக்கா",
      "option4": "நியூசிலாந்து",
      "answer": "இங்கிலாந்து ",
      "topic": "தமிழில் கடித இலக்கியம் - நாட்குறிப்பு . நேரு - காந்தி - மு.வ - அண்ணா - ஆனந்தரங்கம் பிள்ளை நாட்குறிப்பு தொடர்பான செய்திகள் ",
      "topicId": 6
    },
    {
      "questionId": 884,
      "question": "யாருடைய இல்ல திருமணம் குறித்து ஆனந்தரங்கர் குறித்து வைத்துள்ளார்?",
      "option1": "கே.கே.பிள்ளை",
      "option2": "நைனியப்பர்",
      "option3": "சுங்குசேஷசலம்",
      "option4": "திருவேங்கடம் ",
      "answer": "சுங்குசேஷசலம்",
      "topic": "தமிழில் கடித இலக்கியம் - நாட்குறிப்பு . நேரு - காந்தி - மு.வ - அண்ணா - ஆனந்தரங்கம் பிள்ளை நாட்குறிப்பு தொடர்பான செய்திகள் ",
      "topicId": 6
    },
    {
      "questionId": 885,
      "question": "கல்வெட்டுகளும் செப்பேடுகளும் இலக்கியங்களும் பழங்கால வரலாற்றை அறிய உதவும்",
      "option1": "காலக் கண்ணாடிகள்",
      "option2": "அறிவுப் பெட்டகம்",
      "option3": "வரலாற்றுக் களஞ்சியம்",
      "option4": "களஞ்சிய கொத்து",
      "answer": "காலக் கண்ணாடிகள் ",
      "topic": "தமிழில் கடித இலக்கியம் - நாட்குறிப்பு . நேரு - காந்தி - மு.வ - அண்ணா - ஆனந்தரங்கம் பிள்ளை நாட்குறிப்பு தொடர்பான செய்திகள் ",
      "topicId": 6
    },
    {
      "questionId": 886,
      "question": "ஆனந்தரங்கர் எந்த ஊருக்கு தளபதியாக இருந்தார்?",
      "option1": "செங்கற்பட்டு",
      "option2": "அடையார்",
      "option3": "பாண்டிச்சேரி",
      "option4": "வேலூர்",
      "answer": "செங்கற்பட்டு",
      "topic": "தமிழில் கடித இலக்கியம் - நாட்குறிப்பு . நேரு - காந்தி - மு.வ - அண்ணா - ஆனந்தரங்கம் பிள்ளை நாட்குறிப்பு தொடர்பான செய்திகள் ",
      "topicId": 6
    },
    {
      "questionId": 887,
      "question": "ஆனந்தரங்க கோவை என்ற நூலை எழுதியவர் யார்?",
      "option1": "தியாகராச தேசிகர் ",
      "option2": "அரிமதி தென்னகன் ",
      "option3": "சீனிவாசக் கவி ",
      "option4": "கஸ்தூரிரங்கக் கவி ",
      "answer": "தியாகராச தேசிகர் ",
      "topic": "தமிழில் கடித இலக்கியம் - நாட்குறிப்பு . நேரு - காந்தி - மு.வ - அண்ணா - ஆனந்தரங்கம் பிள்ளை நாட்குறிப்பு தொடர்பான செய்திகள் ",
      "topicId": 6
    },
    {
      "questionId": 888,
      "question": "சாந்திநிகேதன் என்ற இடத்தில் அமைந்துள்ள பல்கலைக்கழகம் எது?",
      "option1": "விசுவபாரதி கல்லூரி",
      "option2": "பனராஸ் இந்து கல்லூரி",
      "option3": "அலிகார் முஸ்லிம் பல்கலைக்கழகம்",
      "option4": "வெலிங்டன் கல்லூரி",
      "answer": "விசுவபாரதி கல்லூரி ",
      "topic": "தமிழில் கடித இலக்கியம் - நாட்குறிப்பு . நேரு - காந்தி - மு.வ - அண்ணா - ஆனந்தரங்கம் பிள்ளை நாட்குறிப்பு தொடர்பான செய்திகள் ",
      "topicId": 6
    },
    {
      "questionId": 889,
      "question": "ஆனந்தரங்கருடைய நாட்குறிப்புகள் அவரது காலத்தில் யாருமே புரிந்திராத அரியதொரு இலக்கியபணி எனக் கூறிப்பிட்டவர் யார்?",
      "option1": "கே.கே.பிள்ளை",
      "option2": "முசபர்சங்",
      "option3": "துரைசாமி ",
      "option4": "சட்லர் ",
      "answer": "கே.கே.பிள்ளை",
      "topic": "தமிழில் கடித இலக்கியம் - நாட்குறிப்பு . நேரு - காந்தி - மு.வ - அண்ணா - ஆனந்தரங்கம் பிள்ளை நாட்குறிப்பு தொடர்பான செய்திகள் ",
      "topicId": 6
    },
    {
      "questionId": 890,
      "question": "அல்மோரா சிறை அமைந்துள்ள மாநிலம் எது?",
      "option1": "மத்திய பிரதேசம் ",
      "option2": "இமாச்சல பிரதேசம் ",
      "option3": "உத்தராஞ்சல்",
      "option4": "உத்திரபிரதேசம் ",
      "answer": "உத்தராஞ்சல்",
      "topic": "தமிழில் கடித இலக்கியம் - நாட்குறிப்பு . நேரு - காந்தி - மு.வ - அண்ணா - ஆனந்தரங்கம் பிள்ளை நாட்குறிப்பு தொடர்பான செய்திகள் ",
      "topicId": 6
    },
    {
      "questionId": 891,
      "question": "நேரு தன் கடிதத்தில் தமக்கு பிடித்தமான எழுத்தாளர் என்று குறிப்பிடுவது யாரை?",
      "option1": "டால்ஸ்டாய் ",
      "option2": "சேக்ஸ்பியர்",
      "option3": "மில்டன்",
      "option4": "பெட்ரண்ட் ரஸ்ஸல்",
      "answer": "பெட்ரண்ட் ரஸ்ஸல்",
      "topic": "தமிழில் கடித இலக்கியம் - நாட்குறிப்பு . நேரு - காந்தி - மு.வ - அண்ணா - ஆனந்தரங்கம் பிள்ளை நாட்குறிப்பு தொடர்பான செய்திகள் ",
      "topicId": 6
    },
    {
      "questionId": 892,
      "question": "பிரகலாதன், சிறுத்தொண்டர், அபிமன்யு சுந்தரி, பவளக்கொடி மற்றும் இலவகுசா ஆகிய நாடகங்களை எழுதியவர் யார்?",
      "option1": "பம்மல் சம்பந்த முதலியார் ",
      "option2": "சுவாமி விபுலானந்தர் ",
      "option3": "சங்கரதாசு சுவாமிகள் ",
      "option4": "பரிதிமாற்கலைஞர் ",
      "answer": "சங்கரதாசு சுவாமிகள் ",
      "topic": "நாடகக்கலை - இசைக்கலை தொடர்பான செய்திகள்",
      "topicId": 5
    },
    {
      "questionId": 893,
      "question": "புலமைக் கடல் என்று அழைக்கப்படுபவர் யார்?",
      "option1": "திருவள்ளுவர் ",
      "option2": "கபிலர் ",
      "option3": "ஔவையார் ",
      "option4": "தொல்காப்பியர்",
      "answer": "ஔவையார் ",
      "topic": "நாடகக்கலை - இசைக்கலை தொடர்பான செய்திகள்",
      "topicId": 5
    },
    {
      "questionId": 894,
      "question": "பரத நூன்முறை நாடகம் பயனுறப் பகுப்பன் என்று கூறியவர் யார்?",
      "option1": "கம்பர் ",
      "option2": "வால்மீகி ",
      "option3": "திருவள்ளுவர் ",
      "option4": "ஜெயங்கொண்டார்",
      "answer": "கம்பர் ",
      "topic": "நாடகக்கலை - இசைக்கலை தொடர்பான செய்திகள்",
      "topicId": 5
    },
    {
      "questionId": 895,
      "question": "தமிழ் நாடக மறுமலர்ச்சித் தந்தை என அழைக்கப்படுபவர் யார்?",
      "option1": "சங்கரதாஸ் சுவாமிகள் ",
      "option2": "பம்மல் சம்பந்த முதலியார் ",
      "option3": "சுந்தரனார்",
      "option4": "கந்தசாமி ",
      "answer": "கந்தசாமி ",
      "topic": "நாடகக்கலை - இசைக்கலை தொடர்பான செய்திகள்",
      "topicId": 5
    },
    {
      "questionId": 896,
      "question": "தமிழ் எவ்வாறு சிறப்பிக்கப்படுகிறது?",
      "option1": "பைந்தமிழ் ",
      "option2": "முத்தமிழ் ",
      "option3": "நற்றமிழ் ",
      "option4": "இசைத்தமிழ் ",
      "answer": "முத்தமிழ் ",
      "topic": "நாடகக்கலை - இசைக்கலை தொடர்பான செய்திகள்",
      "topicId": 5
    },
    {
      "questionId": 897,
      "question": "மறைமலையடிகள் எழுதிய நாடக ஆய்வு நூலின் பெயர் என்ன?",
      "option1": "குடும்ப விளக்கு ",
      "option2": "சாகுந்தலம்",
      "option3": "சான்றாண்மை ",
      "option4": "தொன்னூல் விளக்கம் ",
      "answer": "சாகுந்தலம்",
      "topic": "நாடகக்கலை - இசைக்கலை தொடர்பான செய்திகள்",
      "topicId": 5
    },
    {
      "questionId": 898,
      "question": "நாடகம் என்ற சொல்லை முதன் முதலாக வழங்கியவர் யார்?",
      "option1": "தொல்காப்பியர் ",
      "option2": "சுந்தரனார்",
      "option3": "அப்பர்",
      "option4": "கம்பர் ",
      "answer": "தொல்காப்பியர் ",
      "topic": "நாடகக்கலை - இசைக்கலை தொடர்பான செய்திகள்",
      "topicId": 5
    },
    {
      "questionId": 899,
      "question": "மதங்க சூளாமணி யாருடைய நூல்?",
      "option1": "புகழேந்தியார்",
      "option2": "சுவாமி விபுலானந்தர் ",
      "option3": "நல்லாதனார்",
      "option4": "நாமக்கல் கவிஞர் ",
      "answer": "சுவாமி விபுலானந்தர் ",
      "topic": "நாடகக்கலை - இசைக்கலை தொடர்பான செய்திகள்",
      "topicId": 5
    },
    {
      "questionId": 900,
      "question": "பரிதிமாற் கலைஞர் செய்யுள் வடிவில் இயற்றிய நூலுக்கு இட்ட பெயர்?",
      "option1": "கூத்துப் பட்டரை",
      "option2": "நாடகவியல்",
      "option3": "கவிதைநூல்",
      "option4": "இவையனைத்தும் ",
      "answer": "நாடகவியல்",
      "topic": "நாடகக்கலை - இசைக்கலை தொடர்பான செய்திகள்",
      "topicId": 5
    },
    {
      "questionId": 901,
      "question": "முதன் முதலாக நடத்தப்பட்ட தேசிய சமுதாய நாடகத்தின் பெயர் என்ன?",
      "option1": "மனோன்மணியம் ",
      "option2": "கதரின் வெற்றி ",
      "option3": "சாகுந்தலம்",
      "option4": "நாடகத் தமிழ் ",
      "answer": "கதரின் வெற்றி ",
      "topic": "நாடகக்கலை - இசைக்கலை தொடர்பான செய்திகள்",
      "topicId": 5
    },
    {
      "questionId": 902,
      "question": "சுந்தரனார் எழுதிய கவிதை நாடகக் காப்பியத்தின் பெயர் என்ன?",
      "option1": "மனோன்மணியம் ",
      "option2": "டம்பச்சாரி விலாசம் ",
      "option3": "அபிமன்யு சுந்தரி ",
      "option4": "பிரகலாதன் ",
      "answer": "மனோன்மணியம் ",
      "topic": "நாடகக்கலை - இசைக்கலை தொடர்பான செய்திகள்",
      "topicId": 5
    },
    {
      "questionId": 903,
      "question": "நாடக மேடை நினைவுகள் என்ற தலைப்பில் நாடக நூலை எழுதியவர் யார்?",
      "option1": "சங்கரதாசு சுவாமிகள்",
      "option2": "பரிதிமாற் கலைஞர்",
      "option3": "பம்மல் சம்பந்தனார்",
      "option4": "சுவாமி விபுலானந்தர்",
      "answer": "பம்மல் சம்பந்தனார்",
      "topic": "நாடகக்கலை - இசைக்கலை தொடர்பான செய்திகள்",
      "topicId": 5
    },
    {
      "questionId": 904,
      "question": "இராசராச சோழன் காலத்தில் எந்த நாடகம் நடைபெற்றதாக கல்வெட்டு குறிக்கிறது?",
      "option1": "கரிகாலன் நாடகம்",
      "option2": "பொழுதுபோக்கு நாடகம்",
      "option3": "சிரிப்பு நாடகம்",
      "option4": "இராசராசேச்சுவர நாடகம் ",
      "answer": "இராசராசேச்சுவர நாடகம் ",
      "topic": "நாடகக்கலை - இசைக்கலை தொடர்பான செய்திகள்",
      "topicId": 5
    },
    {
      "questionId": 905,
      "question": "மகேந்திரவர்ம பல்லவன் \"மத்த விலாசம்\" என்ற நாடக நூலை எந்த நூற்றாண்டு எழுதினார்?",
      "option1": "6 ம் நூற்றாண்டு ",
      "option2": "8 ம் நூற்றாண்டு ",
      "option3": "9 ம் நூற்றாண்டு ",
      "option4": "7 ம் நூற்றாண்டு ",
      "answer": "7 ம் நூற்றாண்டு ",
      "topic": "நாடகக்கலை - இசைக்கலை தொடர்பான செய்திகள்",
      "topicId": 5
    },
    {
      "questionId": 906,
      "question": "தமிழ் நாடகத் தந்தை என்று போற்றப்படுபவர் யார்?",
      "option1": "பம்மல் சம்பந்த முதலியார் ",
      "option2": "சங்கரதாஸ் சுவாமிகள் ",
      "option3": "பரிதிமாற் கலைஞர் ",
      "option4": "சுந்தரனார் ",
      "answer": "பம்மல் சம்பந்த முதலியார் ",
      "topic": "நாடகக்கலை - இசைக்கலை தொடர்பான செய்திகள்",
      "topicId": 5
    },
    {
      "questionId": 907,
      "question": "சிலப்பதிகாரத்திற்கு உரை எழுதியவர் யார்?",
      "option1": "அடியார்க்கு நல்லார் ",
      "option2": "உ.வே.ச",
      "option3": "புகழேந்தி புலவர்",
      "option4": "பூதஞ்சேந்தனார்",
      "answer": "அடியார்க்கு நல்லார் ",
      "topic": "நாடகக்கலை - இசைக்கலை தொடர்பான செய்திகள்",
      "topicId": 5
    },
    {
      "questionId": 908,
      "question": "எந்த நூற்றாண்டில் நொண்டி நாடகங்கள் தோன்றின?",
      "option1": "15 ம் நூற்றாண்டு ",
      "option2": "11 ம் நூற்றாண்டு ",
      "option3": "12 ம் நூற்றாண்டு ",
      "option4": "17 ம் நூற்றாண்டு ",
      "answer": "17 ம் நூற்றாண்டு ",
      "topic": "நாடகக்கலை - இசைக்கலை தொடர்பான செய்திகள்",
      "topicId": 5
    },
    {
      "questionId": 909,
      "question": "சுகுண விலாச சபா என்ற நாடக சபையைத் தோற்றுவித்தவர் யார்?",
      "option1": "சங்கரதாஸ் சுவாமிகள் ",
      "option2": "பம்மல் சம்பந்த முதலியார் ",
      "option3": "டி.கே.எஸ்.சகோதரர்கள்",
      "option4": "பரிதிமாற் கலைஞர் ",
      "answer": "பம்மல் சம்பந்த முதலியார் ",
      "topic": "நாடகக்கலை - இசைக்கலை தொடர்பான செய்திகள்",
      "topicId": 5
    },
    {
      "questionId": 910,
      "question": "தமிழ் நாடகத் தலைமை ஆசிரியர் என்று போற்றப்படுபவர் யார்?",
      "option1": "பம்மல் சம்பந்த முதலியார் ",
      "option2": "தி.க.சண்முகம்",
      "option3": "சங்கரதாஸ் சுவாமிகள் ",
      "option4": "பரிதிமாற் கலைஞர் ",
      "answer": "சங்கரதாஸ் சுவாமிகள் ",
      "topic": "நாடகக்கலை - இசைக்கலை தொடர்பான செய்திகள்",
      "topicId": 5
    },
    {
      "questionId": 911,
      "question": "தனிப்பாடல்களுக்கு மெய்ப்பாடு தோன்ற ஆடுவதற்கு என்ன பெயர்?",
      "option1": "நாடகம் ",
      "option2": "நாட்டியம்",
      "option3": "கூத்து ",
      "option4": "கலை",
      "answer": "நாட்டியம் ",
      "topic": "நாடகக்கலை - இசைக்கலை தொடர்பான செய்திகள்",
      "topicId": 5
    },
    {
      "questionId": 912,
      "question": "தமிழ் மூதாட்டி என‌ அழைக்கப்பட்டவர் யார்?",
      "option1": "காரைக்கால் அம்மையார் ",
      "option2": "கனக சௌந்தரி",
      "option3": "மங்கையர்க்கரசி ",
      "option4": "ஔவையார் ",
      "answer": "ஔவையார் ",
      "topic": "நாடகக்கலை - இசைக்கலை தொடர்பான செய்திகள்",
      "topicId": 5
    },
    {
      "questionId": 913,
      "question": "நாட்டியம் நாடகம் இரண்டிற்கும் பொதுவான எச்சொல் பழக்கத்தில் இருந்தது?",
      "option1": "நாடகம் ",
      "option2": "நாட்டியம் ",
      "option3": "கலை",
      "option4": "கூத்து ",
      "answer": "கூத்து ",
      "topic": "நாடகக்கலை - இசைக்கலை தொடர்பான செய்திகள்",
      "topicId": 5
    },
    {
      "questionId": 914,
      "question": "தீய வழிகளில் ஒழுக்கம் கெட்ட ஒருவன், நோயும் வறுமையும் உற்று இறுதியில் திருந்தி வாழ்வதாக காட்டும் நாடகம் எது?",
      "option1": "நொண்டி நாடகம் ",
      "option2": "நையாண்டி நாடகம் ",
      "option3": "கீர்த்தனை நாடகம் ",
      "option4": "வரலாற்று நாடகம்",
      "answer": "நொண்டி நாடகம் ",
      "topic": "நாடகக்கலை - இசைக்கலை தொடர்பான செய்திகள்",
      "topicId": 5
    },
    {
      "questionId": 915,
      "question": "யாருடைய \"மனோகரன்\" என்ற நாடகம் எழுபது ஆண்டுகளாகத் தமிழ் நாடக மேடையில் புகழ் பெற்று விளங்கியது?",
      "option1": "சுந்தரனார் ",
      "option2": "கந்தசாமி ",
      "option3": "பம்மல் சம்பந்த முதலியார் ",
      "option4": "எவருமில்லை ",
      "answer": "பம்மல் சம்பந்த முதலியார் ",
      "topic": "நாடகக்கலை - இசைக்கலை தொடர்பான செய்திகள்",
      "topicId": 5
    },
    {
      "questionId": 916,
      "question": "நாடகம் என்பது எவ்வாறு பிரியும்?",
      "option1": "நாடு + அகம்",
      "option2": "நா + அகம்",
      "option3": "நாடு + கம்",
      "option4": "நாள் + அகம்",
      "answer": "நாடு + அகம்",
      "topic": "நாடகக்கலை - இசைக்கலை தொடர்பான செய்திகள்",
      "topicId": 5
    },
    {
      "questionId": 917,
      "question": "தமிழ் நாடக மறுமலர்ச்சித் தந்தை என அழைக்கப்படுபவர் யார்?",
      "option1": "சங்கரதாஸ் சுவாமிகள் ",
      "option2": "பம்மல் சம்பந்த முதலியார் ",
      "option3": "சுந்தரனார் ",
      "option4": "கந்தசாமி ",
      "answer": "கந்தசாமி ",
      "topic": "நாடகக்கலை - இசைக்கலை தொடர்பான செய்திகள்",
      "topicId": 5
    },
    {
      "questionId": 918,
      "question": "நாடகத் தமிழ் என்ற நூலை எழுதியவர் யார்?",
      "option1": "சங்கரதாசு சுவாமிகள் ",
      "option2": "பரிதிமாற் கலைஞர் ",
      "option3": "பம்மல் சம்பந்த முதலியார் ",
      "option4": "சுவாமி விபுலானந்தர் ",
      "answer": "பம்மல் சம்பந்த முதலியார் ",
      "topic": "நாடகக்கலை - இசைக்கலை தொடர்பான செய்திகள்",
      "topicId": 5
    },
    {
      "questionId": 919,
      "question": "எந்த நாடகம் உழவர்களின் வாழ்க்கையைச் சித்திரிக்கிறது?",
      "option1": "குறவஞ்சி நாடகம் ",
      "option2": "பள்ளு நாடகம் ",
      "option3": "கூத்து ",
      "option4": "உலா",
      "answer": "பள்ளு நாடகம் ",
      "topic": "நாடகக்கலை - இசைக்கலை தொடர்பான செய்திகள்",
      "topicId": 5
    },
    {
      "questionId": 920,
      "question": "சங்கரதாஸ் சுவாமிகள் ஒரே இரவில் எழுதி முடித்த நாடகம்?",
      "option1": "அல்லி அர்ஜுனா ",
      "option2": "பவளக்கொடி ",
      "option3": "அபிமன்யு ",
      "option4": "சதி அனுசுயா ",
      "answer": "அபிமன்யு ",
      "topic": "நாடகக்கலை - இசைக்கலை தொடர்பான செய்திகள்",
      "topicId": 5
    },
    {
      "questionId": 921,
      "question": "பிறர் செய்வதைப் போல தாமும் செய்து பார்க்க வேண்டும் என்ற மனித உணர்ச்சிக்கு என்ன பெயர்?",
      "option1": "ஓவியம் ",
      "option2": "நாடகம் ",
      "option3": "நடித்தல்",
      "option4": "கவிதை புனைதல்",
      "answer": "நாடகம் ",
      "topic": "நாடகக்கலை - இசைக்கலை தொடர்பான செய்திகள்",
      "topicId": 5
    },
    {
      "questionId": 922,
      "question": "ஔவையார் நாடகத்தில் ஔவையாராக நடித்தவர் யார்?",
      "option1": "பம்மல் சம்பந்த முதலியார் ",
      "option2": "சரஸ்வதி ",
      "option3": "உண்ணாமுலை அம்மையார் ",
      "option4": "தி.க.சண்முகம்",
      "answer": "தி.க.சண்முகம்",
      "topic": "நாடகக்கலை - இசைக்கலை தொடர்பான செய்திகள்",
      "topicId": 5
    },
    {
      "questionId": 923,
      "question": "அடியார்க்கு நல்லார் தாம் எழுதிய சிலப்பதிகாரத்தின் உரையில் எதைப் பற்றிக் கூறியுள்ளார்?",
      "option1": "ஓவியம் மற்றும் கலை",
      "option2": "கூத்துகலை மற்றும் நாட்டியம்",
      "option3": "நாட்டியக்குறிப்பு மற்றும் நாடகநூல்கள்",
      "option4": "கூத்துகலை மற்றும் நாடக நூல்கள் ",
      "answer": "கூத்துகலை மற்றும் நாடக நூல்கள் ",
      "topic": "நாடகக்கலை - இசைக்கலை தொடர்பான செய்திகள்",
      "topicId": 5
    },
    {
      "questionId": 924,
      "question": "பின்வருவனவற்றுள் காசி விசுவநாதர் எழுதிய நாடகம்‌ எது?",
      "option1": "டம்பச்சாரி விலாசம் ",
      "option2": "மனோன்மணியம் ",
      "option3": "கூத்து கதை",
      "option4": "காப்பிய நாடகம் ",
      "answer": "டம்பச்சாரி விலாசம் ",
      "topic": "நாடகக்கலை - இசைக்கலை தொடர்பான செய்திகள்",
      "topicId": 5
    },
    {
      "questionId": 925,
      "question": "சிறுகதையை தமிழுக்கு அறிமுகப்படுத்தியவர் யார்?",
      "option1": "வ.வே.சு.ஐயர்",
      "option2": "புதுமைப்பித்தன் ",
      "option3": "கு.ப.இராசகோபாலன்",
      "option4": "ரா.கிருஷ்ணமூர்த்தி",
      "answer": "வ.வே.சு.ஐயர்",
      "topic": "நாடகக்கலை - இசைக்கலை தொடர்பான செய்திகள்",
      "topicId": 5
    },
    {
      "questionId": 926,
      "question": "மராத்திய மன்னர்களால் கோவிலில் என்ன நடைப்பெற்றது?",
      "option1": "ஓவியப்போட்டி ",
      "option2": "நடனப்போட்டி",
      "option3": "நாடகங்கள் ",
      "option4": "கவிதைப் போட்டி",
      "answer": "நாடகங்கள் ",
      "topic": "நாடகக்கலை - இசைக்கலை தொடர்பான செய்திகள்",
      "topicId": 5
    },
    {
      "questionId": 927,
      "question": "டம்பச்சாரி விலாசம் வெளிவந்த ஆண்டு?",
      "option1": 1860,
      "option2": 1865,
      "option3": 1866,
      "option4": 1867,
      "answer": 1867,
      "topic": "நாடகக்கலை - இசைக்கலை தொடர்பான செய்திகள்",
      "topicId": 5
    },
    {
      "questionId": 928,
      "question": "நாடகத்தின் மற்றொரு பெயர் என்ன?",
      "option1": "காப்பியக்கலை",
      "option2": "கூத்துக்கலை",
      "option3": "நாட்டியக்கலை",
      "option4": "ஓவியக்கலை ",
      "answer": "கூத்துக்கலை",
      "topic": "நாடகக்கலை - இசைக்கலை தொடர்பான செய்திகள்",
      "topicId": 5
    },
    {
      "questionId": 929,
      "question": "கோபாலகிருஷ்ண பாரதியார் எழுதிய நாடகத்தின் பெயர் என்ன?",
      "option1": "கீர்த்தனைகள்",
      "option2": "நந்தனார் சரித்திரம் ",
      "option3": "பள்ளு இலக்கியங்கள் ",
      "option4": "எவையுமில்லை",
      "answer": "நந்தனார் சரித்திரம் ",
      "topic": "நாடகக்கலை - இசைக்கலை தொடர்பான செய்திகள்",
      "topicId": 5
    },
    {
      "questionId": 930,
      "question": "அருணாச்சல கவிராயர் எழுதிய நாடகத்தின் பெயர் என்ன?",
      "option1": "இராதை நாடகம் ",
      "option2": "இராம நாடகம்",
      "option3": "பள்ளு நாடகம் ",
      "option4": "குறவஞ்சி நாடகம் ",
      "answer": "இராம நாடகம் ",
      "topic": "நாடகக்கலை - இசைக்கலை தொடர்பான செய்திகள்",
      "topicId": 5
    },
    {
      "questionId": 931,
      "question": "தமிழ் நாடகத் தந்தை எனப் போற்றப்படுபவர் யார்?",
      "option1": "பம்மல் சம்பந்த முதலியார் ",
      "option2": "சங்கரதாஸ் சுவாமிகள் ",
      "option3": "பரிதிமாற் கலைஞர் ",
      "option4": "சுந்தரனார் ",
      "answer": "பம்மல் சம்பந்த முதலியார் ",
      "topic": "நாடகக்கலை - இசைக்கலை தொடர்பான செய்திகள்",
      "topicId": 5
    },
    {
      "questionId": 932,
      "question": "மனோன்மணியம் நாடகம் எதனுடைய தழுவல் ஆகும்?",
      "option1": "பம்மல் சம்பந்த முதலியார் எழுதிய நீ விரும்பியபடியே",
      "option2": "சுவாமி விபுலானந்தர் எழுதிய மதங்க சூளாமணி ",
      "option3": "சேக்ஸ்பியர் எழுதிய மறைவழி",
      "option4": "லிட்டன் பிரபு என்னும் ஆங்கிலேயர் எழுதிய இரகசிய வழி",
      "answer": "லிட்டன் பிரபு என்னும் ஆங்கிலேயர் எழுதிய இரகசிய வழி",
      "topic": "நாடகக்கலை - இசைக்கலை தொடர்பான செய்திகள்",
      "topicId": 5
    },
    {
      "questionId": 933,
      "question": "யாருடைய ஆட்சி காலத்தில் குறவஞ்சி நாடகம் தோன்றின?",
      "option1": "நாயக்க மன்னர் ",
      "option2": "இஸ்லாமியர்",
      "option3": "பாண்டியர் ",
      "option4": "பல்லவர்",
      "answer": "நாயக்க மன்னர் ",
      "topic": "நாடகக்கலை - இசைக்கலை தொடர்பான செய்திகள்",
      "topicId": 5
    },
    {
      "questionId": 934,
      "question": "நாடகமேத்தும் நாடகக் கணிகை என்று மாதவியைக் குறிப்பிட்டவர் யார்?",
      "option1": "தொல்காப்பியர் ",
      "option2": "திருவள்ளுவர் ",
      "option3": "இளங்கோவடிகள் ",
      "option4": "சீத்தலைச் சாத்தனார் ",
      "answer": "இளங்கோவடிகள் ",
      "topic": "நாடகக்கலை - இசைக்கலை தொடர்பான செய்திகள்",
      "topicId": 5
    },
    {
      "questionId": 935,
      "question": "கலாவதி என்ற நாடக நூலை எழுதியவர் யார்?",
      "option1": "பரிதிமாற் கலைஞர் ",
      "option2": "பாலாமணி அம்மையார் ",
      "option3": "பம்மல் சம்பந்தனார் ",
      "option4": "சங்கரதாசு சுவாமிகள் ",
      "answer": "பரிதிமாற் கலைஞர் ",
      "topic": "நாடகக்கலை - இசைக்கலை தொடர்பான செய்திகள்",
      "topicId": 5
    },
    {
      "questionId": 936,
      "question": "நாடகச் சாலை தந்த நற்கலா சாலையென்று நீடுலகில் உண்டோ என்று கூறியவர்?",
      "option1": "பம்மல் சம்பந்த முதலியார் ",
      "option2": "பேரறிஞர் அண்ணாதுரை ",
      "option3": "கவிமணி தேசிக விநாயகம் பிள்ளை ",
      "option4": "கலைஞர் மு.கருணாநிதி",
      "answer": "கவிமணி தேசிக விநாயகம் பிள்ளை ",
      "topic": "நாடகக்கலை - இசைக்கலை தொடர்பான செய்திகள்",
      "topicId": 5
    },
    {
      "questionId": 937,
      "question": "இருபதாம் நூற்றாண்டின் தொடக்கத்தில் நாடகத் துறைக்குப் பெருந்தொண்டாற்றியவர் யார்?",
      "option1": "பம்மல் சம்பந்த முதலியார் ",
      "option2": "சங்கரதாசு சுவாமிகள் ",
      "option3": "காசி விசுவநாதர் ",
      "option4": "சுந்தரனார்",
      "answer": "சங்கரதாசு சுவாமிகள் ",
      "topic": "நாடகக்கலை - இசைக்கலை தொடர்பான செய்திகள்",
      "topicId": 5
    },
    {
      "questionId": 938,
      "question": "பம்மல் சம்பந்த முதலியார் எம்மொழி நாடகங்களை மொழிப் பெயர்த்துள்ளார்?",
      "option1": "மலையாளம் ",
      "option2": "ஆங்கிலம் ",
      "option3": "தெலுங்கு ",
      "option4": "கன்னடம்",
      "answer": "ஆங்கிலம் ",
      "topic": "நாடகக்கலை - இசைக்கலை தொடர்பான செய்திகள்",
      "topicId": 5
    },
    {
      "questionId": 939,
      "question": "நாடக உலகின் இமய மலை என்று அழைக்கப்பட்டவர் யார்?",
      "option1": "சங்கரதாசு சுவாமிகள் ",
      "option2": "வ.வே.சு.ஐயர்",
      "option3": "புதுமைப்பித்தன் ",
      "option4": "கு.ப.இராசகோபாலன்",
      "answer": "சங்கரதாசு சுவாமிகள் ",
      "topic": "நாடகக்கலை - இசைக்கலை தொடர்பான செய்திகள்",
      "topicId": 5
    },
    {
      "questionId": 940,
      "question": "ஔவையாரின் நாடகம் 1942 ம் ஆண்டு எங்கு அரங்கேறியது?",
      "option1": "திருச்சி ",
      "option2": "மதுரை ",
      "option3": "திருவாரூர் ",
      "option4": "நாகர்கோவில் ",
      "answer": "மதுரை ",
      "topic": "நாடகக்கலை - இசைக்கலை தொடர்பான செய்திகள்",
      "topicId": 5
    },
    {
      "questionId": 941,
      "question": "புராணக் கதைகளை மையமாகக் கொண்டு  நடத்தப்பட்டது எது?",
      "option1": "கூத்து ",
      "option2": "தெருக் கூத்து ",
      "option3": "காப்பியக்கதை",
      "option4": "அரசர் பற்றிய கதை",
      "answer": "தெருக் கூத்து ",
      "topic": "நாடகக்கலை - இசைக்கலை தொடர்பான செய்திகள்",
      "topicId": 5
    },
    {
      "questionId": 942,
      "question": "மருந்தென வேண்டாவாம் யாக்கைக்கு - இவ்வரிகள் இடம் பெற்றுள்ளன நூல் எது?",
      "option1": "திருமந்திரம் ",
      "option2": "திருக்குறள் ",
      "option3": "மணிமேகலை ",
      "option4": "தொல்காப்பியம்",
      "answer": "திருக்குறள் ",
      "topic": "தமிழ்மொழியில் அறிவியல்‌ சிந்தனைகள் தொடர்பான செய்திகள் ",
      "topicId": 4
    },
    {
      "questionId": 943,
      "question": "இந்நூலில் பல்வகை அறிவியல் செய்திகள், உயிரியல் செய்திகள் , மருத்துவ செய்திகள் இருக்கின்றன ?",
      "option1": "திருப்பாவை ",
      "option2": "திருவாசகம் ",
      "option3": "திருவெம்பாவை ",
      "option4": "திருப்பல்லாண்டு ",
      "answer": "திருவாசகம் ",
      "topic": "தமிழ்மொழியில் அறிவியல்‌ சிந்தனைகள் தொடர்பான செய்திகள் ",
      "topicId": 4
    },
    {
      "questionId": 944,
      "question": "மருதம், நெய்தல் ஆகிய இரண்டிற்கும் ---------- பெரும் பொழுதுகளும் வரும்",
      "option1": "ஆறு",
      "option2": "ஒன்பது",
      "option3": "எட்டு ",
      "option4": "ஐந்து ",
      "answer": "ஆறு ",
      "topic": "தமிழ்மொழியில் அறிவியல்‌ சிந்தனைகள் தொடர்பான செய்திகள் ",
      "topicId": 4
    },
    {
      "questionId": 945,
      "question": "தொங்குதல் எனும் பொருளை உணர்த்தும் சொல் எது?",
      "option1": "ஞால்",
      "option2": "உலவு",
      "option3": "ஞாலம்",
      "option4": "உலகம் ",
      "answer": "ஞால்",
      "topic": "தமிழ்மொழியில் அறிவியல்‌ சிந்தனைகள் தொடர்பான செய்திகள் ",
      "topicId": 4
    },
    {
      "questionId": 946,
      "question": "குறிஞ்சி, முல்லை முதலிய ஐந்தும் ---------- எனப்படும்.",
      "option1": "அன்பின் ஐந்திணை ",
      "option2": "ஐந்திணை ",
      "option3": "குறுப்பாட்டு",
      "option4": "திணை நூல்",
      "answer": "அன்பின் ஐந்திணை ",
      "topic": "தமிழ்மொழியில் அறிவியல்‌ சிந்தனைகள் தொடர்பான செய்திகள் ",
      "topicId": 4
    },
    {
      "questionId": 947,
      "question": "பயவாக் களரனையர் கல்லாதவர் எனும் திருக்குறள் மூலம் உணரப்படும் நிலம் எது?",
      "option1": "உவர்நிலம்",
      "option2": "களர்நிலம்",
      "option3": "செந்நிலம்",
      "option4": "இவை அனைத்தும் ",
      "answer": "களர்நிலம் ",
      "topic": "தமிழ்மொழியில் அறிவியல்‌ சிந்தனைகள் தொடர்பான செய்திகள் ",
      "topicId": 4
    },
    {
      "questionId": 948,
      "question": "யாமம் என்பது இரவு 10 மணி முதல் ----------- வரை ஆகும் ",
      "option1": "இரவு 2 மணி",
      "option2": "பகல் 2 மணி",
      "option3": "பிற்பகல் 3 மணி ",
      "option4": "இரவு 7 மணி",
      "answer": "இரவு 2 மணி ",
      "topic": "தமிழ்மொழியில் அறிவியல்‌ சிந்தனைகள் தொடர்பான செய்திகள் ",
      "topicId": 4
    },
    {
      "questionId": 949,
      "question": "நூறில் ஒரு பங்குடைய அணுவின் பெயராகக் கம்பன் கூறுவது யாது?",
      "option1": "சதம்",
      "option2": "கோண்",
      "option3": "தசம்",
      "option4": "நவம்",
      "answer": "கோண்",
      "topic": "தமிழ்மொழியில் அறிவியல்‌ சிந்தனைகள் தொடர்பான செய்திகள் ",
      "topicId": 4
    },
    {
      "questionId": 950,
      "question": "அண்டப் பகுதியின் உண்டைப் பிறக்கம் என்ற பாடலடி இடம்பெறும் நூல் எது?",
      "option1": "திருமந்திரம் ",
      "option2": "திருவாசகம் ",
      "option3": "தேவாரம் ",
      "option4": "நாலடியார் ",
      "answer": "திருவாசகம் ",
      "topic": "தமிழ்மொழியில் அறிவியல்‌ சிந்தனைகள் தொடர்பான செய்திகள் ",
      "topicId": 4
    },
    {
      "questionId": 951,
      "question": "பெருவெடிப்புக் கொள்கையின் படி இப்பேரண்டம் விரிந்து நிற்பதைக் கூறும் தமிழ்நூல் எது?",
      "option1": "தேவாரம் ",
      "option2": "திருவாசகம் ",
      "option3": "நாலாயிர திவ்வியப் பிரபந்தம் ",
      "option4": "திருமந்திரம் ",
      "answer": "திருவாசகம் ",
      "topic": "தமிழ்மொழியில் அறிவியல்‌ சிந்தனைகள் தொடர்பான செய்திகள் ",
      "topicId": 4
    },
    {
      "questionId": 952,
      "question": "நிலத்தின் அடிப்படையில் பிரிக்கப்படும் மண் எது?",
      "option1": "செம்மண்",
      "option2": "களிப்பு மண்",
      "option3": "மணல் பகுதி ",
      "option4": "உவர்ப்பு நிலம்",
      "answer": "செம்மண் ",
      "topic": "தமிழ்மொழியில் அறிவியல்‌ சிந்தனைகள் தொடர்பான செய்திகள் ",
      "topicId": 4
    },
    {
      "questionId": 953,
      "question": "செம்மண் நிலத்தை அதன் பயன் கருதிப் போற்றினர். இதனைச் \"செம்புலப் பெயல் நீர்போல \" என்னும் வரி எந்த நூலில் அமைந்துள்ளது?",
      "option1": "மணிமேகலை ",
      "option2": "குறுந்தொகை ",
      "option3": "புறநானூறு ",
      "option4": "அகநானூறு ",
      "answer": "குறுந்தொகை ",
      "topic": "தமிழ்மொழியில் அறிவியல்‌ சிந்தனைகள் தொடர்பான செய்திகள் ",
      "topicId": 4
    },
    {
      "questionId": 954,
      "question": "ஞாயிற்றிடம் இருந்து ஒளிபெற்று ஒளிவிடக் கூடியவற்றை எவ்வாறு அழைப்பர்?",
      "option1": "நாள்மீன்",
      "option2": "கோள்மீன்",
      "option3": "வட்டம்",
      "option4": "விண்மீன்",
      "answer": "கோள்மீன்",
      "topic": "தமிழ்மொழியில் அறிவியல்‌ சிந்தனைகள் தொடர்பான செய்திகள் ",
      "topicId": 4
    },
    {
      "questionId": 955,
      "question": "உலகம் ஐம்பூதங்களாகிய நிலம், நீர், வெப்பம் ,‌காற்று, வானம், ஆகிய ஐந்தும் உள்ளடக்கியது எனக் கூறும் நூல் எது?",
      "option1": "கலிவெண்பா",
      "option2": "பரிபாடல் ",
      "option3": "தொல்காப்பியம் ",
      "option4": "கலித்தொகை ",
      "answer": "தொல்காப்பியம் ",
      "topic": "தமிழ்மொழியில் அறிவியல்‌ சிந்தனைகள் தொடர்பான செய்திகள் ",
      "topicId": 4
    },
    {
      "questionId": 956,
      "question": "எந்திரயானை பற்றிக் குறிப்பிடும் தமிழ்க் காப்பியம் எது?",
      "option1": "சிலப்பதிகாரம் ",
      "option2": "பெருங்கதை",
      "option3": "மணிமேகலை ",
      "option4": "சீவகசிந்தாமணி ",
      "answer": "பெருங்கதை ",
      "topic": "தமிழ்மொழியில் அறிவியல்‌ சிந்தனைகள் தொடர்பான செய்திகள் ",
      "topicId": 4
    },
    {
      "questionId": 957,
      "question": "வயிது நிலைஇய காயம் எனும் பாடலடி இடம்பெறும் நூல் எது?",
      "option1": "நற்றிணை ",
      "option2": "புறநானூறு ",
      "option3": "குறுந்தொகை ",
      "option4": "அகநானூறு ",
      "answer": "புறநானூறு ",
      "topic": "தமிழ்மொழியில் அறிவியல்‌ சிந்தனைகள் தொடர்பான செய்திகள் ",
      "topicId": 4
    },
    {
      "questionId": 958,
      "question": "நெடுங்கடலும் தன் நீர்மை குன்றும் என்று கூறியவர் யார்?",
      "option1": "இளங்கோவடிகள் ",
      "option2": "திருமூலர்",
      "option3": "காரியாசான்",
      "option4": "திருவள்ளுவர் ",
      "answer": "திருவள்ளுவர் ",
      "topic": "தமிழ்மொழியில் அறிவியல்‌ சிந்தனைகள் தொடர்பான செய்திகள் ",
      "topicId": 4
    },
    {
      "questionId": 959,
      "question": "அறம்,புறம்‌ ஆகிய இரண்டும் -------- இலக்கணம் ஆகும்.",
      "option1": "பொருள்",
      "option2": "ஒழுக்கம் ",
      "option3": "பண்பாடு",
      "option4": "பழக்கவழக்கம்",
      "answer": "பொருள்",
      "topic": "தமிழ்மொழியில் அறிவியல்‌ சிந்தனைகள் தொடர்பான செய்திகள் ",
      "topicId": 4
    },
    {
      "questionId": 960,
      "question": "சுற்றுதல் எனும் பொருளை உணர்த்தும் சொல் எது?",
      "option1": "உலவு",
      "option2": "உலா",
      "option3": "உழவு",
      "option4": "உலர்ந்த ",
      "answer": "உலவு",
      "topic": "தமிழ்மொழியில் அறிவியல்‌ சிந்தனைகள் தொடர்பான செய்திகள் ",
      "topicId": 4
    },
    {
      "questionId": 961,
      "question": "மருத்துவ அறிவு பற்றி \"உடம்பார் அழியின் உயிரார் அழிவர் \" எனக் கூறியவர் யார்?",
      "option1": "திருவள்ளுவர் ",
      "option2": "திருமூலர் ",
      "option3": "பாரதிதாசன் ",
      "option4": "கம்பர் ",
      "answer": "திருமூலர் ",
      "topic": "தமிழ்மொழியில் அறிவியல்‌ சிந்தனைகள் தொடர்பான செய்திகள் ",
      "topicId": 4
    },
    {
      "questionId": 962,
      "question": "விடியலை உணர்த்தும் கோள் எது?",
      "option1": "விடிவெள்ளி ",
      "option2": "சனி",
      "option3": "புதன்",
      "option4": "ஞாயிறு ",
      "answer": "விடிவெள்ளி ",
      "topic": "தமிழ்மொழியில் அறிவியல்‌ சிந்தனைகள் தொடர்பான செய்திகள் ",
      "topicId": 4
    },
    {
      "questionId": 963,
      "question": "பாலை நிலத்திற்குரிய பறவைகள் எது?",
      "option1": "கிளி, மயில் ",
      "option2": "நாரை, அன்னம்",
      "option3": "புறா, பருந்து",
      "option4": "கொக்கு, பருந்து ",
      "answer": "புறா, பருந்து ",
      "topic": "தமிழ்மொழியில் அறிவியல்‌ சிந்தனைகள் தொடர்பான செய்திகள் ",
      "topicId": 4
    },
    {
      "questionId": 964,
      "question": "அணுவியல் அறிவு பற்றி \" அணுவைத் துளைத்து ஏழ்கடலைப் புகட்டி \" என்று கூறியவர் யார்?",
      "option1": "கம்பர் ",
      "option2": "ஔவையார் ",
      "option3": "திருமூலர் ",
      "option4": "தொல்காப்பியர் ",
      "answer": "ஔவையார் ",
      "topic": "தமிழ்மொழியில் அறிவியல்‌ சிந்தனைகள் தொடர்பான செய்திகள் ",
      "topicId": 4
    },
    {
      "questionId": 965,
      "question": "பொறியியல் அறிவு பற்றி \"தீம்பிழி எந்திரம் பந்தல் வருத்த \" என்னும் வரிகள் எந்த நூலில் குறிப்பிடப்படுகிறது?",
      "option1": "அகநானூறு ",
      "option2": "புறநானூறு ",
      "option3": "பதிற்றுப்பத்து ",
      "option4": "மணிமேகலை ",
      "answer": "பதிற்றுப்பத்து ",
      "topic": "தமிழ்மொழியில் அறிவியல்‌ சிந்தனைகள் தொடர்பான செய்திகள் ",
      "topicId": 4
    },
    {
      "questionId": 966,
      "question": "கனிமவியல் அறிவு பற்றி ---------- பல்வகை மணிகளையும் அதன் தன்மைகளையும் விளக்குகிறது ",
      "option1": "அகநானூறு ",
      "option2": "சிலப்பதிகாரம் ",
      "option3": "மணிமேகலை ",
      "option4": "புறநானூறு ",
      "answer": "சிலப்பதிகாரம் ",
      "topic": "தமிழ்மொழியில் அறிவியல்‌ சிந்தனைகள் தொடர்பான செய்திகள் ",
      "topicId": 4
    },
    {
      "questionId": 967,
      "question": "அகல் வயல் பொழிந்தும் உறுமிடத் துதவா என்பது எது?",
      "option1": "பாலை நிலம்",
      "option2": "குறிஞ்சி நிலம்",
      "option3": "உவர் நிலம் ",
      "option4": "களர் நிலம் ",
      "answer": "உவர் நிலம்",
      "topic": "தமிழ்மொழியில் அறிவியல்‌ சிந்தனைகள் தொடர்பான செய்திகள் ",
      "topicId": 4
    },
    {
      "questionId": 968,
      "question": "ஞால் எனும் தமிழ் அடிச்சொல்லால் உருவான தமிழ்ச் சொல் எது?",
      "option1": "ஞாலம்",
      "option2": "தொங்குதல்",
      "option3": "உலகம் ",
      "option4": "இவற்றில் எதுவும் இல்லை ",
      "answer": "ஞாலம்",
      "topic": "தமிழ்மொழியில் அறிவியல்‌ சிந்தனைகள் தொடர்பான செய்திகள் ",
      "topicId": 4
    },
    {
      "questionId": 969,
      "question": "அறவழியில்  பொருளீட்டிப் பலரோடு பகுத்துண்டு வாழும் வாழ்வியல் ஒழுக்க முறைக்கு என்ன பெயர்?",
      "option1": "பணம்",
      "option2": "பண்பாடு ",
      "option3": "ஒழுக்கம் ",
      "option4": "பொருள்",
      "answer": "பண்பாடு",
      "topic": "தமிழ்மொழியில் அறிவியல்‌ சிந்தனைகள் தொடர்பான செய்திகள் ",
      "topicId": 4
    },
    {
      "questionId": 970,
      "question": "உடல் உறுதியாய் இருப்பதற்கு ----------- இம்மூன்றின் சமநிலையே காரணமாகும்",
      "option1": "வாதம், பித்தம்,சீதம்",
      "option2": "நீர், வெப்பம், அழுத்தம் ",
      "option3": "உணவு, காய்கறிகள்,நீர்",
      "option4": "அனைத்தும்",
      "answer": "வாதம், பித்தம்,சீதம்",
      "topic": "தமிழ்மொழியில் அறிவியல்‌ சிந்தனைகள் தொடர்பான செய்திகள் ",
      "topicId": 4
    },
    {
      "questionId": 971,
      "question": "யார் நிலத்தை வகைப்படுத்தினர்?",
      "option1": "கிரேக்கர்",
      "option2": "தமிழர் ",
      "option3": "சீனர்",
      "option4": "எகிப்தியர்",
      "answer": "தமிழர்",
      "topic": "தமிழ்மொழியில் அறிவியல்‌ சிந்தனைகள் தொடர்பான செய்திகள் ",
      "topicId": 4
    },
    {
      "questionId": 972,
      "question": "மார்கழி,தை ஆகிய இரண்டும் எந்த காலத்திற்குரியது?",
      "option1": "முன்பனி",
      "option2": "பின்பனி",
      "option3": "இளவேனில் ",
      "option4": "எதுவுமில்லை ",
      "answer": "முன்பனி",
      "topic": "தமிழ்மொழியில் அறிவியல்‌ சிந்தனைகள் தொடர்பான செய்திகள் ",
      "topicId": 4
    },
    {
      "questionId": 973,
      "question": "மானுடப் பிறப்பினுள் மாதா உதரத்து",
      "option1": "திருமந்திரம் ",
      "option2": "திருவாசகம் ",
      "option3": "திருக்குறள் ",
      "option4": "சிலப்பதிகாரம் ",
      "answer": "திருவாசகம் ",
      "topic": "தமிழ்மொழியில் அறிவியல்‌ சிந்தனைகள் தொடர்பான செய்திகள் ",
      "topicId": 4
    },
    {
      "questionId": 974,
      "question": "இயற்கையோடு இணைந்த வாழ்வினை மேற்கொண்டோர் ----------- ஆவார்.",
      "option1": "கிரேக்கர்",
      "option2": "அமெரிக்கர்",
      "option3": "யவனர்",
      "option4": "தமிழர்",
      "answer": "தமிழர்",
      "topic": "தமிழ்மொழியில் அறிவியல்‌ சிந்தனைகள் தொடர்பான செய்திகள் ",
      "topicId": 4
    },
    {
      "questionId": 975,
      "question": "வியா என்றால் என்ன பொருள்?",
      "option1": "அருமை ",
      "option2": "பெரிய நிறைந்து",
      "option3": "கிரகணம்",
      "option4": "சிறிய ",
      "answer": "பெரிய நிறைந்து ",
      "topic": "தமிழ்மொழியில் அறிவியல்‌ சிந்தனைகள் தொடர்பான செய்திகள் ",
      "topicId": 4
    },
    {
      "questionId": 976,
      "question": "அறிவு அற்றம் காக்கும் கருவி என்று கூறியவர் யார்?",
      "option1": "அகத்தியர் ",
      "option2": "தொல்காப்பியர் ",
      "option3": "திருவள்ளுவர் ",
      "option4": "நக்கீரர் ",
      "answer": "திருவள்ளுவர் ",
      "topic": "தமிழ்மொழியில் அறிவியல்‌ சிந்தனைகள் தொடர்பான செய்திகள் ",
      "topicId": 4
    },
    {
      "questionId": 977,
      "question": "மண்ணில் அறிவு பற்றி தமிழர், தம் வாழிடங்களை நிலத்தின் தன்மைக்கேற்ப பாகுபடுத்தியுள்ளனர். அவையே ---------- நிலங்கள். மேலும் செம்மண்,‌ களர்நிலம், உவர்நிலம் எனவும் பகுத்துள்ளனர்",
      "option1": "மூன்று வகை",
      "option2": "ஆறு வகை",
      "option3": "நான்கு வகை",
      "option4": "ஐந்து வகை",
      "answer": "ஐந்து வகை ",
      "topic": "தமிழ்மொழியில் அறிவியல்‌ சிந்தனைகள் தொடர்பான செய்திகள் ",
      "topicId": 4
    },
    {
      "questionId": 978,
      "question": "மணமுழா, நெல்லரிகிணை ஆகிய இரண்டும் -------- திணைக்குரிய பறைகள்",
      "option1": "மருதம்",
      "option2": "பாலை",
      "option3": "குறிஞ்சி ",
      "option4": "முல்லை ",
      "answer": "மருதம் ",
      "topic": "தமிழ்மொழியில் அறிவியல்‌ சிந்தனைகள் தொடர்பான செய்திகள் ",
      "topicId": 4
    },
    {
      "questionId": 979,
      "question": "ஞாயிற்றைச் சுற்றிய பாதையை எவ்வாறு அழைப்பர்?",
      "option1": "ஞாயிறு வட்டம் ",
      "option2": "கிரகணம் ",
      "option3": "ஒளி வட்டம் ",
      "option4": "சூரியன்",
      "answer": "ஞாயிறு வட்டம் ",
      "topic": "தமிழ்மொழியில் அறிவியல்‌ சிந்தனைகள் தொடர்பான செய்திகள் ",
      "topicId": 4
    },
    {
      "questionId": 980,
      "question": "அறிவன் என்று அழைக்கப்படும் கோள் எது?",
      "option1": "செவ்வாய் ",
      "option2": "வியாழன்",
      "option3": "புதன்",
      "option4": "சனி",
      "answer": "புதன்",
      "topic": "தமிழ்மொழியில் அறிவியல்‌ சிந்தனைகள் தொடர்பான செய்திகள் ",
      "topicId": 4
    },
    {
      "questionId": 981,
      "question": "தன்மையின் அடிப்படையில் பிரிக்கப்படும் நிலம் எது?",
      "option1": "வளர் நிலம்",
      "option2": "உவர் நிலம் ",
      "option3": "செழிப்பு நிலம்",
      "option4": "உவர்ப்பு நிலம் ",
      "answer": "உவர் நிலம் ",
      "topic": "தமிழ்மொழியில் அறிவியல்‌ சிந்தனைகள் தொடர்பான செய்திகள் ",
      "topicId": 4
    },
    {
      "questionId": 982,
      "question": "தமிழரின் அறுவை மருத்துவம் பற்றிப் பேசும் நூல் எது?",
      "option1": "கம்பராமாயணம் ",
      "option2": "மணிமேகலை ",
      "option3": " A மற்றும் B சரியானது ",
      "option4": "இவற்றில் எதுவும் இல்லை ",
      "answer": " A மற்றும் B சரியானது ",
      "topic": "தமிழ்மொழியில் அறிவியல்‌ சிந்தனைகள் தொடர்பான செய்திகள் ",
      "topicId": 4
    },
    {
      "questionId": 983,
      "question": "தமிழர் நிலத்தை எத்தனை வகைகளாகப் பிரித்தனர்?",
      "option1": "ஒன்பது",
      "option2": "ஐந்து",
      "option3": "எட்டு ",
      "option4": "ஏழு",
      "answer": "ஐந்து ",
      "topic": "தமிழ்மொழியில் அறிவியல்‌ சிந்தனைகள் தொடர்பான செய்திகள் ",
      "topicId": 4
    },
    {
      "questionId": 984,
      "question": "நெடுங்கடலும் தன் நீர்மை குன்றும் என்று கூறியவர் யார்?",
      "option1": "இளங்கோவடிகள் ",
      "option2": "திருமூலர் ",
      "option3": "காரியாசான்",
      "option4": "திருவள்ளுவர் ",
      "answer": "திருவள்ளுவர் ",
      "topic": "தமிழ்மொழியில் அறிவியல்‌ சிந்தனைகள் தொடர்பான செய்திகள் ",
      "topicId": 4
    },
    {
      "questionId": 985,
      "question": "திங்களுக்கு ஒளிவிடும் தன்மை இல்லை என்றும், திங்கள் மறைப்பு பற்றியும் குறிப்பிடும் நூல் எது?",
      "option1": "திருக்குறள் ",
      "option2": "பத்துப்பாட்டு ",
      "option3": "சிலப்பதிகாரம் ",
      "option4": "பன்னிரு பாட்டியல் ",
      "answer": "திருக்குறள் ",
      "topic": "தமிழ்மொழியில் அறிவியல்‌ சிந்தனைகள் தொடர்பான செய்திகள் ",
      "topicId": 4
    },
    {
      "questionId": 986,
      "question": "அறிவின் நுண்ணிலை வளர்ச்சி எது?",
      "option1": "உளவியல் ",
      "option2": "கணிதவியல் ",
      "option3": "அறிவியல் ",
      "option4": "புவியியல் ",
      "answer": "அறிவியல் ",
      "topic": "தமிழ்மொழியில் அறிவியல்‌ சிந்தனைகள் தொடர்பான செய்திகள் ",
      "topicId": 4
    },
    {
      "questionId": 987,
      "question": "உலகம் என்னும் தமிழ்ச்சொல் \"----------\" என்னும் சொல்லில் இருந்து பிறந்தது",
      "option1": "செலவு",
      "option2": "உலவு",
      "option3": "உலாவு",
      "option4": "புவி",
      "answer": "உலவு",
      "topic": "தமிழ்மொழியில் அறிவியல்‌ சிந்தனைகள் தொடர்பான செய்திகள் ",
      "topicId": 4
    },
    {
      "questionId": 988,
      "question": "ஓர் அணுவினைச் சதகூறிட்ட கோணினும் உளன் என்று கூறியவர் யார்?",
      "option1": "கம்பர் ",
      "option2": "ஔவையார் ",
      "option3": "திருமூலர் ",
      "option4": "இளங்கோவடிகள் ",
      "answer": "கம்பர் ",
      "topic": "தமிழ்மொழியில் அறிவியல்‌ சிந்தனைகள் தொடர்பான செய்திகள் ",
      "topicId": 4
    },
    {
      "questionId": 989,
      "question": "வெண்மை நிறமுடைய கோள் எது?",
      "option1": "புதன் ",
      "option2": "செவ்வாய் ",
      "option3": "வெள்ளி ",
      "option4": "வியாழன் ",
      "answer": "வெள்ளி ",
      "topic": "தமிழ்மொழியில் அறிவியல்‌ சிந்தனைகள் தொடர்பான செய்திகள் ",
      "topicId": 4
    },
    {
      "questionId": 990,
      "question": "வலவன் ஏவா வானூர்தி எனும் தொடர் இடம்பெறும் நூல் எது? ",
      "option1": "கலித்தொகை ",
      "option2": "குறுந்தொகை ",
      "option3": "புறநானூறு ",
      "option4": "நற்றிணை ",
      "answer": "புறநானூறு ",
      "topic": "தமிழ்மொழியில் அறிவியல்‌ சிந்தனைகள் தொடர்பான செய்திகள் ",
      "topicId": 4
    },
    {
      "questionId": 991,
      "question": "சுவையின் அடிப்படையில் பிரிக்கப்படும் நிலம் எது?",
      "option1": "உவர் நிலம் ",
      "option2": "மணல் பகுதி ",
      "option3": "செம்மண் நிலம்",
      "option4": "களிப்பு பகுதி ",
      "answer": "உவர் நிலம் ",
      "topic": "தமிழ்மொழியில் அறிவியல்‌ சிந்தனைகள் தொடர்பான செய்திகள் ",
      "topicId": 4
    },
    {
      "questionId": 992,
      "question": "பின்வருவனவற்றில் காரிக்கோள் என்று அழைக்கப்படும் கோள் எது?",
      "option1": "சனி",
      "option2": "புதன் ",
      "option3": "வியாழன் ",
      "option4": "வெள்ளி ",
      "answer": "சனி",
      "topic": "தமிழ்மொழியில் அறிவியல்‌ சிந்தனைகள் தொடர்பான செய்திகள் ",
      "topicId": 4
    },
    {
      "questionId": 993,
      "question": "எந்நிலம் அதிக நீரினைப் பெற்றிருந்தும் பயனில்லை என்று புறநானூறு புலப்படுத்துகிறது",
      "option1": "செம்மண் நிலம் ",
      "option2": "களர்நிலம் ",
      "option3": "மணல் பகுதி ",
      "option4": "உவர் நிலம் ",
      "answer": "உவர் நிலம் ",
      "topic": "தமிழ்மொழியில் அறிவியல்‌ சிந்தனைகள் தொடர்பான செய்திகள் ",
      "topicId": 4
    },
    {
      "questionId": 994,
      "question": "திருமால் -------- நிலத்திற்குரிய தெய்வம் ",
      "option1": "நெய்தல் ",
      "option2": "முல்லை ",
      "option3": "பாலை",
      "option4": "மருதம் ",
      "answer": "முல்லை ",
      "topic": "தமிழ்மொழியில் அறிவியல்‌ சிந்தனைகள் தொடர்பான செய்திகள் ",
      "topicId": 4
    },
    {
      "questionId": 995,
      "question": "மருத நிலத்திற்குரிய தெய்வம் எது?",
      "option1": "முருகன் ",
      "option2": "திருமால் ",
      "option3": "இந்திரன் ",
      "option4": "விஷ்ணு ",
      "answer": "இந்திரன் ",
      "topic": "தமிழ்மொழியில் அறிவியல்‌ சிந்தனைகள் தொடர்பான செய்திகள் ",
      "topicId": 4
    },
    {
      "questionId": 996,
      "question": "உலகம் உருண்டை என்று ------------ நூற்றாண்டிற்கு பிறகே மேலை நாட்டினர் உறுதி செய்தனர்",
      "option1": "16 ம்",
      "option2": "17 ம்",
      "option3": "18 ம்",
      "option4": "15 ம்",
      "answer": "16 ம்",
      "topic": "தமிழ்மொழியில் அறிவியல்‌ சிந்தனைகள் தொடர்பான செய்திகள் ",
      "topicId": 4
    },
    {
      "questionId": 997,
      "question": "தானே ஒளிவிடக்கூடிய ஞாயிற்றை எவ்வாறு அழைப்பர்?",
      "option1": "நாள்மீன்",
      "option2": "விண்மீன்",
      "option3": "நட்சத்திரம்",
      "option4": "எதுவுமில்லை",
      "answer": "நாள்மீன்",
      "topic": "தமிழ்மொழியில் அறிவியல்‌ சிந்தனைகள் தொடர்பான செய்திகள் ",
      "topicId": 4
    },
    {
      "questionId": 998,
      "question": "வலவன் ஏவா வானூர்தி எனும் தொடரால் உணரப்படும் பொருள் என்ன?",
      "option1": "இயந்திரப் பொறி",
      "option2": "வானூர்தி ",
      "option3": "மரபொம்மை",
      "option4": "இவற்றில் எதுவும் இல்லை ",
      "answer": "வானூர்தி ",
      "topic": "தமிழ்மொழியில் அறிவியல்‌ சிந்தனைகள் தொடர்பான செய்திகள் ",
      "topicId": 4
    },
    {
      "questionId": 999,
      "question": "நிறத்தின் அடிப்படையில் பிரிக்கப்படும் மண் எது?",
      "option1": "செம்மண்",
      "option2": "களிப்பு மண் ",
      "option3": "மணல் பகுதி ",
      "option4": "உவர்ப்பு நிலம் ",
      "answer": "செம்மண் ",
      "topic": "தமிழ்மொழியில் அறிவியல்‌ சிந்தனைகள் தொடர்பான செய்திகள் ",
      "topicId": 4
    },
    {
      "questionId": 2948,
      "question": " உலக பெண் குழந்தைகள் தினம் எப்போது கொண்டாடப்படுகிறது?",
      "option1": "அக்டோபர் - 11",
      "option2": "ஜூலை - 11",
      "option3": "மே-21",
      "option4": "டிசம்பர்-12",
      "answer": "அக்டோபர் - 11",
      "topic": "இந்திய அரசியல்",
      "topicId": 48
    },
    {
      "questionId": 2949,
      "question": " உலக மக்கள்தொகை தினம் எப்போது கொண்டாடப்படுகிறது?",
      "option1": "ஜூலை - 11",
      "option2": "அக்டோபர் - 11",
      "option3": "மே-22",
      "option4": "டிசம்பர்-13",
      "answer": "ஜூலை - 11",
      "topic": "இந்திய அரசியல்",
      "topicId": 48
    },
    {
      "questionId": 2950,
      "question": " டெல்லி எப்போது இந்தியாவின் தலைநகரமாக அறிவிக்கப்பட்டது?",
      "option1": "12-டிசம்பர்-1911",
      "option2": "அக்டோபர் - 12",
      "option3": "மே-23",
      "option4": "டிசம்பர்-14",
      "answer": "12-டிசம்பர்-1911",
      "topic": "இந்திய அரசியல்",
      "topicId": 48
    },
    {
      "questionId": 2951,
      "question": " 'இந்திரா காந்தி தங்கக் கோப்பை விருது' எந்த விளையாட்டுக்கு வழங்கப்படுகிறது?",
      "option1": "பெண்கள் ஹாக்கி",
      "option2": "ஆண்கள் ஹாக்கி",
      "option3": "பெண்கள் கிரிக்கெட்",
      "option4": "ஆண்கள் கிரிக்கெட்",
      "answer": "பெண்கள் ஹாக்கி",
      "topic": "இந்திய அரசியல்",
      "topicId": 48
    },
    {
      "questionId": 2952,
      "question": "சர்வதேச தேனீர் தினம்' எப்போது கொண்டாடப்படுகிறது?",
      "option1": "மே-21",
      "option2": "அக்டோபர் - 12",
      "option3": "மே-23",
      "option4": "டிசம்பர்-14",
      "answer": "மே-21",
      "topic": "இந்திய அரசியல்",
      "topicId": 48
    },
    {
      "questionId": 2953,
      "question": "இந்திய ஜனாதிபது பதவியில் இரண்டு முறை தொடர்ந்து தனித்த பதவியில் இருந்தது யார்?",
      "option1": "டாக்டர். ராஜேந்திர பிரசாத்",
      "option2": "டாக்டர். ஃபக்ருதீன் அலி அகமது",
      "option3": "டாக்டர். ஜாகீர் அகமது",
      "option4": "கியானி ஜெயில் சிங்",
      "answer": "டாக்டர். ராஜேந்திர பிரசாத்",
      "topic": "இந்திய அரசியல்",
      "topicId": 48,
      "explanation": "இராஜேந்திர பிரசாத் இந்தியாவின் முதல் ஜனாதிபதி\nஆவார். இவர் 1950 to 1962 வரை தொடர்ந்து \n2 முறை ஜனாதிபதியாக பதவி வகித்தார். "
    },
    {
      "questionId": 2954,
      "question": "ராஜேஸ்வர் பிரசாத் என்ற இந்திய அரசியல் வாதியின் உண்மையான பெயர் என்ன?",
      "option1": "ராஜேஷ் பைலட்",
      "option2": "ராஜீவ் காந்தி",
      "option3": "சஞ்சய் காந்தி",
      "option4": "மாதவ் ராவ் சிந்தியா",
      "answer": "ராஜேஷ் பைலட்",
      "topic": "இந்திய அரசியல்",
      "topicId": 48
    },
    {
      "questionId": 2955,
      "question": "புதுடில்லியில் உள்ள எந்த அரசியல் தலைவரின் நினைவு மைதானத்திற்கு கிசான் காட் என பெயரிடப்பட்டுள்ளது?",
      "option1": "சவுதாரி சரண் சிங்",
      "option2": "ஜகஜீவன் ராம்",
      "option3": "ஜெயப்பிரகாஷ் நாராயண்",
      "option4": "ராஜேந்திர பிரசாத்",
      "answer": "சவுதாரி சரண் சிங்",
      "topic": "இந்திய அரசியல்",
      "topicId": 48
    },
    {
      "questionId": 2956,
      "question": "நாடாளுமன்ற உறுப்பினர்களுல் முதல் உறுப்பினரான இந்திய விஞ்ஞானி யார்",
      "option1": "விக்ரம் சாராபாய்",
      "option2": "என்.சந்திரசேகர்",
      "option3": "மேக்நாத் சாஹா",
      "option4": "சீ.வீ.ராமன்",
      "answer": "மேக்நாத் சாஹா",
      "topic": "இந்திய அரசியல்",
      "topicId": 48
    },
    {
      "questionId": 2957,
      "question": "இந்த அரசியல் தலைவர்களில் இலக்கியத்திற்கான நோபல் பரிசு வென்றவர் யார்?",
      "option1": "பெனிட்டோ முசோலினி",
      "option2": "உட்ரோ வில்சன்",
      "option3": "வின்ஸ்டன் சர்ச்சில்",
      "option4": "வில்லியம் கிளாட்ஸ்டோன்",
      "answer": "வின்ஸ்டன் சர்ச்சில்",
      "topic": "இந்திய அரசியல்",
      "topicId": 48
    },
    {
      "questionId": 2958,
      "question": "உலகின் மிக உயரமான சிகரம் எது?",
      "option1": " எவரெஸ்ட் சிகரம் (8848 மீ ), நேபாளம்.",
      "option2": "மவுண்ட் கே 2 (8611 மீ ), பாகிஸ்தான்",
      "option3": "மவுண்ட் கஞ்சன்ஜங்கா (8586 மீ ), நேபாளம் /இந்தியா",
      "option4": "மவுண்ட் லோட்ஸ் (8511 மீ ), நேபாளம்.",
      "answer": " எவரெஸ்ட் சிகரம் (8848 மீ ), நேபாளம்.",
      "topic": "இந்திய பொருளாதாரம்",
      "topicId": 49,
      "explanation": "எவரெசுட்டு சிகரம் அல்லது எவரெஸ்ட் சிகரம் நேபாளத்தில் சாகர்மா என்றும் சீனாவில் சோமோலுங்குமா என்றும் அழைக்கப்படுகிறது. இது உலகிலேயே யாவற்றினும் மிக உயர்ந்த கொடுமுடியாகும். இது கடல் மட்டத்திலிருந்து 8848 உயரம் மீட்டர் (29, 029 அடி) ஆகும். இமயமலையின் மஹாலங்கூர் மலைத்தொடரில் எவரெஸ்ட் மலை அமைந்துள்ளது"
    },
    {
      "questionId": 2959,
      "question": "இந்தியாவில் பசுமைப்புரட்சிக்கு வித்திட்டவர்",
      "option1": "M.S. விஸ்வநாதன்",
      "option2": "நார்மன் போலார்க்",
      "option3": "C. சுப்பிரமணியம்",
      "option4": "எதுவுமில்லை",
      "answer": "C. சுப்பிரமணியம்",
      "topic": "இந்திய பொருளாதாரம்",
      "topicId": 49
    },
    {
      "questionId": 2960,
      "question": "தவறான இணையைக் கண்டறி:\n1) இரண்டாவது ஐந்தாண்டுத் திட்டம் - 1956 - 1961\n2) மூன்றாவது ஐந்தாண்டுத் திட்டம் - 1961 - 1966\n3) நான்காவது ஐந்தாண்டுத் திட்டம் - 1966 - 1971\n4) ஐந்தாவது ஐந்தாண்டுத் திட்டம் - 1974 - 1979",
      "option1": "2022-01-01T18:30:00.000Z",
      "option2": "2022-02-02T18:30:00.000Z",
      "option3": "3 மட்டும்",
      "option4": "2022-03-03T18:30:00.000Z",
      "answer": "3 மட்டும்",
      "topic": "இந்திய பொருளாதாரம்",
      "topicId": 49
    },
    {
      "questionId": 2961,
      "question": "நான்காவது ஐந்தாண்டுத் திட்டத்தின் நோக்கங்களைத் தேர்ந்தெடு.\n1) வளர்ச்சியுடன் கூடிய நிலைத்தன்மை\n2) தன் சார்பில் முன்னேற்றம்\n3) எங்கிருந்தோமோ அங்கேயே இருக்கிறோம்",
      "option1": "1, 3 மட்டும்",
      "option2": "1, 2 மட்டும்",
      "option3": "2, 3 மட்டும்",
      "option4": "அனைத்தும்",
      "answer": "அனைத்தும்",
      "topic": "இந்திய பொருளாதாரம்",
      "topicId": 49
    },
    {
      "questionId": 2962,
      "question": "இந்தியாவில் பசுமைப்புரட்சி அறிமுகப்படுத்திய ஆண்டு",
      "option1": 1950,
      "option2": 1960,
      "option3": 1966,
      "option4": 1970,
      "answer": 1966,
      "topic": "இந்திய பொருளாதாரம்",
      "topicId": 49
    },
    {
      "questionId": 2963,
      "question": "இரண்டாம் ஐந்தாண்டுத் திட்டத்திற்கு தலைமை தாங்கியவர்",
      "option1": "ஹார்டு - டோமர்",
      "option2": "மஹல நோபிஸ்",
      "option3": "பிரதமர்",
      "option4": "தார்",
      "answer": "மஹல நோபிஸ்",
      "topic": "இந்திய பொருளாதாரம்",
      "topicId": 49,
      "explanation": "இரண்டாவது ஐந்தாண்டுத் திட்டத்தை வகுத்தவர் \nP.G. மஹல நாபிஸ் ஆவார். இந்த ஐந்தாண்டுத் \nதிட்டத்தில் தொழில் துறைக்கு முக்கியத்துவம் \nகொடுக்கப்பட்டது. காலம்: 1956 - 1961 "
    },
    {
      "questionId": 2964,
      "question": "ஐந்தாண்டுத் திட்டத்திற்கு அங்கீகாரம் வழங்குவது?",
      "option1": "தேசிய வளர்ச்சி குழு",
      "option2": "தேசியத் திட்டக்குழு",
      "option3": "மத்திய புள்ளியியல் அமைப்பு",
      "option4": "தேசிய மாதிரி ஆய்வு அமைப்பு",
      "answer": "தேசிய வளர்ச்சி குழு",
      "topic": "இந்திய பொருளாதாரம்",
      "topicId": 49
    },
    {
      "questionId": 2965,
      "question": "தேசிய திட்டக்குழு தொடங்கப்பட்டது?",
      "option1": 1944,
      "option2": 1947,
      "option3": 1950,
      "option4": 1943,
      "answer": 1950,
      "topic": "இந்திய பொருளாதாரம்",
      "topicId": 49
    },
    {
      "questionId": 2966,
      "question": "முதல் திட்டக்குழுவின் துணைத்தலைவர்?",
      "option1": "நேரு",
      "option2": "காந்தி",
      "option3": "திலகர்",
      "option4": "குல்சாரிலால் நந்தா",
      "answer": "குல்சாரிலால் நந்தா",
      "topic": "இந்திய பொருளாதாரம்",
      "topicId": 49
    },
    {
      "questionId": 2967,
      "question": "திட்டக்குழு என்பது ஒரு ______",
      "option1": "தன்னாட்சி அமைப்பு",
      "option2": "அறிவுரை கூறும் அமைப்பு",
      "option3": "தலைமை நிறுவனம்",
      "option4": "எதுவுமில்லை",
      "answer": "அறிவுரை கூறும் அமைப்பு",
      "topic": "இந்திய பொருளாதாரம்",
      "topicId": 49
    },
    {
      "questionId": 2968,
      "question": "M.N.ராய் அறிமுகப்படுத்திய திட்டம்?",
      "option1": "பம்பாய் திட்டம்",
      "option2": "காந்தியன் திட்டம்",
      "option3": "மக்கள் திட்டம்",
      "option4": "திட்டக்குழு",
      "answer": "மக்கள் திட்டம்",
      "topic": "இந்திய பொருளாதாரம்",
      "topicId": 49
    },
    {
      "questionId": 2969,
      "question": "இந்திய அரசியலமைப்பு நடைமுறைக்கு வந்த நாள் ?",
      "option1": "ஜனவரி 26, 1948",
      "option2": "ஜனவரி 26, 1949",
      "option3": "ஜனவரி 26, 1950",
      "option4": "ஜனவரி 26, 1956",
      "answer": "ஜனவரி 26, 1950",
      "topic": "இந்திய அரசியலமைப்பு ",
      "topicId": 50,
      "explanation": "இந்திய அரசியலமைப்பை உருவாக்கும் பணி 29 ஆகஸ்ட் 1947 அன்று முதல் இந்திய அரசமைப்பு நிர்ணய மன்றத்தால் தொடங்கப்பட்டது. முழுமையடைந்த அரசியலமைப்பு 1950 ஆம் ஆண்டு ஜனவரி 26 அன்று நடைமுறைக்கு வந்தது."
    },
    {
      "questionId": 2970,
      "question": "இந்திய அரசியலமைப்பு ஒரு ",
      "option1": "மாற்ற இயலாதது - கடினமானது",
      "option2": "எளிதாக மாற்ற முடிவது",
      "option3": "கடவுள் வழிபாடு",
      "option4": "பாதி கடினம், பாதி எளிது",
      "answer": "பாதி கடினம், பாதி எளிது",
      "topic": "இந்திய அரசியலமைப்பு ",
      "topicId": 50
    },
    {
      "questionId": 2971,
      "question": "இந்தியாவில் முதல் அரசியலமைப்பு சட்டதிருத்தம் செய்யப்பட்ட ஆண்டு",
      "option1": 1948,
      "option2": 1949,
      "option3": 1950,
      "option4": 1951,
      "answer": 1951,
      "topic": "இந்திய அரசியலமைப்பு ",
      "topicId": 50
    },
    {
      "questionId": 2972,
      "question": "இந்திய அரசியலமைப்பு ஏற்றுக்கொள்ளப்பட்ட நாள்?",
      "option1": "நவம்பர் 26,‌ 1949",
      "option2": "நவம்பர் 26,‌ 1950",
      "option3": "நவம்பர் 26,‌ 1948",
      "option4": "நவம்பர் 26,‌ 1947",
      "answer": "நவம்பர் 26,‌ 1949",
      "topic": "இந்திய அரசியலமைப்பு ",
      "topicId": 50
    },
    {
      "questionId": 2973,
      "question": "தொடர்ந்து இரு முறை பாரத ஜனாதிபதியாக இருந்தவர் யார் ?",
      "option1": "வி.வி. கிரி",
      "option2": "சஞ்சீவ் ரெட்டி ",
      "option3": "சாகிர் குசேன்",
      "option4": "ராஜேந்திர பிரசாத் ",
      "answer": "ராஜேந்திர பிரசாத் ",
      "topic": "இந்திய அரசியலமைப்பு ",
      "topicId": 50,
      "explanation": "டாக்டர் இராஜேந்திரப் பிரசாத் இந்தியாவின் முதல் குடியரசுத் தலைவரும் இந்திய விடுதலைப் போராட்ட வீரரும் ஆவார். காங்கிரஸ் கட்சித் தலைவர்களுள் ஒருவர். 1950 முதல் 1962 வரை இந்திய குடியரசுத் தலைவராக இருந்தார். இரு முறை குடியரசுத் தலைவர் பதவிக்குத் தேர்ந்தெடுக்கப்பட்ட ஒரே குடியரசுத் தலைவர்."
    },
    {
      "questionId": 2974,
      "question": "இந்திய ஜனாதிபதிக்கு பதவி பிரமாணம் செய்து வைப்பவர் யார்?",
      "option1": "பிரதமர்",
      "option2": "தலைமை நீதிபதி ",
      "option3": "துணை ஜனாதிபதி ",
      "option4": "ஒருவருக்கும் அதிகாரம் இல்லை",
      "answer": "தலைமை நீதிபதி ",
      "topic": "இந்திய அரசியலமைப்பு ",
      "topicId": 50
    },
    {
      "questionId": 2975,
      "question": "இந்தியாவில் முதல் பொது தேர்தல் நடைபெற்ற ஆண்டு?",
      "option1": "1947-1948",
      "option2": "1948-1949",
      "option3": "1951-1952",
      "option4": "1952-1953",
      "answer": "1951-1952",
      "topic": "இந்திய அரசியலமைப்பு ",
      "topicId": 50
    },
    {
      "questionId": 2976,
      "question": "இந்தியாவின் தலைமை கணக்கு அதிகாரி யாரால் நியமிக்கப்படுகிறார்?",
      "option1": "நாடாளுமன்றம்",
      "option2": "பிரதமர்",
      "option3": "அமைச்சரவை",
      "option4": "ஜனாதிபதி ",
      "answer": "ஜனாதிபதி ",
      "topic": "இந்திய அரசியலமைப்பு ",
      "topicId": 50
    },
    {
      "questionId": 2977,
      "question": "தனக்கென‌ சொந்தமாக ஒரு அரசியலமைப்பைக் கொண்டுள்ள இந்திய மாநிலம்?",
      "option1": "ஒரிசா",
      "option2": "அருணாச்சல பிரதேசம் ",
      "option3": "ஜம்மு காஷ்மீர் ",
      "option4": "கோவா",
      "answer": "ஜம்மு காஷ்மீர் ",
      "topic": "இந்திய அரசியலமைப்பு ",
      "topicId": 50
    },
    {
      "questionId": 2978,
      "question": "அவசரகால நிலமை பிரகடன படுத்த இறுதி அதிகாரம் உடையது?",
      "option1": "மக்களவையில் ஓட்டெடுப்பு",
      "option2": "அமைச்சரவை",
      "option3": "பிரதமர்",
      "option4": "ஜனாதிபதி ",
      "answer": "ஜனாதிபதி ",
      "topic": "இந்திய அரசியலமைப்பு ",
      "topicId": 50
    },
    {
      "questionId": 2979,
      "question": "பின்வருவனவற்றில் சிந்துசமவெளி மக்களின் முக்கிய உணவு எது?",
      "option1": "அரிசி",
      "option2": "சோளம்",
      "option3": "கோதுமை",
      "option4": "கம்பு",
      "answer": "கோதுமை",
      "topic": "இந்திய அரசியலமைப்பு ",
      "topicId": 50
    },
    {
      "questionId": 2980,
      "question": "இறந்தவர்களை ஹரப்பா மக்கள் என்ன செய்தனர்?",
      "option1": "எரிப்பார்கள்",
      "option2": "திறந்தவெளியில் விட்டு விடுவர்",
      "option3": "நதிகளில் மிதக்க விடுவர்",
      "option4": "புதைப்பார்கள்",
      "answer": "புதைப்பார்கள்",
      "topic": "இந்திய அரசியலமைப்பு ",
      "topicId": 50
    },
    {
      "questionId": 2981,
      "question": "பின்வருவனவற்றில் பொருந்தாதது எது?",
      "option1": "தனுர் வேதம்-மந்திரம்",
      "option2": "ஆயுர்வேதம்-மருத்துவம்",
      "option3": "காந்தாரவேதம்-இசை, நாடகம் ",
      "option4": "சில்ப வேதம்-கட்டடக்கலை",
      "answer": "தனுர் வேதம்-மந்திரம்",
      "topic": "இந்திய அரசியலமைப்பு ",
      "topicId": 50
    },
    {
      "questionId": 2982,
      "question": "மூன்றாம் புத்த மாநாடு இவரின் காலகட்டத்தில் நடைபெற்றது ",
      "option1": "பிம்பிசாரர்",
      "option2": "கனிஸ்கர்",
      "option3": "அஜாதசத்ரு",
      "option4": "அசோகர் ",
      "answer": "அசோகர் ",
      "topic": "இந்திய அரசியலமைப்பு ",
      "topicId": 50
    },
    {
      "questionId": 2983,
      "question": "இந்தியாவின் மீது படையெடுத்த முதல் முஸ்லீம் மன்னர் யார்?",
      "option1": "கஜினி முகமது ",
      "option2": "கோரி முகமது ",
      "option3": "குத்புதீன் ஐபெக் ",
      "option4": "முகமது பின் காசிம் ",
      "answer": "முகமது பின் காசிம் ",
      "topic": "இந்திய அரசியலமைப்பு ",
      "topicId": 50
    },
    {
      "questionId": 2984,
      "question": "தீன் இலாகி மதத்தை ஏற்றுக் கொண்ட ஒரே இந்து மன்னர் யார்?",
      "option1": "ராஜா மான் சிங் ",
      "option2": "ராஜா பீர்பால்",
      "option3": "தோடர்மால்",
      "option4": "பகவான்தாஸ்",
      "answer": "ராஜா பீர்பால்",
      "topic": "இந்திய அரசியலமைப்பு ",
      "topicId": 50
    },
    {
      "questionId": 2985,
      "question": "1932ல் பூனா ஒப்பந்தத்தில் மகாத்மா காந்தியுடன் ஒப்பந்தம் செய்தவர் யார்?",
      "option1": "இராஜாஜி ",
      "option2": "இராஜேந்திர‌ பிரசாத்",
      "option3": "அம்பேத்கர் ",
      "option4": "இர்வின் பிரபு ",
      "answer": "அம்பேத்கர் ",
      "topic": "இந்திய அரசியலமைப்பு ",
      "topicId": 50
    },
    {
      "questionId": 2986,
      "question": "கீழ்க்கண்டவற்றில் காலமுறை வரிசையில் சரியான விடையை கூறுக",
      "option1": "தண்டி யாத்திரை, காந்தி இர்வின் உடன்படிக்கை, வெள்ளையனே வெளியேறு இயக்கம், லாகூர் காங்கிரஸ் ",
      "option2": "காந்தி இர்வின் உடன்படிக்கை, தண்டி யாத்திரை, வெள்ளையனே வெளியேறு இயக்கம், லாகூர் காங்கிரஸ் ",
      "option3": "காந்தி இர்வின் உடன்படிக்கை, தண்டி யாத்திரை, லாகூர் காங்கிரஸ், வெள்ளையனே வெளியேறு இயக்கம் ",
      "option4": "லாகூர் காங்கிரஸ், தண்டி யாத்திரை, காந்தி இர்வின் உடன்படிக்கை, வெள்ளையனே வெளியேறு இயக்கம் ",
      "answer": "லாகூர் காங்கிரஸ், தண்டி யாத்திரை, காந்தி இர்வின் உடன்படிக்கை, வெள்ளையனே வெளியேறு இயக்கம் ",
      "topic": "இந்திய அரசியலமைப்பு ",
      "topicId": 50
    },
    {
      "questionId": 2987,
      "question": "இந்திய தேசிய படை எங்கு ஆரம்பிக்கப்பட்டது?",
      "option1": "இந்தியா",
      "option2": "சீனா",
      "option3": "சிங்கப்பூர் ",
      "option4": "ஜப்பான் ",
      "answer": "சிங்கப்பூர் ",
      "topic": "இந்திய அரசியலமைப்பு ",
      "topicId": 50
    },
    {
      "questionId": 2988,
      "question": "இந்தியாவின் முதல் தமிழ் நாளிதழ் எது?",
      "option1": "தினமணி ",
      "option2": "நவசக்தி ",
      "option3": "விடுதலை",
      "option4": "சுதேசமித்திரன் ",
      "answer": "சுதேசமித்திரன் ",
      "topic": "இந்திய அரசியலமைப்பு ",
      "topicId": 50
    },
    {
      "questionId": 2989,
      "question": "ஒரு கலோரி என்பது",
      "option1": "2.9 ஜூல்",
      "option2": "0.29 ஜூல்",
      "option3": "0.418 ஜூல்",
      "option4": "4.18 ஜூல்",
      "answer": "4.18 ஜூல்",
      "topic": "இந்திய அரசியலமைப்பு ",
      "topicId": 50
    },
    {
      "questionId": 2990,
      "question": "மூளை காய்ச்சலுக்கு காரணமான உயிரி எது?",
      "option1": "கொசு",
      "option2": "நாய்",
      "option3": "எலி",
      "option4": "பன்றி",
      "answer": "பன்றி",
      "topic": "இந்திய அரசியலமைப்பு ",
      "topicId": 50
    },
    {
      "questionId": 2991,
      "question": "கல்லீரலுக்கு இரத்தத்தை கொண்டு செல்வது எது?",
      "option1": "ஹெபாடிக் சிரை",
      "option2": "கொரொனரி தமனி",
      "option3": "கொரனரி சிரை",
      "option4": "ஹெபாடிக் தமனி",
      "answer": "ஹெபாடிக் தமனி",
      "topic": "இந்திய அரசியலமைப்பு ",
      "topicId": 50
    },
    {
      "questionId": 2992,
      "question": "நண்டின் இளம் உயிரி ",
      "option1": "மைசிஸ்",
      "option2": "சிப்ரிஸ்",
      "option3": "அலிமா",
      "option4": "சோயியா",
      "answer": "சோயியா",
      "topic": "இந்திய அரசியலமைப்பு ",
      "topicId": 50
    },
    {
      "questionId": 2993,
      "question": "தேனீ காலனியில் 'ராயல் ஜெல்லி' ஐ உருவாக்கும் தேனீ வகை?",
      "option1": "டிரோன்கள்",
      "option2": "ராணி தேனி",
      "option3": "டிரோன்கள் மற்றும் ராணி தேனி இணைந்து ",
      "option4": "வேலையாட்கள் ",
      "answer": "வேலையாட்கள் ",
      "topic": "இந்திய அரசியலமைப்பு ",
      "topicId": 50
    },
    {
      "questionId": 2994,
      "question": "மனித விந்தில் காணப்படும் உடற்குரோமோசோம்களின் எண்ணிக்கை?",
      "option1": "ஒரு ஜோடி",
      "option2": 11,
      "option3": 23,
      "option4": 22,
      "answer": 22,
      "topic": "இந்திய அரசியலமைப்பு ",
      "topicId": 50
    },
    {
      "questionId": 2995,
      "question": "மலேரியா நோய்க்கான மருந்து தரும் தாவரம்",
      "option1": "ஃபில்லாந்தஸ் செர்பன்டினா",
      "option2": "ராவுல் ஃபியா நெரூரி",
      "option3": "டிஜிடாலிஸ் பர்பியூரியா",
      "option4": "சின்கோனா அஃஸினாலிஸ்",
      "answer": "சின்கோனா அஃஸினாலிஸ்",
      "topic": "இந்திய அரசியலமைப்பு ",
      "topicId": 50
    },
    {
      "questionId": 2996,
      "question": "தொலை நகலியினால் அனுப்ப வேண்டிய அச்சடித்த ஆவணத்தை மின்னலைகளாக மாற்றும் முறை?",
      "option1": "எதிரொளிப்பு",
      "option2": "பண்பேற்றம்",
      "option3": "ஒளிமாறுபாடு",
      "option4": "வரிக்கண்ணோட்டம்",
      "answer": "வரிக்கண்ணோட்டம்",
      "topic": "இந்திய அரசியலமைப்பு ",
      "topicId": 50
    },
    {
      "questionId": 2997,
      "question": "செயற்கை கோள்கள் பயன்படுவது?",
      "option1": "தொலைக்காட்சி அலைபரப்பல்",
      "option2": "கனிம வள கண்டறிதல்",
      "option3": "விண்வெளி ஆராய்ச்சி ",
      "option4": "இவை அனைத்தும் ",
      "answer": "இவை அனைத்தும் ",
      "topic": "இந்திய அரசியலமைப்பு ",
      "topicId": 50
    },
    {
      "questionId": 2998,
      "question": "ஒரு மின்மாற்றியானது",
      "option1": "ஆற்றலை மாற்றுகிறது",
      "option2": "அதிர்வு எண்களை மாற்றுகிறது",
      "option3": "மின் விசையை மாற்றுகிறது ",
      "option4": "மின்னழுத்தத்தை மாற்றுகிறது",
      "answer": "மின்னழுத்தத்தை மாற்றுகிறது",
      "topic": "இந்திய அரசியலமைப்பு ",
      "topicId": 50
    },
    {
      "questionId": 2999,
      "question": "வலுவூட்டப்பட்ட இரும்புக் குழாய்களில் பூசப்பட்டிருப்பது?",
      "option1": "தகரம்",
      "option2": "காரீயம்",
      "option3": "தாமிரம் ",
      "option4": "துத்தநாகம் ",
      "answer": "துத்தநாகம் ",
      "topic": "இந்திய அரசியலமைப்பு ",
      "topicId": 50
    },
    {
      "questionId": 3000,
      "question": "கீழ்க்கண்ட எதில் துத்தநாகம் இல்லை?",
      "option1": "பித்தளை ",
      "option2": "வெண்கலம் ",
      "option3": "ஜெர்மன் வெள்ளி",
      "option4": "சோல்டர்",
      "answer": "சோல்டர்",
      "topic": "இந்திய அரசியலமைப்பு ",
      "topicId": 50
    },
    {
      "questionId": 3001,
      "question": "குளோரோபில் என்கிற நிறமியில் காணப்படும் தனிமம் எது?",
      "option1": "துத்தநாகம் ",
      "option2": "இரும்பு",
      "option3": "மெக்னீசியம் மற்றும் துத்தநாகம் ",
      "option4": "மெக்னீசியம் ",
      "answer": "மெக்னீசியம் ",
      "topic": "இந்திய அரசியலமைப்பு ",
      "topicId": 50
    },
    {
      "questionId": 3002,
      "question": "சதுப்புநில காட்டின் தாவர வகைக்கு உதாரணம்",
      "option1": "புளும்பாகோ",
      "option2": "வாண்டா",
      "option3": "ஹைடிரில்லா",
      "option4": "அவினீசியா",
      "answer": "அவினீசியா",
      "topic": "இந்திய அரசியலமைப்பு ",
      "topicId": 50
    },
    {
      "questionId": 3003,
      "question": "இயற்கை முறை வகைபாட்டியலை வெளியிட்டவர்?",
      "option1": "டார்வின்",
      "option2": "லின்னேயஸ்",
      "option3": "முல்லர்",
      "option4": "பெந்தம் மற்றும் ஹீக்கர்",
      "answer": "பெந்தம் மற்றும் ஹீக்கர்",
      "topic": "இந்திய அரசியலமைப்பு ",
      "topicId": 50
    },
    {
      "questionId": 3004,
      "question": "முதல் திட்டக்குழுவின் தலைவர்",
      "option1": "மோதிலால் நேரு ",
      "option2": "இராஜாஜி ",
      "option3": "ஜவகர்லால் நேரு ",
      "option4": "மகாத்மா காந்தி ",
      "answer": "ஜவகர்லால் நேரு ",
      "topic": "இந்திய அரசியலமைப்பு ",
      "topicId": 50
    },
    {
      "questionId": 3005,
      "question": "முதல் ஐந்தாண்டு திட்டம் இந்தியாவில் துவங்கப்பட்ட ஆண்டு?",
      "option1": 1947,
      "option2": 1948,
      "option3": 1950,
      "option4": 1952,
      "answer": 1950,
      "topic": "இந்திய அரசியலமைப்பு ",
      "topicId": 50
    },
    {
      "questionId": 3006,
      "question": "உலக வர்த்தக மையத்தின் தலைமையகம் எங்கு உள்ளது?",
      "option1": "ஜெனீவா",
      "option2": "வாசிங்டன் ",
      "option3": "நியூயார்க் ",
      "option4": "எதுவுமில்லை ",
      "answer": "ஜெனீவா",
      "topic": "இந்திய அரசியலமைப்பு ",
      "topicId": 50
    },
    {
      "questionId": 3007,
      "question": "தேசிய பங்கு சந்தை அமைந்துள்ள இடம்?",
      "option1": "டெல்லி ",
      "option2": "பூனே",
      "option3": "சென்னை ",
      "option4": "மும்பை ",
      "answer": "மும்பை ",
      "topic": "இந்திய அரசியலமைப்பு ",
      "topicId": 50
    },
    {
      "questionId": 3008,
      "question": "சார்க் அமைப்பின் தலைமையிடம் எங்குள்ளது?",
      "option1": "புது தில்லி ",
      "option2": "டாக்கா",
      "option3": "காத்மண்டு ",
      "option4": "திம்பு",
      "answer": "திம்பு",
      "topic": "இந்திய அரசியலமைப்பு ",
      "topicId": 50
    },
    {
      "questionId": 3009,
      "question": "SEBI என்ற அமைப்பு ___________",
      "option1": "தொலைத் தொடர்புடன் தொடர்புடையது",
      "option2": "பங்கு மாற்றங்களுடன் தொடர்புடையது",
      "option3": "காப்பீட்டு துறை தொடர்புடையது ",
      "option4": "அறிவியல் மற்றும் தொழில்நுட்பம் தொடர்புடையது ",
      "answer": "பங்கு மாற்றங்களுடன் தொடர்புடையது",
      "topic": "இந்திய அரசியலமைப்பு ",
      "topicId": 50
    },
    {
      "questionId": 3010,
      "question": "பங்குகளின் மதிப்பு எதிர்காலத்தில் உயரும் என ஊகிப்பது?",
      "option1": "கரடி",
      "option2": "கலைமான்",
      "option3": "காளை",
      "option4": "முடவாத்து",
      "answer": "காளை",
      "topic": "இந்திய அரசியலமைப்பு ",
      "topicId": 50
    },
    {
      "questionId": 3011,
      "question": "Budget என்ற வார்த்தை எந்த மொழியில் இருந்து வந்தது?",
      "option1": "ஆங்கிலம்",
      "option2": "ஜெர்மனி ",
      "option3": "சீன மொழி",
      "option4": "பிரெஞ்சு ",
      "answer": "பிரெஞ்சு ",
      "topic": "இந்திய அரசியலமைப்பு ",
      "topicId": 50
    },
    {
      "questionId": 3012,
      "question": "பொருளாதாரத்தின் தந்தை என அழைக்கப்படுபவர் யார்?",
      "option1": "மார்சல்",
      "option2": "சாக்ரடீஸ் ",
      "option3": "ஆடம் ஸ்மித் ",
      "option4": "கீன்ஸ்",
      "answer": "ஆடம் ஸ்மித் ",
      "topic": "இந்திய அரசியலமைப்பு ",
      "topicId": 50
    },
    {
      "questionId": 3013,
      "question": "ஐந்தாண்டு திட்டங்களுக்கு இறுதி ஒப்புதல் அளிப்பது?",
      "option1": "உலக வங்கி",
      "option2": "தேசிய வளர்ச்சி குழு",
      "option3": "நிதித்துறை செயளாலர் மற்றும் அமைச்சர் ",
      "option4": "உச்ச நீதிமன்றம் ",
      "answer": "தேசிய வளர்ச்சி குழு",
      "topic": "இந்திய அரசியலமைப்பு ",
      "topicId": 50
    },
    {
      "questionId": 3014,
      "question": "எந்த சட்டத்திருத்தம் நகர் பாலிகா என்று அழைக்கப்படுகிறது?",
      "option1": 73,
      "option2": 74,
      "option3": 72,
      "option4": 71,
      "answer": 74,
      "topic": "இந்திய அரசியலமைப்பு ",
      "topicId": 50
    },
    {
      "questionId": 3015,
      "question": "மகாவீரர் பிறந்த இடம்?",
      "option1": "வைசாலி",
      "option2": "கபிலவஸ்து",
      "option3": "நேபாளம்",
      "option4": "குண்டக்கிராமம்",
      "answer": "குண்டக்கிராமம்",
      "topic": "இந்திய அரசியலமைப்பு ",
      "topicId": 50
    },
    {
      "questionId": 3016,
      "question": "சுதேசி இயக்கத்தினரின் முழக்கம் ",
      "option1": "பூரண சுயராஜ்யம் ",
      "option2": "ஜெய்ஹிந்த் ",
      "option3": "வந்தே மாதரம் ",
      "option4": "டெல்லி சலோ",
      "answer": "வந்தே மாதரம் ",
      "topic": "இந்திய அரசியலமைப்பு ",
      "topicId": 50
    },
    {
      "questionId": 3017,
      "question": "தமிழ்நாட்டில் அரசு வெடிமருந்து தொழிற்சாலை அமைந்துள்ள மாவட்டம் எது?",
      "option1": "திருச்சி ",
      "option2": "வேலூர்",
      "option3": "மதுரை",
      "option4": "கன்னியாகுமரி ",
      "answer": "வேலூர்",
      "topic": "இந்திய அரசியலமைப்பு ",
      "topicId": 50
    },
    {
      "questionId": 3018,
      "question": "தமிழின் முதல் உலா இலக்கியம் எது?",
      "option1": "தேவ உலா",
      "option2": "ஏகாம்பர நாதர் உலா",
      "option3": "திருக்கைலாய உலா",
      "option4": "மூவருலா",
      "answer": "திருக்கைலாய உலா",
      "topic": "இந்திய அரசியலமைப்பு ",
      "topicId": 50
    },
    {
      "questionId": 3019,
      "question": "\"தேசியக் கவி\" என அழைக்கப்படுபவர் யார்?",
      "option1": "தாகூர்",
      "option2": "நாமக்கல் கவிஞர் ",
      "option3": "பாரதிதாசன் ",
      "option4": "பாரதியார் ",
      "answer": "பாரதியார் ",
      "topic": "இந்திய அரசியலமைப்பு ",
      "topicId": 50
    },
    {
      "questionId": 3020,
      "question": "பார்மலின் என்பது எதன் நீர்க்கரைசல்?",
      "option1": "புரோப்பனோன்",
      "option2": "மெத்தனேல்",
      "option3": "எத்தனால்",
      "option4": "மெத்தனால்",
      "answer": "மெத்தனேல்",
      "topic": "இந்திய அரசியலமைப்பு ",
      "topicId": 50
    },
    {
      "questionId": 3021,
      "question": "செல்களில் உள்ள நியூக்ளியசை முதன் முதலில் விளக்கியவர் யார்?",
      "option1": "பாலட்",
      "option2": "போர்ட்டர் ",
      "option3": "இராபர்ட் ப்ரவுன் ",
      "option4": "இவர்கள் அனைவரும் ",
      "answer": "இராபர்ட் ப்ரவுன் ",
      "topic": "இந்திய அரசியலமைப்பு ",
      "topicId": 50
    },
    {
      "questionId": 3022,
      "question": "ஜி.யு.போப் ஆங்கிலத்தில் மொழிப்பெயர்த்த நூல் எது?",
      "option1": "அகநானூறு ",
      "option2": "நற்றிணை",
      "option3": "புறநானூறு ",
      "option4": "குறுந்தொகை ",
      "answer": "புறநானூறு ",
      "topic": "இந்திய அரசியலமைப்பு ",
      "topicId": 50
    },
    {
      "questionId": 3023,
      "question": "புரதச்சேர்க்கை நடைபெறும் இடம்?",
      "option1": "மைட்டோ காண்ட்ரியா",
      "option2": "பசுக்கணிகம்",
      "option3": "கோல்கை உறுப்புகள்",
      "option4": "ரைபோசோம்",
      "answer": "ரைபோசோம்",
      "topic": "இந்திய அரசியலமைப்பு ",
      "topicId": 50
    },
    {
      "questionId": 3024,
      "question": "மூன்றடுக்கு பஞ்சாயத்து முறை எந்த குழுவால் அறிமுகப்படுத்தப்பட்டது?",
      "option1": "அசோக் மேத்தா குழு",
      "option2": "பல்வேன்ந்தர ராய் மேத்தா குழு",
      "option3": "சீர்த்திருத்தக்குழு",
      "option4": "நிர்வாகக்குழு",
      "answer": "பல்வேன்ந்தர ராய் மேத்தா குழு",
      "topic": "இந்திய அரசியலமைப்பு ",
      "topicId": 50
    },
    {
      "questionId": 3025,
      "question": "அர்த்தமுள்ள இந்து மதம் என்ற நூலை எழுதியவர் யார்?",
      "option1": "துக்ளக் சோ",
      "option2": "பாரதியார் ",
      "option3": "வாலி",
      "option4": "கண்ணதாசன் ",
      "answer": "கண்ணதாசன் ",
      "topic": "இந்திய அரசியலமைப்பு ",
      "topicId": 50
    },
    {
      "questionId": 3026,
      "question": "வேதாரண்யம் உப்பு சத்தியாகிரகத்திற்கு தலைமை தாங்கியவர் யார்?",
      "option1": "இராஜாஜி ",
      "option2": "வ.ஊ.சி",
      "option3": "பாரதியார் ",
      "option4": "காமராஜர் ",
      "answer": "இராஜாஜி ",
      "topic": "இந்திய அரசியலமைப்பு ",
      "topicId": 50
    },
    {
      "questionId": 3027,
      "question": "கூட்டுறவு கடன் சங்கங்களை அறிமுகப்படுத்தியவர் யார்?",
      "option1": "ரிப்பன் பிரவு ",
      "option2": "கர்சன் பிரவு ",
      "option3": "லிட்டன் பிரவு",
      "option4": "டல்கௌசி பிரவு",
      "answer": "கர்சன் பிரவு ",
      "topic": "இந்திய அரசியலமைப்பு ",
      "topicId": 50
    },
    {
      "questionId": 3028,
      "question": "வங்கி வீதம் எப்போது உயர்த்தப்படுகிறது?",
      "option1": "பணவாட்டம் ",
      "option2": "வேலையின்மை",
      "option3": "பணவீக்கம் ",
      "option4": "விலை நிலையாக இருத்தல்",
      "answer": "பணவீக்கம் ",
      "topic": "இந்திய அரசியலமைப்பு ",
      "topicId": 50
    },
    {
      "questionId": 3029,
      "question": "பிரபஞமித்திரன் என்ற வார பத்திரிக்கையை வெளியிட்டவர் யார் ?",
      "option1": "வாஞ்சிநாதன் ",
      "option2": "பெ.சுந்தரம்பிள்ளை",
      "option3": "சுப்பிரமணிய சிவா",
      "option4": "மு.மேத்தா",
      "answer": "சுப்பிரமணிய சிவா",
      "topic": "இந்திய அரசியலமைப்பு ",
      "topicId": 50
    },
    {
      "questionId": 3030,
      "question": "\"சிறைவாச குறிப்பு\" என்ற நூலை சிறையிலிருந்து எழுதியவர் யார்?",
      "option1": "பெரியார் ",
      "option2": "உ.வே.சாமிநாத ஐயர்",
      "option3": "ராஜாஜி",
      "option4": "காந்தியடிகள் ",
      "answer": "ராஜாஜி",
      "topic": "இந்திய அரசியலமைப்பு ",
      "topicId": 50
    },
    {
      "questionId": 3031,
      "question": "தமிழ்நாட்டின் முதலாவது சட்டமன்றத் தொகுதியின் பெயர் என்ன?",
      "option1": "ராயபுரம்",
      "option2": "அம்பத்தூர்",
      "option3": "ஆவடி",
      "option4": "சென்னை ",
      "answer": "ராயபுரம்",
      "topic": "இந்திய அரசியலமைப்பு ",
      "topicId": 50
    },
    {
      "questionId": 3032,
      "question": "தமிழ்நாட்டின் மாஃபசான் என்று அழைக்கப்படுபவர் யார்?",
      "option1": "கல்கி",
      "option2": "சுஜாதா",
      "option3": "அண்ணா",
      "option4": "ஜெயகாந்தன் ",
      "answer": "ஜெயகாந்தன் ",
      "topic": "இந்திய அரசியலமைப்பு ",
      "topicId": 50
    },
    {
      "questionId": 3033,
      "question": "தமிழ்நாடு வனத் தோட்டக் கழகம் அமைந்துள்ள ஊர்?",
      "option1": "நீலகிரி ",
      "option2": "கோயம்புத்தூர் ",
      "option3": "கன்னியாகுமரி ",
      "option4": "திருச்சி",
      "answer": "திருச்சி",
      "topic": "இந்திய அரசியலமைப்பு ",
      "topicId": 50
    },
    {
      "questionId": 3034,
      "question": "குறிப்பிடப்படாத அல்லது எஞ்சிய அதிகாரங்கள் யாரிடம் உள்ளது? ",
      "option1": "குடியரசு தலைவர் ",
      "option2": "பாராளுமன்றம்",
      "option3": "பிரதமர்",
      "option4": "லோசபா",
      "answer": "பாராளுமன்றம்",
      "topic": "இந்திய அரசியலமைப்பு ",
      "topicId": 50
    },
    {
      "questionId": 3035,
      "question": "அரசியலமைப்புச் சட்டத்தின் விதிகள் 235 முதல் 263 வரையிலான விதிகளின் முக்கிய சாராம்சம் என்ன?",
      "option1": "தேர்தல் விதிகள் ",
      "option2": "துணை குடியரசுத் தலைவர் தேர்தல் ",
      "option3": "மத்திய அரசுக்கு கூடுதலான அதிகாரம்",
      "option4": "கவர்னர் தேர்தல்",
      "answer": "மத்திய அரசுக்கு கூடுதலான அதிகாரம்",
      "topic": "இந்திய அரசியலமைப்பு ",
      "topicId": 50
    },
    {
      "questionId": 3036,
      "question": "நாடாளுமன்ற கூட்டுத்தொடரைக் கூட்டுபவர் யார்?",
      "option1": "சபாநாயகர்",
      "option2": "பிரதமர்",
      "option3": "நாடாளுமன்ற நிலைக்குழு ",
      "option4": "குடியரசு தலைவர் ",
      "answer": "குடியரசு தலைவர் ",
      "topic": "இந்திய அரசியலமைப்பு ",
      "topicId": 50
    },
    {
      "questionId": 3037,
      "question": "குடியரசு தலைவர் பதவி காலியாகும் போது துணை குடியரசு தலைவர் எவ்வளவு காலம் குடியரசுத் தலைவராக பொறுப்பில் இருக்க முடியம்?",
      "option1": "தேர்தல் நடக்கும் வரை",
      "option2": "1 வருடம்",
      "option3": "6 மாதம்",
      "option4": "1 மாதம்",
      "answer": "6 மாதம்",
      "topic": "இந்திய அரசியலமைப்பு ",
      "topicId": 50
    },
    {
      "questionId": 3038,
      "question": "அமைச்சர்கள் தனிப்பட்ட முறையிலும், ஒட்டு மொத்தமாகவும் யாருக்கு பொறுப்புடையவர்களாவார்கள்?",
      "option1": "பாராளுமன்றம் ",
      "option2": "குடியரசுத் தலைவர் ",
      "option3": "உச்ச நீதிமன்றம் ",
      "option4": "லோக்சபா ",
      "answer": "லோக்சபா ",
      "topic": "இந்திய அரசியலமைப்பு ",
      "topicId": 50
    },
    {
      "questionId": 3039,
      "question": "நிதி மசோதாக்களின் பிறப்பிடம்?",
      "option1": "லோக்சபா ",
      "option2": "ராஜ்யசபை ",
      "option3": "நிதித்துறை ",
      "option4": "கேபினட்",
      "answer": "கேபினட்",
      "topic": "இந்திய அரசியலமைப்பு ",
      "topicId": 50
    },
    {
      "questionId": 3040,
      "question": "குடியரசு தலைவரை பதவி நீக்கம் செய்யும் தகுதி உடையவர்கள் ?",
      "option1": "லோக்சபா ",
      "option2": "ராஜ்யசபை",
      "option3": "உச்ச நீதிமன்றம் ",
      "option4": "நாடாளுமன்றம்",
      "answer": "நாடாளுமன்றம்",
      "topic": "இந்திய அரசியலமைப்பு ",
      "topicId": 50
    },
    {
      "questionId": 3041,
      "question": "மாநிலங்களவையின் 1/3 பகுதியினர் எத்தனை ஆண்டிற்கு ஒருமுறை ஓய்வு பெறுகின்றனர்?",
      "option1": 5,
      "option2": 4,
      "option3": 3,
      "option4": 2,
      "answer": 2,
      "topic": "இந்திய அரசியலமைப்பு ",
      "topicId": 50
    },
    {
      "questionId": 3042,
      "question": "மதராசு மாநிலம் தமிழ்நாடு எனப் பெயர் மாற்றப்பட்ட ஆண்டு?",
      "option1": 1947,
      "option2": 1957,
      "option3": 1959,
      "option4": 1969,
      "answer": 1969,
      "topic": "இந்திய அரசியலமைப்பு ",
      "topicId": 50
    },
    {
      "questionId": 3043,
      "question": "இந்திய அரசியலமைப்பின்படி மாநில அரசின் தலைவர்?",
      "option1": "முதல்வர் ",
      "option2": "சபா நாயகர் ",
      "option3": "குடியரசு தலைவர் ",
      "option4": "ஆளுநர்",
      "answer": "ஆளுநர்",
      "topic": "இந்திய அரசியலமைப்பு ",
      "topicId": 50
    },
    {
      "questionId": 3044,
      "question": "வெப்ப மண்டலக் காடுகளில் அமைந்துள்ள புல்வெளியின் பெயர்?",
      "option1": "ப்ரைரி",
      "option2": "பம்பாஸ்",
      "option3": "வெல்ட்",
      "option4": "சவானா",
      "answer": "சவானா",
      "topic": "இந்திய அரசியலமைப்பு ",
      "topicId": 50
    },
    {
      "questionId": 3045,
      "question": "மிகக் குறைவான மக்கள் அடர்த்தியுடைய நாடு?",
      "option1": "சாட்",
      "option2": "கனடா",
      "option3": "வட அமெரிக்கா ",
      "option4": "மங்கோலியா",
      "answer": "மங்கோலியா",
      "topic": "இந்திய அரசியலமைப்பு ",
      "topicId": 50
    },
    {
      "questionId": 3046,
      "question": "வானவியலின் பிறப்பிடமாகக்‌ கருதப்படும் பண்டைய கால நகரம்?",
      "option1": "மொகஞ்சதாரோ ",
      "option2": "ஏதென்ஸ் ",
      "option3": "மாயன்",
      "option4": "உர்",
      "answer": "உர்",
      "topic": "இந்திய அரசியலமைப்பு ",
      "topicId": 50
    },
    {
      "questionId": 3047,
      "question": "தீபகற்ப இந்தியாவில் குளிர்காலம் என்பது",
      "option1": "அதிகமானதாக இருக்கும் ",
      "option2": "குறைவானதாக இருக்கும் ",
      "option3": "குளிர்காலம் என்பதே கிடையாது",
      "option4": "மிதமானதாக இருக்கும் ",
      "answer": "மிதமானதாக இருக்கும் ",
      "topic": "இந்திய அரசியலமைப்பு ",
      "topicId": 50
    },
    {
      "questionId": 3048,
      "question": "வனத்துறை ஆராய்ச்சி நிறுவனம் உள்ள இடம்",
      "option1": "வெல்லிங்டன்",
      "option2": "பெங்களூர் ",
      "option3": "கோயம்புத்தூர் ",
      "option4": "டேராடூன் ",
      "answer": "டேராடூன் ",
      "topic": "இந்திய அரசியலமைப்பு ",
      "topicId": 50
    },
    {
      "questionId": 3049,
      "question": "இந்தியாவின் முதன்மையான நார்ப்பயிர் எது?",
      "option1": "சணல்",
      "option2": "மணிலா",
      "option3": "தேங்காய் ",
      "option4": "பருத்தி",
      "answer": "பருத்தி",
      "topic": "இந்திய அரசியலமைப்பு ",
      "topicId": 50
    },
    {
      "questionId": 3050,
      "question": "தீபகற்ப இந்தியாவின் முக்கிய பணப்பயிர்?",
      "option1": "தேயிலை",
      "option2": "இரப்பர் ",
      "option3": "பருத்தி",
      "option4": "காப்பி",
      "answer": "காப்பி",
      "topic": "இந்திய அரசியலமைப்பு ",
      "topicId": 50
    },
    {
      "questionId": 3051,
      "question": "பருத்தி நெசவாலைகள் இந்தியாவில் முதலில் துவங்கப்பட்ட இடம்?",
      "option1": "கல்கத்தா",
      "option2": "சென்னை ",
      "option3": "கோயம்புத்தூர் ",
      "option4": "மும்பை ",
      "answer": "மும்பை ",
      "topic": "இந்திய அரசியலமைப்பு ",
      "topicId": 50
    },
    {
      "questionId": 3052,
      "question": "தமிழ்நாட்டில் காப்பி பயிராகும் இடம்?",
      "option1": "ஆனை மலை ",
      "option2": "ஏலக்காய் மலை ",
      "option3": "கன்னியாகுமரி ",
      "option4": "பழனி மலை ",
      "answer": "பழனி மலை ",
      "topic": "இந்திய அரசியலமைப்பு ",
      "topicId": 50
    },
    {
      "questionId": 3053,
      "question": "ஆசியாவின் மிகப்பெரிய மரம் அறுக்கும் ஆலை அமைந்துள்ள இடம்?",
      "option1": "இலங்கை ",
      "option2": "பூடான்",
      "option3": "இலட்ச தீவுகள் ",
      "option4": "அந்தமான்",
      "answer": "அந்தமான்",
      "topic": "இந்திய அரசியலமைப்பு ",
      "topicId": 50
    },
    {
      "questionId": 3054,
      "question": "இந்திய மக்களவை பாராளுமன்றத்தில் அதிகபட்ச வயது எவ்வளவு?",
      "option1": "2 ஆண்டுகள் ",
      "option2": "5 ஆண்டுகள் ",
      "option3": "6 ஆண்டுகள் ",
      "option4": "9 ஆண்டுகள் ",
      "answer": "5 ஆண்டுகள் ",
      "topic": "இந்திய அரசியல்",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3055,
      "question": "இந்திய ஜனாதிபதி பதவியில் இரண்டு முறை தொடர்ந்து தனித்த பதவியில் இருந்தது யார்?",
      "option1": "டாக்டர் ராஜேந்திர பிரசாத் ",
      "option2": "டாக்டர் ஃபருக்தின் அலி அஹமத் ",
      "option3": "டாக்டர் ஜாகீர் ஹுசைன் ",
      "option4": "கியானி ஜெயில் சிங் ",
      "answer": "டாக்டர் ராஜேந்திர பிரசாத் ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3056,
      "question": "ராஜேஸ்வர் பிரசாத் என்ற இந்திய அரசியல்வாதியின் உண்மையான பெயர் என்ன?",
      "option1": "ராஜேஷ் பைலட்",
      "option2": "ராஜீவ் காந்தி ",
      "option3": "சஞ்சய் காந்தி ",
      "option4": "மாதவ் ராவ் சிந்தியா",
      "answer": "ராஜேஷ் பைலட் ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3057,
      "question": "புதுடெல்லியில் உள்ள எந்த அரசியல் தலைவரின் நினைவு மைதானத்திற்கு கிசான் காட் என பெயரிடப்பட்டுள்ளது ?",
      "option1": "சவுதாரி சரண் சிங்",
      "option2": "ஜகஜீவன் ராம்",
      "option3": "ஜெயப்பிரகாஷ் நாராயண் ",
      "option4": "ராஜேந்திர பிரசாத் ",
      "answer": "சவுதாரி சரண் சிங் ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3058,
      "question": "நாடாளுமன்ற உறுப்பினர்களுள் முதல் உறுப்பினரான இந்திய விஞ்ஞானி யார்?",
      "option1": "விக்ரம் சாராபாய் ",
      "option2": "எஸ்.சந்திரசேகர்",
      "option3": "மேக்நாத் சாஹா",
      "option4": "சீ.வீ. ராமன்",
      "answer": "மேக்நாத் சாஹா ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3059,
      "question": "இந்த அரசியல் தலைவர்களில் இலக்கியத்திற்கான நோபல் பரிசு வென்றவர் யார்?",
      "option1": "பெனிட்டோ முசோலினி ",
      "option2": "உட்ரோ வில்சன்",
      "option3": "வின்ஸ்டன் சர்ச்சில் ",
      "option4": "வில்லியம் கிளாட்ஸ்டோன்",
      "answer": "வின்ஸ்டன் சர்ச்சில் ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3060,
      "question": "இந்தியாவில் அதிக காலம் பிரதமராக பதவி வகித்தவர் யார்?",
      "option1": "ஜவகர்லால் நேரு ",
      "option2": "இந்திரா காந்தி ",
      "option3": "லால் பகதூர் சாஸ்திரி ",
      "option4": "வி.பி.சிங்",
      "answer": "ஜவகர்லால் நேரு ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3061,
      "question": "இந்தியாவில் முதல் துணை பிரதமர் யார்?",
      "option1": "மௌலானா அபுல் கலாம் ஆசாத் ",
      "option2": "பி.ஆர்.சோப்ராவிற்கு அம்பேத்கர் ",
      "option3": "சர்தார் பல்தேவ் சிங்",
      "option4": "சர்தார் வல்லபாய் படேல் ",
      "answer": "சர்தார் வல்லபாய் படேல் ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3062,
      "question": "வெள்ளை மாளிகையில் முதல் முதலில் வசித்தவர் யார்?",
      "option1": "ஜான் ஆடம்ஸ்",
      "option2": "ஆபிரகாம் லிங்கன் ",
      "option3": "ஜார்ஜ் வாஷிங்டன் ",
      "option4": "தாமஸ் ஜெபர்சன் ",
      "answer": "ஜான் ஆடம்ஸ் ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3063,
      "question": "இந்திய முன்னாள் ஜனாதிபதிகளுள் சாலை விபத்தில் இறந்தவர் யார்?",
      "option1": "ராஜேந்திர பிரசாத் ",
      "option2": "கியானி ஜெயில் சிங் ",
      "option3": "ஃபருக்தின் அலி அகமது ",
      "option4": "ஆர்.வெங்கட்ராமன்",
      "answer": "கியானி ஜெயில் சிங் ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3064,
      "question": "எந்த பதவியில் டாக்டர் கலாம் 2002 ஜூலை 25 அன்று பதவியேற்றார்?",
      "option1": "இந்திய பிரதமர் ",
      "option2": "இந்திய தேர்தல் ஆணையர்",
      "option3": "காமன்வெல்த் செயலாளர் நாயகம் ",
      "option4": "இந்திய ஜனாதிபதி ",
      "answer": "இந்திய ஜனாதிபதி ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51,
      "explanation": "கலாம், இந்தியாவின் முக்கியக் கட்சிகளான இந்திய தேசிய காங்கிரசு மற்றும் பாரதிய ஜனதா கட்சியின் ஆதரவுடன், 2002 ஆம் ஆண்டில் லட்சுமி சாகலை தோற்கடித்து, இந்தியக் குடியரசுத் தலைவராக தேர்ந்தெடுக்கப்பட்டார்."
    },
    {
      "questionId": 3065,
      "question": "காங்கிரஸ் இயக்கத்தில் அல்லாத முதல் இந்திய பிரதமர் யார்?",
      "option1": "விஸ்வநாத் பிரதாப் சிங் ",
      "option2": "மொரார்ஜி தேசாய் ",
      "option3": "சரண் சிங் ",
      "option4": "லால் பகதூர் சாஸ்திரி ",
      "answer": "மொரார்ஜி தேசாய் ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3066,
      "question": "மகாத்மா காந்தி இந்தியாவில் வெள்ளையனே வெளியேறு இயக்கத்தை எப்போது நடத்தினார்?",
      "option1": "9 ஆகஸ்ட் 1938",
      "option2": "9 ஆகஸ்ட் 1940",
      "option3": "8 ஆகஸ்ட் 1942",
      "option4": "9 ஆகஸ்ட் 1944",
      "answer": "8 ஆகஸ்ட் 1942",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3067,
      "question": "இந்திய தேசிய காங்கிரசின் முதல் இந்திய பெண் முதல்வர் யார்?",
      "option1": "சரோஜினி நாயுடு ",
      "option2": "அருணா ஆசப் அலி",
      "option3": "பத்மஜா நாயுடு ",
      "option4": "இந்திரா காந்தி ",
      "answer": "சரோஜினி நாயுடு ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3068,
      "question": "\"ஜெய்ஹிந்த்\" என்ற வாழ்த்து எந்த பிரபலமான நபர் மூலம் தொடங்கப்பட்டது?",
      "option1": "பண்டிட் ஜவஹர்லால் நேரு ",
      "option2": "மோகன்தாஸ் கரம்சந்த் காந்தி ",
      "option3": "சுபாஷ் சந்திர போஸ் ",
      "option4": "பால கங்காதர திலகர் ",
      "answer": "சுபாஷ் சந்திர போஸ் ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3069,
      "question": "எம்.பி என்பதன் விரிவாக்கம் என்ன?",
      "option1": "நாடாளுமன்ற அமைச்சர் ",
      "option2": "அதிக அதிகாரமுள்ளவர்",
      "option3": "நாடாளுமன்ற உறுப்பினர் ",
      "option4": "மேலாண்மை திட்டம் ",
      "answer": "நாடாளுமன்ற உறுப்பினர் ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3070,
      "question": "சுஷ்மா சுவராஜ் என்பவரின் தொழில் என்ன?",
      "option1": "டாக்டர் ",
      "option2": "வழக்கறிஞர்",
      "option3": "பொறியாளர் ",
      "option4": "கட்டிடக்கலைஞர் ",
      "answer": "வழக்கறிஞர் ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3071,
      "question": "இந்தியாவின் எந்த ஜனாதிபதி ஆக்ஸ்போர்டு பல்கலைக்கழகத்தில் கிழக்கத்திய மதங்கள் மற்றும் தார்மீகம் என்ற‌ துறையில் பேராசிரியராகப் பணியாற்றினார்?",
      "option1": "வி.வி.கிரி",
      "option2": "கே.ஆர்.நாராயணன்",
      "option3": "டாக்டர் ஜாகீர் உசேன் ",
      "option4": "டாக்டர் எஸ்.ராதாகிருஷ்ணன்",
      "answer": "டாக்டர் எஸ்.ராதாகிருஷ்ணன்",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3072,
      "question": "தொடர்ச்சியாக மூன்று முறை வென்ற முதல் பிரிட்டிஷ் பிரதம மந்திரி யார்?",
      "option1": "மார்கரெட் தாட்சர் ",
      "option2": "வின்ஸ்டன் சர்ச்சில் ",
      "option3": "ராம்சே மெக்டொனால்ட் ",
      "option4": "கிளமெண்ட் அட்லீ ",
      "answer": "மார்கரெட் தாட்சர் ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3073,
      "question": "தேர்தல் ஆணையரின் அதிகாரம் யாருக்கு சமம்?",
      "option1": "உச்சநீதிமன்ற நீதிபதி ",
      "option2": "உயர்நீதிமன்ற நீதிபதி ",
      "option3": "மாஜிஸ்ட்ரேட் ",
      "option4": "மாவட்ட நீதிபதி",
      "answer": "உச்சநீதிமன்ற நீதிபதி ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3074,
      "question": "அரசியல் என்ற சொல்லை முதன் முதலாக பயன்படுத்தியவர் யார்?",
      "option1": "அரிஸ்டாட்டில் ",
      "option2": "லெனின்",
      "option3": "முசோலினி ",
      "option4": "பிளேட்டோ ",
      "answer": "அரிஸ்டாட்டில் ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3075,
      "question": "இந்திய குடியரசுத் தலைவர் இதுவரை நிதி நெருக்கடிக்கான அவசரச் சட்டத்தை எத்தனை முறை அமல்படுத்தினார்?",
      "option1": "ஒருமுறை",
      "option2": "இருமுறை",
      "option3": "மூன்று முறை",
      "option4": "எப்பொழுதும் இல்லை ",
      "answer": "எப்பொழுதும் இல்லை ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3076,
      "question": "சார்க் அமைப்பு எப்போது தொடங்கப்பட்டது?",
      "option1": 1989,
      "option2": 1995,
      "option3": 1985,
      "option4": 1993,
      "answer": 1985,
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3077,
      "question": "சட்ட மேலவையின் அங்கத்தினராக இருப்பதற்கு குறைந்தபட்ச வயது என்ன?",
      "option1": "30 வயது",
      "option2": "25 வயது",
      "option3": "35 வயது",
      "option4": "21 வயது",
      "answer": "30 வயது",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3078,
      "question": "லோக்சபாவில் சபா நாயகர் இல்லாத பட்சத்தில் சபையை யார் முன்னின்று நடத்துவார்?",
      "option1": "ஜனாதிபதி ",
      "option2": "துணை ஜனாதிபதி ",
      "option3": "துணை சபாநாயகர் ",
      "option4": "பிரதமர் ",
      "answer": "துணை சபாநாயகர் ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3079,
      "question": "ஜனாதிபதி பதவிக்கான தேர்தலை‌ நடத்துபவர்?",
      "option1": "மக்களவை சபாநாயகர் ",
      "option2": "பாராளுமன்றத்தின் பொதுச்செயலர்",
      "option3": "இந்திய தலைமை நீதிபதி ",
      "option4": "இந்தியத் தேர்தல் ஆணையம் ",
      "answer": "இந்தியத் தேர்தல் ஆணையம் ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3080,
      "question": "அடிப்படை உரிமைகள் ",
      "option1": "கட்டளைகள் ",
      "option2": "சாதாரண சட்டங்கள் ",
      "option3": "நீதிமன்றங்களால் நடைமுறை படுத்தக்கூடியவை",
      "option4": "நீதிமன்றங்களால் நடைமுறைபடுத்த முடியாதவை",
      "answer": "நீதிமன்றங்களால் நடைமுறைபடுத்த கூடியவை",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3081,
      "question": "தடா (TADA) போன்ற சட்டங்கள் நிறைவேற்ற அனுமதியளிக்கும் அரசியல் சட்டப்பிரிவு எது?",
      "option1": "பிரிவு 22",
      "option2": "பிரிவு 28",
      "option3": "பிரிவு 19",
      "option4": "பிரிவு 30",
      "answer": "பிரிவு 22 ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3082,
      "question": "இந்திய அரசியல் அமைப்பின் \"குடியரசு\" தன்மை எந்த நாட்டின் அரசியலமைப்பிலிருந்து எடுக்கப்பட்டது?",
      "option1": "அமெரிக்கா",
      "option2": "கனடா",
      "option3": "ஜெர்மனி ",
      "option4": "பிரான்ஸ் ",
      "answer": "பிரான்ஸ் ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3083,
      "question": "திட்ட ஆணையம் என்பது ",
      "option1": "சட்டபூர்வமான அமைப்பு",
      "option2": "சட்டபூர்வமான அமைப்பு அல்ல",
      "option3": "சட்டம் இயற்றும் அமைப்பு",
      "option4": "பொருளாதார அமைப்பு",
      "answer": "சட்டபூர்வமான அமைப்பு அல்ல ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3084,
      "question": "மாநில சட்டசபையின் ஆயுட்காலம் எத்தனை ஆண்டுகள்?",
      "option1": 4,
      "option2": 5,
      "option3": 6,
      "option4": 7,
      "answer": 5,
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3085,
      "question": "வழிகாட்டும் நெறிமுறை கோட்பாடுகள்?",
      "option1": "சட்டத்தால் நடைமுறைப்படுத்தப்படாது",
      "option2": "ஒப்பந்தம் செய்ய முடியாது ",
      "option3": "ஒப்பந்தம் செய்ய முடியும் ",
      "option4": "சட்டத்தால் நடைமுறைப்படுத்தப்படுபவை",
      "answer": "சட்டத்தால் நடைமுறைப்படுத்தப்படாது",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3086,
      "question": "எதன் அடிப்படையில் ஒரு நீதிபதி பதவியிலிருந்து நீக்கப்படுகிறார்?",
      "option1": "கடனில் மூழ்கி போனவர்",
      "option2": "பொறுப்பற்றவர்",
      "option3": "தகுதியில்லாதவர்",
      "option4": "இவைகள் யாவும் ",
      "answer": "இவைகள் யாவும் ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3087,
      "question": "எந்த மாநிலத்தில் முதல் முதலாக ஊராட்சி அரசாங்கம் ( பஞ்சாயத்துராஜ் ) அறிமுகப்படுத்தப்பட்டது?",
      "option1": "குஜராத் ",
      "option2": "ராஜஸ்தான் ",
      "option3": "பீகார் ",
      "option4": "ஆந்திர பிரதேசம் ",
      "answer": "ராஜஸ்தான் ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3088,
      "question": "தமிழ்நாட்டில் அரசுப் பணியில் பெண்களுக்கு இட ஒதுக்கீடு வழங்கியவர் யார்?",
      "option1": "காமராஜர் ",
      "option2": "கருணாநிதி ",
      "option3": "ஜெயலலிதா ",
      "option4": "எம்.ஜி.ஆர்",
      "answer": "கருணாநிதி ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51,
      "explanation": "கருணாநிதி தலைமையில் தி. மு. க. ஆட்சி இருந்தபோது, அரசுப் பணிகளில் பெண்களுக்கு 30 சதவீதம் இட ஒதுக்கீடு அறிவிக்கப்பட்டது."
    },
    {
      "questionId": 3089,
      "question": "மக்களவையின் கூட்டத்தொடரில் தலைமை வகிப்பவர் யார்?",
      "option1": "ஜனாதிபதி ",
      "option2": "பிரதம மந்திரி ",
      "option3": "சபாநாயகர் ",
      "option4": "மேற்கூறியவர்களில் எவருமில்லை ",
      "answer": "சபாநாயகர் ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3090,
      "question": "இந்திய அரசியலமைப்பில் உள்ள பொதுப்பட்டியல் (Concurrent list) எந்த நாட்டின் அரசியலமைப்பிலிருந்து எடுக்கப்பட்டது?",
      "option1": "ஆஸ்திரேலியா ",
      "option2": "அயர்லாந்து ",
      "option3": "கனடா ",
      "option4": "இங்கிலாந்து ",
      "answer": "ஆஸ்திரேலியா ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3091,
      "question": "இந்தியாவில் முப்படைகளின் தலைவர் யார்?",
      "option1": "பிரதம மந்திரி ",
      "option2": "பாதுகாப்பு மந்திரி ",
      "option3": "ஜனாதிபதி ",
      "option4": "இவர்களில் எவருமில்லை ",
      "answer": "ஜனாதிபதி ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3092,
      "question": "இந்திய அரசியலமைப்பை உருவாக்க செலவிடப்பட்டத்தொகை?",
      "option1": "10 லட்சம் ",
      "option2": "64 லட்சம் ",
      "option3": "50 லட்சம் ",
      "option4": "40 லட்சம் ",
      "answer": "64 லட்சம் ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3093,
      "question": "இளம் குற்றவாளிகள் நீதிச் சட்டம் எப்போது திருத்தியமைக்கப்பட்டது?",
      "option1": 1972,
      "option2": 2000,
      "option3": 1976,
      "option4": 1986,
      "answer": 2000,
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3094,
      "question": "சர்வதேச பெண்கள் ஆண்டு",
      "option1": 1978,
      "option2": 1976,
      "option3": 1992,
      "option4": 1993,
      "answer": 1978,
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3095,
      "question": "கீழ்க்கண்டவைகளில் எது மாநிலம் அல்ல?",
      "option1": "சண்டிகர் ",
      "option2": "அருணாச்சல பிரதேசம் ",
      "option3": "மணிப்பூர் ",
      "option4": "நாகலாந்து ",
      "answer": "சண்டிகர் ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3096,
      "question": "கிழக்கிந்திய கம்பெனி ஆட்சியில் ஒழுங்குமுறை சட்டம் எப்போது கொண்டு வரப்பட்டது?",
      "option1": 1774,
      "option2": 1775,
      "option3": 1772,
      "option4": 1773,
      "answer": 1773,
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3097,
      "question": "இந்திய அரசியல் அமைப்பில் எத்தனை வகையான நெருக்கடி நிலைகள் உள்ளன?",
      "option1": "இரண்டு ",
      "option2": "மூன்று ",
      "option3": "நான்கு ",
      "option4": "ஐந்து",
      "answer": "மூன்று ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3098,
      "question": "சட்டத்தின் முன் அனைவரும் சமம் என்று இந்திய அரசியலமைப்பில் எத்தனையாவது விதி கூறுகிறது?",
      "option1": "10 ஆவது விதி",
      "option2": "14 ஆவது விதி ",
      "option3": "3 ஆவது விதி ",
      "option4": "1 ஆவது விதி ",
      "answer": "14 ஆவது விதி ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3099,
      "question": "இந்திய துணை ஜனாதிபதியாக உள்ளவரே தலைவராக இருப்பது?",
      "option1": "லோக்சபைக்கு",
      "option2": "திட்ட கமிஷனுக்கு",
      "option3": "தேர்வாணைய குழுவிற்கு ",
      "option4": "ராஜ்ய சபைக்கு",
      "answer": "ராஜ்ய சபைக்கு ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3100,
      "question": "எந்த விதிப்படி மாநிலங்களில் ஜனாதிபதி ஆட்சி பிரகடனத்தை நடைமுறைப்படுத்துகிறார்கள்?",
      "option1": "356 ஆவது விதி ",
      "option2": "355 ஆவது விதி ",
      "option3": "358 ஆவது விதி ",
      "option4": "357 ஆவது விதி ",
      "answer": "356 ஆவது விதி ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3101,
      "question": "அடிப்படை உரிமைகள் எத்தனை?",
      "option1": 7,
      "option2": 5,
      "option3": 12,
      "option4": 6,
      "answer": 6,
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3102,
      "question": "அடிப்படை உரிமைகள் யாரால் நிறுத்தி வைக்கப்படலாம்?",
      "option1": "மாநில ஆளுநரால்",
      "option2": "குடியரசுத் தலைவரால்",
      "option3": "சட்ட அமைச்சரால்",
      "option4": "பிரதம அமைச்சரால்",
      "answer": "குடியரசுத் தலைவரால் ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3103,
      "question": "மிசா (MISA) சட்டம் எந்த ஆண்டு இயற்றப்பட்டது?",
      "option1": 1973,
      "option2": 1972,
      "option3": 1971,
      "option4": 1976,
      "answer": 1971,
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3104,
      "question": "இந்திய அரசியலமைப்பின் பொது பட்டியலில் எத்தனை வகைகள் இடம்பெற்றுள்ளன?",
      "option1": "96 வகைகள் ",
      "option2": "66 வகைகள் ",
      "option3": "47 வகைகள் ",
      "option4": "99 வகைகள் ",
      "answer": "47 வகைகள் ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3105,
      "question": "அரசாங்கத்தில் பங்கு பெற முயற்சிக்காமல் அரசின் முடிவுகளை மாற்ற முயற்சிக்கும் அமைப்பு?",
      "option1": "தன்னார்வத் தொண்டு அமைப்புக்கள் ",
      "option2": "அழுத்தக் குழுக்கள் ",
      "option3": "அரசாங்கம் சார அமைப்புகள் ",
      "option4": "அரசியல் கட்சிகள் ",
      "answer": "அழுத்தக் குழுக்கள் ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3106,
      "question": "அரசியலமைப்பின் படி நிதி நெருக்கடி நிலையைக் கொண்டு வர உதவும் சட்டப்பிரிவு?",
      "option1": "பிரிவு 350",
      "option2": "பிரிவு 352",
      "option3": "பிரிவு 360",
      "option4": "பிரிவு 356",
      "answer": "பிரிவு 360",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3107,
      "question": "இந்திய அரசியலமைப்பு",
      "option1": "பாராளுமன்றத்திற்கு அளிக்கப்பட்டிருக்கிறது",
      "option2": "குடியரசு தலைவருக்கு அளிக்கப்பட்டிருக்கிறது",
      "option3": "மக்களுக்கு அளிக்கப்பட்டிருக்கிறது",
      "option4": "உழைக்கும் வகுப்பினருக்கு அளிக்கப்பட்டிருக்கிறது ",
      "answer": "மக்களுக்கு அளிக்கப்பட்டிருக்கிறது ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3108,
      "question": "உச்ச நீதிமன்ற நீதிபதியின் ஓய்வு பெறும் வயது?",
      "option1": 58,
      "option2": 60,
      "option3": 63,
      "option4": 65,
      "answer": 65,
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3109,
      "question": "கீழ்க்கண்ட உரிமைகளில் எது நமது அரசியலமைப்பின் இருதயமாகவும், உயிராகவும் கருதப்படுகிறது?",
      "option1": "சமத்துவ உரிமை",
      "option2": "நீதிபரிகார உரிமை ",
      "option3": "சுரண்டலுக்கு எதிரான உரிமை",
      "option4": "கூட்டங்கூடும் உரிமை",
      "answer": "நீதிபரிகார உரிமை ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3110,
      "question": "வியன்னாவில் மனித உரிமைகள் மீதான உலக மாநாடு நடைபெற்ற ஆண்டு",
      "option1": 1992,
      "option2": 1993,
      "option3": 1994,
      "option4": 1995,
      "answer": 1993,
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3111,
      "question": "கீழ்க்கண்ட எந்த அரசியலமைப்புச் சட்டத்திருத்தம் சிறிய அரசியல் அமைப்பு (Mini constitution) எனப்படுகிறது?",
      "option1": "42 ஆவது சட்டத்திருத்தம் ",
      "option2": "52 ஆவது சட்டத்திருத்தம் ",
      "option3": "43 ஆவது சட்டத்திருத்தம் ",
      "option4": "39 ஆவது சட்டத்திருத்தம் ",
      "answer": "42 ஆவது சட்டத்திருத்தம் ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3112,
      "question": "மாநிலங்களவை மற்றும் மக்களவையின் கூட்டுக் கூட்டத்தை யாரால் கூட்ட முடியும்?",
      "option1": "மக்களவை சபாநாயகர் ",
      "option2": "மாநிலங்களவைத் தலைவர்",
      "option3": "மாநில முதல்வர் ",
      "option4": "குடியரசுத் தலைவர் ",
      "answer": "குடியரசுத் தலைவர் ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3113,
      "question": "\"இந்திய அரசியலமைப்புச் சட்டத்தின் ஆன்மா\" என எதனைப் பற்றி பார்கவா கூறினார் ?",
      "option1": "வழிகாட்டும் நெறிமுறைகள் ",
      "option2": "அடிப்படை உரிமைகள் ",
      "option3": "சட்ட ரீதியான தீர்வு உரிமை",
      "option4": "முகப்புரை",
      "answer": "முகப்புரை",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3114,
      "question": "மத்திய நிதியமைச்சர் ஆண்டு அறிக்கையை தாக்கல் செய்வது",
      "option1": "பாராளுமன்றம் ",
      "option2": "ராஜ்யசபா ",
      "option3": "லோக்சபா ",
      "option4": "பிரதமர் ",
      "answer": "பாராளுமன்றம் ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3115,
      "question": "எதிர்கட்சி தலைவருக்கு அளிக்கப்பட்டுள்ள அந்தஸ்து யாருக்கு இணையானது?",
      "option1": "கேபினெட் ",
      "option2": "இணை அமைச்சர் ",
      "option3": "மாநில அமைச்சர்",
      "option4": "அமைச்சரவை அமைச்சர்",
      "answer": "கேபினெட்",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3116,
      "question": "இந்திய சுதந்திர மசோதா இங்கிலாந்து நாடாளுமன்றத்தில் நிறைவேற்றிய நாள் ",
      "option1": "18-07-1947",
      "option2": "1946-12-31T18:30:00.000Z",
      "option3": "1947-01-07T18:30:00.000Z",
      "option4": "15-08-1947",
      "answer": "18-07-1947",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51,
      "explanation": "ஜூன் 15, 1947 அன்று நாடாளுமன்றத்தில் நிறைவேறிய இச்சட்டத்துக்கு ஜூலை 18ம் தேதி பிரித்தானிய முடியின் ஒப்புதல் கிடைத்தது.\n"
    },
    {
      "questionId": 3117,
      "question": "இந்திய துணை குடியரசுத் தலைவர் எதன் தலைவர்?",
      "option1": "திட்டக் குழுவின் தலைவர் ",
      "option2": "இராஜ்ய சபாவின் தலைவர்",
      "option3": "நிதிக் குழுவின் தலைவர் ",
      "option4": "மேற்கூறிய மூன்றும் இல்லை",
      "answer": "இராஜ்ய சபாவின் தலைவர் ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3118,
      "question": "துணை ஜனாதிபதி யாரால் தேர்ந்தெடுக்கப்படுகிறார்?",
      "option1": "சட்ட சபை",
      "option2": "லோக்சபா ",
      "option3": "லோக்சபா, ராஜ்யசபா ",
      "option4": "ஜனாதிபதி ",
      "answer": "லோக்சபா, ராஜ்யசபா ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3119,
      "question": "மேல் சபா என்பது",
      "option1": "மக்களவை ",
      "option2": "ராஜ்யசபா",
      "option3": "காபினெட்",
      "option4": "பாராளுமன்றம் ",
      "answer": "ராஜ்யசபை",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51,
      "explanation": "இந்தியாவில் மாநிலங்களவை (Council of States) அல்லது ராஜ்ய சபா (Rajya Sabha) என்பது இந்திய நாடாளுமன்றத்தில் அதிகபட்சம் 250 உறுப்பினர்களைக் கொண்ட மேலவை ஆகும்."
    },
    {
      "questionId": 3120,
      "question": "மாநிலங்களின் மொழியைப் பற்றிக் கூறும் விதிகள்",
      "option1": "விதிகள் 354 முதல் 374",
      "option2": "விதிகள் 342 முதல் 362",
      "option3": "விதிகள் 345 முதல் 347",
      "option4": "இவை எதுவுமில்லை ",
      "answer": "விதிகள் 345 முதல் 347",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3121,
      "question": "தேசிய மனித உரிமைகள் ஆணையத்தின் எந்த உறுப்பினரையும் பதவியிலிருந்து நீக்கும் அதிகாரம் பெற்றவர்?",
      "option1": "இந்திய தலைமை நீதிபதி ",
      "option2": "தலைவர்",
      "option3": "குடியரசுத் தலைவர் ",
      "option4": "முதன்மை நிர்வாக அலுவலர்",
      "answer": "குடியரசுத் தலைவர் ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3122,
      "question": "அடிப்படை கடமைகள் எந்த சட்டத்திருத்தத்தின் படி சேர்க்கப்பட்டது?",
      "option1": "42 ஆவது திருத்தம் ",
      "option2": "44 ஆவது திருத்தம் ",
      "option3": "முதல் திருத்தம் ",
      "option4": "46 ஆவது திருத்தம் ",
      "answer": "42 ஆவது திருத்தம் ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3123,
      "question": "தொடர்ந்து இருமுறை பாரத ஜனாதிபதியாக இருந்தவர் யார்?",
      "option1": "வி.வி கிரி",
      "option2": "சஞ்சீவ ரெட்டி ",
      "option3": "சாகிர் குசேன் ",
      "option4": "ராசேந்திர பிரசாத்",
      "answer": "ராசேந்திர பிரசாத் ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3124,
      "question": "இந்திய அரசியலமைப்பை எழுதுவதற்கு எவ்வளவு காலம் ஆனது?",
      "option1": "2 வருடம் 10 மாதம் 18 நாள்",
      "option2": "2 வருடம் 11 மாதம் 18 நாள்",
      "option3": "2 வருடம் 6 மாதம் 18 நாள்",
      "option4": "2 வருடம் 2 மாதம் 10 நாள்",
      "answer": "2 வருடம் 11 மாதம் 18 நாள்",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3125,
      "question": "இந்தியாவில் மத்திய அரசு சட்டமியற்ற முழு அதிகாரம் பெற்றிருப்பது?",
      "option1": "மத்திய பட்டியல் ",
      "option2": "பொதுப் பட்டியல்",
      "option3": "மாநிலப் பட்டியல் ",
      "option4": "மத்திய மற்றும் பொதுப் பட்டியல் ",
      "answer": "மத்திய மற்றும் பொதுப் பட்டியல் ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3126,
      "question": "இந்தியாவின் மூன்றாம் குடியரசு தலைவர் யார்?",
      "option1": "கிரி",
      "option2": "நீலம் சஞ்சீவ ரெட்டி ",
      "option3": "ராதாகிருஷ்ணன் ",
      "option4": "ஷாகிர் உசேன் ",
      "answer": "ஷாகிர் உசேன் ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3127,
      "question": "எந்த மாநிலத்திற்கென தனியாக அரசியலமைப்பு உள்ளது?",
      "option1": "சிக்கிம்",
      "option2": "ஜம்மு - காஷ்மீர் ",
      "option3": "நாகலாந்து ",
      "option4": "அருணாச்சல்",
      "answer": "ஜம்மு - காஷ்மீர் ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3128,
      "question": "இந்தியாவில் முதல் முஸ்லீம் குடியரசுத் தலைவர்?",
      "option1": "ஜஸ்டிஸ் ஹிதயதுல்லா",
      "option2": "ஏ.பி.ஜே. அப்துல் கலாம் ",
      "option3": "பக்ருதீன் அலி முகமது ",
      "option4": "ஜாகீர் ஹுசைன் ",
      "answer": "ஜாகீர் ஹுசைன் ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51,
      "explanation": "ஜாகிர் ஹுசைன் : ஜாகிர் ஹுசைன் இந்தியாவின் மூன்றாவது குடியரசு தலைவர் ஆவார். இவர் 1967 முதல் 1969 வரை குடியரசு தலைவராக ஆட்சி செய்தார். இவர் இந்தியாவின் முதல் முஸ்லீம் ஜனாதிபதி ஆவார்."
    },
    {
      "questionId": 3129,
      "question": "மக்களவை சபாநாயகரை பதவிநீக்கம் செய்ய நடைமுறையில் உள்ள முறை?",
      "option1": "பிரதமரால்",
      "option2": "குடியரசுத் தலைவரால்",
      "option3": "பாராளுமன்ற இரு அவைகளின் நம்பிக்கையின்மை வாக்கெடுப்பால்",
      "option4": "மக்களவையின் நம்பிக்கையின்மை வாக்கெடுப்பால் ",
      "answer": "மக்களவையின் நம்பிக்கையின்மை வாக்கெடுப்பால் ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3130,
      "question": "இந்தியாவின் முதல் இந்திய கவர்னர் ஜெனரல் யார்?",
      "option1": "மகாத்மா காந்தி ",
      "option2": "இராஜேந்திர பிரசாத் ",
      "option3": "இராஜகோபாலச்சாரி",
      "option4": "மௌன்ட்பேட்டன் பிரபு",
      "answer": "இராஜகோபாலச்சாரி",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3131,
      "question": "மாநில சமூக இட ஒதுக்கீடு கொள்கையில் அடிப்படை உரிமையில் முதல் சட்டத் திருத்தத்தை கொண்டு வந்தவர்?",
      "option1": "ஜவஹர்லால் நேரு ",
      "option2": "லால்பகதூர் சாஸ்திரி ",
      "option3": "மொரார்ஜி தேசாய் ",
      "option4": "அடல்பிகாரி வாஜ்பாய் ",
      "answer": "ஜவஹர்லால் நேரு ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3132,
      "question": "பிரதம மந்திரியை நியமிப்பவர்?",
      "option1": "லோக்சபை",
      "option2": "அமைச்சரவை ",
      "option3": "இராஜ்யசபா",
      "option4": "குடியரசுத் தலைவர் ",
      "answer": "குடியரசுத் தலைவர் ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3133,
      "question": "கட்சித்தாவல் தடைச் சட்டம் எந்தச் சட்டத் திருத்தத்தின் மூலம் 1985ல் கொண்டுவரப்பட்டது.",
      "option1": "52 ஆவது சட்டத்திருத்தம் ",
      "option2": "42 ஆவது சட்டத்திருத்தம் ",
      "option3": "54 ஆவது சட்டத்திருத்தம் ",
      "option4": "44 ஆவது சட்டத்திருத்தம் ",
      "answer": "52 ஆவது சட்டத்திருத்தம் ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3134,
      "question": "ராஜ்ய சபாவில் தற்போது எத்தனை உறுப்பினர்கள் உள்ளனர்?",
      "option1": 250,
      "option2": 238,
      "option3": 248,
      "option4": 245,
      "answer": 250,
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3135,
      "question": "மக்களவை துணை சபாநாயகர் யாரால் தேர்ந்தெடுக்கப்படுகிறார்?",
      "option1": "பிரதமர்",
      "option2": "ஜனாதிபதி ",
      "option3": "தலைமை நீதிபதி ",
      "option4": "லோக்சபா ",
      "answer": "லோக்சபா ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3136,
      "question": "இந்தியக் குடிமக்களுக்கு அடிப்படை உரிமைகள் வழங்கியதன் முக்கிய நோக்கம்?",
      "option1": "ஜனநாயக அரசாங்கத்தை ஏற்படுத்த",
      "option2": "நீதித்துறையின் தனித்தன்மையை பாதுகாக்க",
      "option3": "தனிநபர் சுதந்திரத்தை பாதுகாக்க",
      "option4": "பொதுவுடைமை சமுதாயம் உண்டாக்க",
      "answer": "தனிநபர் சுதந்திரத்தை பாதுகாக்க ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3137,
      "question": "கீழ்க்கண்டவர்களுள் குடியரசு தலைவரால் நியமிக்கப்படாதவர் யார்?",
      "option1": "துணைக் குடியரசுத் தலைவர் ",
      "option2": "பிரதம அமைச்சர் ",
      "option3": "உயர்நீதிமன்ற நீதிபதிகள்",
      "option4": "மத்திய தேர்வாணையக் குழுவின் தலைவர்",
      "answer": "துணைக் குடியரசுத் தலைவர்",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3138,
      "question": "ராஜ்ய சபைக்கு குடியரசுத் தலைவரால் நியமனம் செய்யப்படும் அங்கத்தினர்களின் எண்ணிக்கை ?",
      "option1": 2,
      "option2": 12,
      "option3": 5,
      "option4": 10,
      "answer": 12,
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3139,
      "question": "காஷ்மீர் மாநிலத்திற்கு சிறப்பு அதிகாரம் வழங்கும் அரசியல் சாசனப் பிரிவு எது?",
      "option1": "பிரிவு 358",
      "option2": "பிரிவு 370",
      "option3": "பிரிவு 360",
      "option4": "பிரிவு 390",
      "answer": "பிரிவு 370",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3140,
      "question": "தமிழ்நாட்டில் எப்போது மேலவை ஒழிக்கப்பட்டது?",
      "option1": 1989,
      "option2": 1969,
      "option3": 1986,
      "option4": 1991,
      "answer": 1986,
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51,
      "explanation": "எம்ஜியார் மேலவையைக் கலைக்க உத்தரவிட்டார். பின்னர் இந்திய நாடாளுமன்றத்தின் இரு அவைகளிலும் தமிழ்நாடு சட்டமன்ற மேலவை (நீக்கம்) சட்டம், 1986 இல் நிறைவேற்றப்பட்டு, ஆகஸ்ட் 30, 1986 இல் இந்தியக் குடியரசுத் தலைவரின் ஒப்புதலைப் பெற்றது. நவம்பர் 1, 1986 இல் இந்தச் சட்டம் அமலுக்கு வந்து சட்டமன்ற மேலவை கலைக்கப்பட்டது."
    },
    {
      "questionId": 3141,
      "question": "இந்தியாவின் முதல் பொது தேர்தல் நடைபெற்ற ஆண்டு?",
      "option1": "1947-1948",
      "option2": "1948-1949",
      "option3": "1951-1952",
      "option4": "1952-1953",
      "answer": "1951-1952",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3142,
      "question": "இந்திய துணைக் குடியரசுத் தலைவர் கீழ்காணும் முறையில் தேர்ந்தெடுக்கப்படுகிறார்?",
      "option1": "மாநிலங்களவையால்",
      "option2": "மாநிலங்களவை மற்றும் மக்களவையால்",
      "option3": "மாநிலங்களவை, மக்களவை மற்றும் மாநிலச்சட்ட மன்றம் ஆகியவையால்",
      "option4": "மாநிலங்களவை மற்றும் மக்களவையில் உள்ள தேர்ந்தெடுக்கப்பட்ட உறுப்பினர்களால்",
      "answer": "மாநிலங்களவை மற்றும் மக்களவையால்",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3143,
      "question": "அரசியலமைப்பு சபையின் அடிப்படை உரிமைகளின் துணைக்குழுவின் தலைவர் யார்?",
      "option1": "பி.என்.ராய்",
      "option2": "அம்பேத்கர் ",
      "option3": "கெ.எம்.முன்சி",
      "option4": "ஜெ.பி.கிருபாளினி",
      "answer": "ஜெ.பி.கிருபாளினி",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3144,
      "question": "சிட்டிசன் என்ற சொல் எந்த மொழியிலிருந்து பெறப்பட்டது?",
      "option1": "கிரேக்கம் ",
      "option2": "ஸ்பானியம்",
      "option3": "இலத்தீன்",
      "option4": "உருது",
      "answer": "இலத்தீன் ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3145,
      "question": "இந்திய பிரதமரை யார் நியமனம் செய்கினறார்?",
      "option1": "லோக்சபா ",
      "option2": "ராஜ்யசபா",
      "option3": "இந்திய ஜனாதிபதி ",
      "option4": "இந்தியாவின் தலைமை நீதிபதி ",
      "answer": "இந்திய ஜனாதிபதி ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3146,
      "question": "மதுவிலக்கு எதன் கட்டுப்பாட்டின் கீழ் வருகிறது?",
      "option1": "மாநில அரசு",
      "option2": "மத்திய அரசு",
      "option3": "மாநிலங்களுக்கிடையே",
      "option4": "இவற்றுள் எதுவுமில்லை ",
      "answer": "மாநில அரசு",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3147,
      "question": "மாநிலங்களுக்கு ராஜ்யசபையில் எதன் அடிப்படையில் இடம் ஒதுக்கப்படுகிறது?",
      "option1": "சமமான பிரதிநிதித்துவம்",
      "option2": "மக்கள் தொகையின் அடிப்படையில் ",
      "option3": "மக்கள் தொகை மற்றும் பொருளாதார நிலை",
      "option4": "தற்போதைய பொருளாதார நிலையை பொருத்து",
      "answer": "மக்கள் தொகையின் அடிப்படையில் ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3148,
      "question": "நமது பாராளுமன்ற முறை எந்த நாட்டை பின்பற்றியது?",
      "option1": "அமெரிக்கா ",
      "option2": "அயர்லாந்து ",
      "option3": "கனடா",
      "option4": "பிரிட்டன் ",
      "answer": "பிரிட்டன் ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3149,
      "question": "புதுச்சேரி யூனியன் பிரதேசத்தின் ஆட்சி மொழி எது?",
      "option1": "தமிழ் ",
      "option2": "இந்தி",
      "option3": "கன்னடம்",
      "option4": "பிரெஞ்சு ",
      "answer": "பிரெஞ்சு ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3150,
      "question": "சுதந்திர இந்தியாவின் முதல் தலைமை நீதிபதி பதவி வகித்தவர் யார்?",
      "option1": "எம்.பதஞ்சலி சாஸ்திரி ",
      "option2": "ஹரிலால் ஜெ.கானியா",
      "option3": "ஏ.கே.சர்க்கார்",
      "option4": "மெஹர்சந்த் மகாஜன்",
      "answer": "ஹரிலால் ஜே.கானியா",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3151,
      "question": "இந்திய அரசியல் அமைப்பு சட்டத்தில் பேச்சுரிமையைக் கொடுக்கும் சரத்து எது?",
      "option1": "சரத்து 16",
      "option2": "சரத்து 14",
      "option3": "சரத்து 15",
      "option4": "சரத்து 19",
      "answer": "சரத்து 19",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3152,
      "question": "இந்திய அரசியல் நிர்ணய சபையின் முதல் கூட்டம் யார் தலைமையில் நடைபெற்றது?",
      "option1": "சச்சிதானந்தா சின்கா",
      "option2": "இராஜேந்திர பிரசாத் ",
      "option3": "நேரு",
      "option4": "அம்பேத்கர் ",
      "answer": "சச்சிதானந்தா சின்கா ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3153,
      "question": "தமிழகத்தின் மொத்த ராஜ்யசபா உறுப்பினர்கள்?",
      "option1": 12,
      "option2": 14,
      "option3": 16,
      "option4": 18,
      "answer": 18,
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51,
      "explanation": "இந்திய நாடாளுமன்றத்தின் 245 உறுப்பினர்கள் கொண்ட மேலவையான மாநிலங்களவை அல்லது ராஜ்ய சபா என அழைக்கப்படுகின்ற அவையில் தமிழ்நாடு சட்டமன்ற உறுப்பினர்களால் 18 மேலவை உறுப்பினர்கள் தேர்ந்து எடுக்கப்படுகிறார்கள். இவர்களின் பதவிக்காலம் ஆறு ஆண்டுகள் ஆகும்."
    },
    {
      "questionId": 3154,
      "question": "இந்திய அரசியலமைப்பு முகவுரையில் சோசலிசம் என்ற சொல் சேர்க்கப்பட்ட ஆண்டு",
      "option1": 1986,
      "option2": 1976,
      "option3": 1984,
      "option4": 1987,
      "answer": 1976,
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3155,
      "question": "இந்தியாவில் முதல் அரசியலமைப்பு சட்டதிருத்தம் செய்யப்பட்ட ஆண்டு?",
      "option1": 1948,
      "option2": 1949,
      "option3": 1947,
      "option4": 1951,
      "answer": 1951,
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3156,
      "question": "நமது அரசியலமைப்பு சட்டம் எப்போது ஏற்றுக்கொள்ளப்பட்டது?",
      "option1": "நவம்பர் 26, 1949",
      "option2": "ஜனவரி 26, 1950",
      "option3": "அக்டோபர் 2, 1952",
      "option4": "ஆகஸ்ட் 15, 1947",
      "answer": "நவம்பர் 26, 1949",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3157,
      "question": "இந்திய உச்சநீதிமன்றம் ",
      "option1": "அரசியலமைப்பால் அமைக்கப்பட்டது",
      "option2": "பாராளுமன்ற சட்டத்தால் அமைக்கப்பட்டது",
      "option3": "குடியரசுத் தலைவரின் ஆணையால் அமைக்கப்பட்டது",
      "option4": "இவைகளில் எதுவுமில்லை ",
      "answer": "அரசியலமைப்பால் அமைக்கப்பட்டது ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3158,
      "question": "மாநிலங்களவை ஒரு நிரந்தரமான அவை, ஆனால் அதன் உறுப்பினர்கள் -----------",
      "option1": "மூன்றில் இரண்டு பங்கு மூன்றாண்டுகளுக்கு ஒருமுறை ஓய்வு பெறுகின்றனர் ",
      "option2": "மூன்றில் ஒரு பங்கு இரண்டாண்டுகளுக்கு ஒருமுறை ஓய்வு பெறுகின்றனர் ",
      "option3": "ஐந்தில் ஒரு பங்கு இரண்டாண்டுகளுக்கு ஒருமுறை ஓய்வு பெறுகின்றனர் ",
      "option4": "ஐந்தில் ஒரு பங்கு மூன்றாண்டுகளுக்கு ஒருமுறை ஓய்வு பெறுகின்றனர் ",
      "answer": "மூன்றில் ஒரு பங்கு இரண்டாண்டுகளுக்கு ஒருமுறை ஓய்வு பெறுகின்றனர் ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3159,
      "question": "இந்தியாவில் அரசியலமைப்பு சட்டம் எந்த நாட்டைப் பின்பற்றி அமைக்கப்பட்டுள்ளது.",
      "option1": "கனடா ",
      "option2": "அமெரிக்கா ",
      "option3": "சுவீடன் ",
      "option4": "பிரிட்டன் ",
      "answer": "பிரிட்டன் ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3160,
      "question": "இராஜ்ய சபாவின் தலைவர் யார்?",
      "option1": "குடியரசுத் தலைவர் ",
      "option2": "ஆளுநர் ",
      "option3": "பிரதம மந்திரி ",
      "option4": "துணைக் குடியரசுத் தலைவர் ",
      "answer": "துணைக் குடியரசுத் தலைவர் ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3161,
      "question": "தேசிய ஒருமைப்பாட்டு தினம்?",
      "option1": "நவம்பர் 14",
      "option2": "நவம்பர் 24",
      "option3": "நவம்பர் 19",
      "option4": "நவம்பர் 12",
      "answer": "நவம்பர் 19",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3162,
      "question": "லோக்சபா உறுப்பினர்கள் எவ்வாறு தேர்ந்தெடுக்கப்படுகிறார்கள்?",
      "option1": "நேரடி தேர்தல் முறை",
      "option2": "மறைமுக தேர்தல் முறை",
      "option3": "சபாநாயகர் மூலம் நியமனம்",
      "option4": "குடியரசுத் தலைவரால் நியமனம் ",
      "answer": "நேரடி தேர்தல் முறை",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3163,
      "question": "இந்திய அரசியல் சாசனம் ஏற்றுக்கொள்ளப்பட்ட ஆண்டு",
      "option1": "நவம்பர் 26, 1949",
      "option2": "ஜனவரி 26, 1950",
      "option3": "ஆகஸ்ட் 14, 1947",
      "option4": "இவை எதுவுமில்லை ",
      "answer": "நவம்பர் 26, 1949",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3164,
      "question": "இந்திய திட்டக்குழு ஆரம்பிக்கப்பட்ட ஆண்டு",
      "option1": 1947,
      "option2": 1950,
      "option3": 1951,
      "option4": 1949,
      "answer": 1950,
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3165,
      "question": "குறைந்தபட்ச கற்றல் அளவு கொள்கையை அறிமுகப்படுத்தியவர் யார்?",
      "option1": "இராதாகிருஷ்ணன் ",
      "option2": "கோத்தாரி ",
      "option3": "தாவே",
      "option4": "இலட்சுமணசாமி முதலியார்",
      "answer": "தாவே",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3166,
      "question": "இந்தியாவில் 'நிதி நெருக்கடி நிலைமை' இதுவரை எத்தனை முறை அறிவிக்கப்பட்டுள்ளது?",
      "option1": "நான்கு ",
      "option2": "மூன்று",
      "option3": "இரண்டு",
      "option4": "ஒருமுறையும் அல்ல",
      "answer": "ஒருமுறையும் அல்ல ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3167,
      "question": "உச்சநீதிமன்ற நீதிபதிகளின் எண்ணிக்கை?",
      "option1": 15,
      "option2": 31,
      "option3": 30,
      "option4": 12,
      "answer": 31,
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3168,
      "question": "புதுச்சேரி ஆட்சிக்கு உட்பட்ட ஏனம் பகுதி எந்த மாநிலத்தில் உள்ளது?",
      "option1": "கேரளா",
      "option2": "தமிழ்நாடு",
      "option3": "ஆந்திரா",
      "option4": "கர்நாடகா",
      "answer": "ஆந்திரா ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3169,
      "question": "கீழ்க்கண்டவைகளில் யூனியன் பிரதேசம் எது?",
      "option1": "குஜராத்",
      "option2": "டாமன் மற்றும் டையூ",
      "option3": "மணிப்பூர் ",
      "option4": "நாகலாந்து ",
      "answer": "டாமன் மற்றும் டையூ ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3170,
      "question": "பின்வருவனவற்றுள் எது அடிப்படை உரிமைகளின் பாதுகாவலன்?",
      "option1": "சட்டமன்றம்",
      "option2": "நிர்வாகத்துறை",
      "option3": "அரசியல் கட்சிகள் ",
      "option4": "நீதித்துறை ",
      "answer": "நீதித்துறையின் ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3171,
      "question": "இந்திய அரசு சட்டம் 1935ன் படி மாநில சட்டமன்றங்களுக்கு தேர்தல் நடத்தப்பட்ட ஆண்டு எது?",
      "option1": 1935,
      "option2": 1937,
      "option3": 1939,
      "option4": 1952,
      "answer": 1937,
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3172,
      "question": "அரசியல் அறிவியல் (Political science) என்ற சொல்லை முதன்முதலாய் உருவாக்கியவர்?",
      "option1": "மாக்கியவல்லி",
      "option2": "அரிஸ்டாட்டில் ",
      "option3": "சாக்ரடீஸ் ",
      "option4": "ஜீன் போடின்",
      "answer": "ஜீன் போடின் ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3173,
      "question": "சமத்துவ வாக்குரிமை அளிப்பதன் மூலம் ஏற்படுவது?",
      "option1": "சட்ட சமத்துவம்",
      "option2": "சமூக சமத்துவம் ",
      "option3": "பொருளாதார சமத்துவம் ",
      "option4": "அரசியல் சமத்துவம் ",
      "answer": "அரசியல் சமத்துவம் ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3174,
      "question": "ஒருவர் கீழ்க்கண்டவற்றில் எதனுடைய பெருபான்மை நம்பிக்கையைப் பெற்றிருந்தால் இந்திய பிரதம அமைச்சராகலாம்?",
      "option1": "மக்களவை ",
      "option2": "மாநிலங்களவை ",
      "option3": "பாராளுமன்றத்தின் இரு அவைகள் ",
      "option4": "பாராளுமன்றம் மற்றும் குடியரசுத் தலைவர் ",
      "answer": "மக்களவை ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3175,
      "question": "குடியரசுத் தலைவருக்கு சட்ட ரீதியான ஆலோசனை வழங்குபவர் யார்?",
      "option1": "உச்ச நீதிமன்ற தலைமை நீதிபதி ",
      "option2": "மத்திய சட்ட அமைச்சர் ",
      "option3": "அட்டர்னி ஜெனரல்",
      "option4": "சொலிசிட்டர் ஜெனரல் ",
      "answer": "அட்டர்னி ஜெனரல் ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3176,
      "question": "தலைவர் உள்ளிட்ட தேசிய மனித உரிமைகள் ஆணையத்தின் மொத்த உறுப்பினர் எண்ணிக்கை?",
      "option1": "4 உறுப்பினர்கள் ",
      "option2": "5 உறுப்பினர்கள் ",
      "option3": "6 உறுப்பினர்கள்",
      "option4": "7 உறுப்பினர்கள் ",
      "answer": "5 உறுப்பினர்கள் ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3177,
      "question": "சட்டம் இயற்றும் அமைப்பு மத்தியிலும் தமிழ்நாட்டிலும்",
      "option1": "மத்தியில் இரு அவை தமிழ்நாட்டில் ஓரவை",
      "option2": "மத்தியில் ஓரவை தமிழ்நாட்டில் ஓரவை",
      "option3": "மத்தியில் இரு அவை தமிழ்நாட்டில் இரு அவை ",
      "option4": "மத்தியில் ஓரவை தமிழ்நாட்டில் இரு அவை ",
      "answer": "மத்தியில் இரு அவை தமிழ்நாட்டில் ஓரவை ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3178,
      "question": "இந்தியாவில் வாக்குரிமை பெரும் குறைந்தபட்ச வயது என்ன?",
      "option1": "18 வயது",
      "option2": "20 வயது",
      "option3": "19 வயது",
      "option4": "21 வயது ",
      "answer": "18 வயது ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3179,
      "question": "இந்திய மக்களவையின் முதல் பெண் உதவி நடுவர் யார்?",
      "option1": "சரோஜினி நாயுடு ",
      "option2": "மரகதம் சந்திரசேகர் ",
      "option3": "வயலட் ஆல்வா",
      "option4": "நஜிமா ஹப்துல்லா",
      "answer": "வயலட் ஆல்வா ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3180,
      "question": "ஐ.நா சபையில் எத்தனை நாடுகள் விட்டோ அதிகாரத்தை பெற்றுள்ளது?",
      "option1": 10,
      "option2": 15,
      "option3": 5,
      "option4": "அனைத்து நாடுகள் ",
      "answer": 5,
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3181,
      "question": "இந்தியாவில் உச்சகட்ட சட்டம் இயற்றும் அதிகாரம் பெற்றது?",
      "option1": "பிரதம அமைச்சர் ",
      "option2": "ஜனாதிபதி ",
      "option3": "பாராளுமன்றம் ",
      "option4": "உச்சநீதிமன்றம்",
      "answer": "பாராளுமன்றம் ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3182,
      "question": "முதல் அரசியல் சட்டத்திருத்தம் நடந்த ஆண்டு?",
      "option1": 1950,
      "option2": 1951,
      "option3": 1952,
      "option4": 1953,
      "answer": 1951,
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3183,
      "question": "டாக்டர் முத்துலட்சுமி அவர்களால் முடிவுக்கு வந்தது?",
      "option1": "சாதி முறை",
      "option2": "மிராசுதாரி முறை",
      "option3": "தேவதாசி முறை ",
      "option4": "பிராமணர் அல்லோதார் இயக்கம் ",
      "answer": "தேவதாசி முறை ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3184,
      "question": "விபச்சாரத்தை குற்றமாக்கிய சட்டமானது",
      "option1": "இந்து திருமணச்சட்டம்",
      "option2": "தடைச்சட்டம் ",
      "option3": "ஒழுக்கமற்ற நடமாடுதல் அடக்குமுறை சட்டம் ",
      "option4": "வாரிசுச் சட்டம்",
      "answer": "ஒழுக்கமற்ற நடமாடுதல் அடக்குமுறை சட்டம் ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3185,
      "question": "அரசியலமைப்பு எட்டாவது பட்டியலில் அடங்கபெறுவது",
      "option1": "10 மொழிகள்",
      "option2": "16 மொழிகள் ",
      "option3": "18 மொழிகள் ",
      "option4": "22 மொழிகள் ",
      "answer": "22 மொழிகள் ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3186,
      "question": "சரத்து 356 எதனைப் பற்றி கூறுகிறது?",
      "option1": "தேசிய அவசரகால நிலை பிரகடனம் ",
      "option2": "மாநில அவசரகால நிலை பிரகடனம் ",
      "option3": "தேசிய நிதி நெருக்கடி பிரகடனம் ",
      "option4": "மாநில ஆளுநரை நீக்குவது குறித்து ",
      "answer": "மாநில அவசரகால நிலை பிரகடனம் ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3187,
      "question": "அடிப்படைக் கடமைகள் அமைந்துள்ள ஷரத்து?",
      "option1": "ஷரத்து - 19",
      "option2": "ஷரத்து - 24",
      "option3": "ஷரத்து - 51A",
      "option4": "ஷரத்து - 55",
      "answer": "ஷரத்து - 51A",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3188,
      "question": "அரசியலமைப்பு நிர்ணய சபை - உருவாக்கியதற்கு உறுதியளித்த நிகழ்வு",
      "option1": "காபினட் குழு திட்டம் ",
      "option2": "மௌண்ட்பேட்டன் திட்டம் ",
      "option3": "வெள்ளையறிக்கை ",
      "option4": "உப்பு சத்தியாக்கிரகம் ",
      "answer": "காபினட் குழு திட்டம் ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3189,
      "question": "இந்திய அரசியலமைப்பு வரைவுக்குழுவின் தலைவராக இருந்தவர் யார்?",
      "option1": "டாக்டர் ராஜேந்திர பிரசாத் ",
      "option2": "டாக்டர் பி.ஆர்.அம்பேத்கர்",
      "option3": "இராஜாஜி ",
      "option4": "டி.டி.கிருஷ்ணமாச்சாரி",
      "answer": "டாக்டர் பி.ஆர்.அம்பேத்கர்",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3190,
      "question": "பஞ்சாயத்து முறை அரசியலமைப்பின் ஒரு பகுதியானது கீழ்க்கண்ட எந்த திருத்தத்தினால் ஆகும்?",
      "option1": "72 ஆவது திருத்தம் ",
      "option2": "73 ஆவது திருத்தம் ",
      "option3": "44 ஆவது திருத்தம் ",
      "option4": "45 ஆவது திருத்தம் ",
      "answer": "73 ஆவது திருத்தம் ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3191,
      "question": "உச்சநீதிமன்ற நீதிபதியை நியமிப்பவர்?",
      "option1": "பிரதமர் ",
      "option2": "சபாநாயகர் ",
      "option3": "குடியரசுத் தலைவர் ",
      "option4": "பாராளுமன்றம் ",
      "answer": "குடியரசுத் தலைவர் ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3192,
      "question": "அரசியலமைப்பு உருவாக்கப்பட்டபோது அரசியலமைப்பில் உள்ள விதிகளின் எண்ணிக்கை ",
      "option1": 295,
      "option2": 395,
      "option3": 500,
      "option4": 595,
      "answer": 395,
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3193,
      "question": "ஜனாதிபதியால் மக்களவைக்கு நியமிக்கப்படும் ஆங்கிலோ-இந்திய உறுப்பினர்களின் எண்ணிக்கை?",
      "option1": "மூன்று ",
      "option2": "ஆறு",
      "option3": "ஏழு",
      "option4": "இரண்டு ",
      "answer": "இரண்டு ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3194,
      "question": "நான்காம் அங்கம் (Fourth estate) என்ற பெயரால் அழைக்கப்படுவது எது?",
      "option1": "மாநிலங்களவை ",
      "option2": "தொழிலாளர்கள் சங்கங்கள் ",
      "option3": "பத்திரிக்கைகள்",
      "option4": "மக்களவை சபாநாயகர் ",
      "answer": "பத்திரிக்கைகள் ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3195,
      "question": "தமிழகத்தில் நீதிக் கட்சியை தோற்றுவித்தவர்",
      "option1": "பெரியார் ",
      "option2": "டாக்டர் டி.எம். நாயர் மற்றும் தியாகராய செட்டி",
      "option3": "அண்ணாதுரை ",
      "option4": "வரதராஜூ",
      "answer": "டாக்டர் டி.எம். நாயர் மற்றும் தியாகராய செட்டி",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51,
      "explanation": "இது 1916ஆம் ஆண்டு மருத்துவர் சி. நடேசனால், டி. எம். நாயர் மற்றும் தியாகராய செட்டி ஆகியோருடன் இணைந்து நிறுவப்பட்டது. சென்னை மாகாணத்தில் தொடர்ச்சியாக நிகழ்ந்த பிராமணரல்லாதோர் மாநாடுகளின் விளைவாக இக்கட்சி உருவாக்கப்பட்டது."
    },
    {
      "questionId": 3196,
      "question": "எந்த மாநிலத்தின் உயர்நீதிமன்றம் லட்சதீவின் மீது சட்ட எல்லையை உடையது?",
      "option1": "புதுடில்லி",
      "option2": "கர்நாடகா ",
      "option3": "கேரளா",
      "option4": "மும்பை ",
      "answer": "கேரளா",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3197,
      "question": "இந்திய ஆட்சி பணி தேர்வு எழுதுவதற்கு தாழ்த்தப்பட்ட இன மக்களுக்கு நிர்ணயிக்கப்பட்ட அதிகபட்ச வயது வரம்பு",
      "option1": 31,
      "option2": 30,
      "option3": 28,
      "option4": 35,
      "answer": 35,
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3198,
      "question": "இந்திய அரசியலமைப்பில் சட்டத்திருத்தங்கள் பற்றி குறிப்பிடும் சட்டப்பிரிவு",
      "option1": "விதி 356",
      "option2": "விதி 372",
      "option3": "விதி 368",
      "option4": "விதி 370",
      "answer": "விதி 368",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3199,
      "question": "சாரதா சட்டத்தின் மறுபெயர் என்ன?",
      "option1": "இந்து திருமணச்சட்டம் ",
      "option2": "வரதட்சணைத் தடுப்புச் சட்டம் ",
      "option3": "சிறுவர் திருமண தடைச்சட்டம்",
      "option4": "மேற்கூறிய எதுவுமில்லை ",
      "answer": "சிறுவர் திருமண தடைச்சட்டம் ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51,
      "explanation": "குழந்தைத் திருமண தடுப்புச் சட்டம் என்பது குழந்தைத் திருமணத்தைத் தடுக்க இந்தியாவில் நிறைவேற்றப்பட்ட சட்டம் ஆகும். இது 1891 ஜனவரியில் சட்ட முன்வடிவாக ஆங்கில அரசினால் முன்வைக்கப்பட்டு, 1929 செப்டம்பர் 28ஆம் நாள் சட்டமாக நிறைவேற்றப்பட்டது. இது சார்தா சட்டம் என்றும் அழைக்கப்பட்டது."
    },
    {
      "questionId": 3200,
      "question": "இந்திய பாராளுமன்றம் எத்தனை அவையைக் கொண்டது?",
      "option1": "ஒரு அவை",
      "option2": "இரண்டு அவை",
      "option3": "மூன்று அவை",
      "option4": "எதுவுமில்லை ",
      "answer": "இரண்டு அவை ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3201,
      "question": "அரசியலமைப்பின் பாதுகாவலனாக இருப்பது?",
      "option1": "பாராளுமன்றம் ",
      "option2": "மக்களவை ",
      "option3": "மாநிலங்களவை ",
      "option4": "உச்சநீதிமன்றம் ",
      "answer": "உச்சநீதிமன்றம் ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3202,
      "question": "இந்திய அரசியலமைப்புச் சட்டத்தின் தந்தை என அழைக்கப்படுபவர் யார்?",
      "option1": "டாக்டர்.இராதாகிருஷ்ணன் ",
      "option2": "சர்தார் வல்லபாய் பட்டேல் ",
      "option3": "டாக்டர்.இராஜேந்திர பிரசாத் ",
      "option4": "டாக்டர் பி.ஆர்.அம்பேத்கர்",
      "answer": "டாக்டர் பி.ஆர்.அம்பேத்கர்",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3203,
      "question": "ஹரிஜன் என்ற இதழை நடத்தியவர்?",
      "option1": "இராஜாஜி",
      "option2": "ஈ.வே.ரா",
      "option3": "அம்பேத்கர் ",
      "option4": "மகாத்மா காந்தி ",
      "answer": "மகாத்மா காந்தி ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3204,
      "question": "பஞ்சாயத்து ராஜ் முதன்முதலில் அறிமுகம் செய்யப்பட்ட ஆண்டு?",
      "option1": 1951,
      "option2": 1953,
      "option3": 1955,
      "option4": 1959,
      "answer": 1959,
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3205,
      "question": "கீழ்வருபவைகளுள் இந்திய அரசியலமைப்பின் அடிப்படை உரிமைகளில் அடங்கப் பெறாதது எது?",
      "option1": "சமத்துவ உரிமை",
      "option2": "மதச்சார்பின்மை உரிமை",
      "option3": "சொத்துரிமை ",
      "option4": "பேச்சுரிமை ",
      "answer": "சொத்துரிமை ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3206,
      "question": "மாண்டமஸ் (Mandamus) என்பதன் பொருள் ",
      "option1": "ஓர் உத்தரவு (command)",
      "option2": "நபரைக் கொண்டு வா (to bring the body)",
      "option3": "தடை செய் (quash)",
      "option4": "இவற்றுள் எதுவுமில்லை ",
      "answer": "ஓர் உத்தரவு (command)",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3207,
      "question": "பாராளுமன்ற மக்களவை உறுப்பினராவதற்கு குறைந்தபட்ச வயது வரம்பு?",
      "option1": "45 வயது",
      "option2": "35 வயது",
      "option3": "25 வயது ",
      "option4": "55 வயது",
      "answer": "25 வயது ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3208,
      "question": "தேசிய நெருக்கடி நிலையைப் பற்றி கூறும் சரத்து?",
      "option1": "சரத்து 352",
      "option2": "சரத்து 356",
      "option3": "சரத்து 360",
      "option4": "சரத்து 252",
      "answer": "சரத்து 352",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3209,
      "question": "இராஜ்ய சபா உறுப்பினர்களின் பதவிக்காலம்?",
      "option1": "ஐந்து ஆண்டுகள் ",
      "option2": "நான்கு ஆண்டுகள் ",
      "option3": "ஆறு ஆண்டுகள் ",
      "option4": "மூன்று ஆண்டுகள் ",
      "answer": "ஆறு ஆண்டுகள் ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3210,
      "question": "அரசுக் கொள்கையினை நெறிப்படுத்தும் கோட்பாடுகள் எந்தப் பகுதியில் சேர்க்கப்பட்டுள்ளன?",
      "option1": "அரசியலமைப்பின் பகுதி IV",
      "option2": "அரசியலமைப்பின் பகுதி V",
      "option3": "அரசியலமைப்பின் பகுதி VI",
      "option4": "அரசியலமைப்பின் பகுதி III",
      "answer": "அரசியலமைப்பின் பகுதி IV",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3211,
      "question": "தாய்மொழி வழிக் கல்விக்கு அதிக முக்கியத்துவம் கொடுத்த கல்விக்குழு ",
      "option1": "பல்கலைக்கழக மானியக் குழு ",
      "option2": "தேசிய எழுத்தறிவுக் குழு",
      "option3": "கோத்தாரி குழு",
      "option4": "தாவே குழு",
      "answer": "பல்கலைக்கழக மானியக் குழு ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3212,
      "question": "ஐக்கிய நாடுகள் என்ற வார்த்தையை உருவாக்கியவர்",
      "option1": "பிராங்கிளின் டி ரூஸ்வெல்ட் ",
      "option2": "வின்ஸ்டன் சர்ச்சில் ",
      "option3": "H.M.S வேல்ஸ் பிரின்ஸ் ",
      "option4": "ஜார்ஜ் வாஷிங்டன் ",
      "answer": "பிராங்கிளின் டி ரூஸ்வெல்ட் ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3213,
      "question": "சாக்காரியா கமிஷன் நியமனம் செய்யப்பட்டது",
      "option1": "பஞ்சாப் பிரச்சினைக்கு தீர்வுக்கான ",
      "option2": "மத்திய மாநில அரசு உறவு முறையை ஆராய",
      "option3": "காவிரி நிதிநீர் பிரச்சினையைத் தீர்க்க ",
      "option4": "அரசியல்வாதி - குற்றவாளி தொடர்பை ஆராய",
      "answer": "மத்திய மாநில அரசு உறவு முறையை ஆராய ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51,
      "explanation": "சர்க்காரியா ஆணைக்குழு (Sarkaria Commission, சர்க்காரியா கமிசன்) இந்தியாவின் நடுவண் அரசால் 1983ஆம் ஆண்டு அமைக்கப்பட்டது. இவ்வாணக்குழுவிற்கு இடப்பட்ட பணி மாநிலங்களுக்கும் நடுவண் அரசிற்கும் இடையே உள்ள அதிகாரப் பகிர்வினை ஆய்ந்து இந்திய அரசியலமைப்பிற்கு உட்பட்டு மாற்றங்களை பரிந்துரைப்பதாகும்."
    },
    {
      "questionId": 3214,
      "question": "இந்திய உச்சநீதிமன்றம் எப்போது நிறுவப்பட்டது?",
      "option1": "26 ஜனவரி 1947",
      "option2": "26 ஆகஸ்ட் 1950",
      "option3": "26 ஜனவரி 1950",
      "option4": "27 மார்ச் 1950",
      "answer": "26 ஜனவரி 1950",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3215,
      "question": "இந்திய அரசியலமைப்பு அரசியலமைப்பு உறுப்பினர்களால் கையெழுத்திடப்பட்டு ஏற்றுக் கொள்ளப்பட்ட நாள்",
      "option1": "26/01/1949",
      "option2": "15/07/1949",
      "option3": "26/11/1949",
      "option4": "26/01/1950",
      "answer": "26/11/1949",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3216,
      "question": "உலக நுகர்வோர் தினம்",
      "option1": "மார்ச் 8",
      "option2": "மார்ச் 15",
      "option3": "ஏப்ரல் 15",
      "option4": "ஏப்ரல் 14",
      "answer": "மார்ச் 15 ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3217,
      "question": "மாநில தேர்தல் நடவடிக்கையை மேற் பார்வையிடுபவர்?",
      "option1": "தலைமை தேர்தல் ஆணையர்",
      "option2": "தலைமை தேர்தல் அதிகாரி ",
      "option3": "உச்சநீதிமன்ற நீதிபதி ",
      "option4": "மாநில ஆளுநர்",
      "answer": "தலைமை தேர்தல் அதிகாரி ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3218,
      "question": "இந்தியாவில் முதல்முதலில் தேசிய அவசரப் பிரகடனம் செய்யப்பட்ட ஆண்டு?",
      "option1": 1964,
      "option2": 1963,
      "option3": 1962,
      "option4": 1961,
      "answer": 1962,
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3219,
      "question": "தமிழக சட்டமன்ற மேலவை நீக்கப்பட்ட வருடம் ",
      "option1": 1976,
      "option2": 1985,
      "option3": 1986,
      "option4": 1987,
      "answer": 1986,
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51,
      "explanation": "1986ம் ஆண்டு அன்றைய முதல்வர் எம்.ஜி.ஆரால் மேலவை திடீரென கலைக்கப்பட்டது. இதற்கான தீர்மானம், 14-5-1986ம் தேதி சட்டசபையில் நிறைவேற்றப்பட்டு பின்னர் மக்களவை மாநிலங்களவையில் நிறைவேற்றப்பட்டன."
    },
    {
      "questionId": 3220,
      "question": "மனித உரிமை ஆணையத்தின் உறுப்பினர்களின் பதவிக் காலம்?",
      "option1": 6,
      "option2": 5,
      "option3": 3,
      "option4": 7,
      "answer": 5,
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3221,
      "question": "17ம் நூற்றாண்டில் மனித குலத்தின் அடிப்படை உரிமைகள் இவ்வாறு விவரிக்கப்பட்டன?",
      "option1": "மனித உரிமைகள் ",
      "option2": "இயற்கை உரிமைகள் ",
      "option3": "குடியியல் உரிமைகள் ",
      "option4": "மனிதனின் உரிமைகள் ",
      "answer": "இயற்கை உரிமைகள் ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3222,
      "question": "இந்திய அரசியலமைப்பு சட்டத்தின் முகவுரையை தயாரித்தவர் யார்?",
      "option1": "பி.ஆர்.அம்பேத்கர்",
      "option2": "ஜவகர்லால் நேரு ",
      "option3": "இராஜேந்திர பிரசாத் ",
      "option4": "மகாத்மா காந்தி ",
      "answer": "ஜவகர்லால் நேரு ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3223,
      "question": "ஒரு மாநிலத்தில் முதன்முதலில் பெண் தலித் முதலமைச்சராக பதவி வகித்தவர் யார்?",
      "option1": "செல்வி மாயாவதி",
      "option2": "திருமதி சரோஜினி நாயுடு ",
      "option3": "திருமதி பத்மா நாயுடு",
      "option4": "திருமதி நந்தினி நாயுடு ",
      "answer": "செல்வி மாயாவதி ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51,
      "explanation": "சாதாரணமான அரசியல் பகுதியில் இருந்து இந்தியா வழங்கிய மிகவும் உன்னதமான மற்றும் பலம்வாய்ந்த தலைவர்களில் ஒருவரான மாயாவதி, உத்திரப்பிரதேச முதலமைச்சராக பணியாற்றிய இந்தியாவில் முதல் தலித் பெண் என்ற வரலாற்றைப் படைத்தார். 4 முறை முதலமைச்சராக பதவிவகித்த இவர் 2012ல் நடைபெற்ற சட்டமன்ற தேர்தல்களில் படுதோல்வியடைந்ததால் ராஜினாமா செய்தார். இவர் பகுஜன் சமாஜ் கட்சியின் தேசியத் தலைவராகவும் உள்ளார்.தொழில்முறையில் முன்னாள் ஆசிரியர் மாயாவதி,"
    },
    {
      "questionId": 3224,
      "question": "ராஜ்ய சபாவின் தற்போதைய தலைவர் யார்?",
      "option1": "பைரோன்சிங் ஷெகாவத்",
      "option2": "நஜ்மா ஹெப்துல்லா",
      "option3": "முகமது ஹமீத் அன்சாரி ",
      "option4": "கே.ஆர்.நாராயணன்",
      "answer": "முகமது ஹமீத் அன்சாரி ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3225,
      "question": "மத்திய பொதுப்பணி தேர்வாணையத்தின் உறுப்பினர்களை நியமனம் செய்வது?",
      "option1": "ஜனாதிபதி ",
      "option2": "பிரதம மந்திரி ",
      "option3": "சுப்ரீம் கோர்ட்டின் தலைமை நீதிபதி ",
      "option4": "முதலமைச்சர் ",
      "answer": "ஜனாதிபதி ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3226,
      "question": "15 ஆவது லோக்சபா பதவியேற்ற நாள் எது?",
      "option1": "15-06-2009",
      "option2": "20-03-2009",
      "option3": "22-05-2009",
      "option4": "18-06-2009",
      "answer": "22-05-2009",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3227,
      "question": "மாநில மனித உரிமை ஆணையம் தனது அறிக்கையை சமர்ப்பிப்பது?",
      "option1": "இந்திய தலைமை நீதிபதியிடம்",
      "option2": "மாநில அரசிடம்",
      "option3": "இந்தியக் குடியரசுத் தலைவரிடம்",
      "option4": "உயர்நீதிமன்ற தலைமை நீதிபதியிடம்",
      "answer": "மாநில அரசிடம்",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3228,
      "question": "மத்திய அரசின் வரையறுக்கப்பட்ட நிர்வாக அதிகாரங்கள் யாரிடம் இருக்கிறது?",
      "option1": "குடியரசுத் தலைவர் ",
      "option2": "மக்களவை",
      "option3": "பிரதம மந்திரி ",
      "option4": "பாராளுமன்ற விவகார அமைச்சர் ",
      "answer": "குடியரசுத் தலைவர் ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3229,
      "question": "தேசிய மனித உரிமைகள் ஆணையத்தின் உறுப்பினர்களின் பதவிக்காலம்?",
      "option1": "5 ஆண்டுகள் ",
      "option2": "6 ஆண்டுகள் ",
      "option3": "10 ஆண்டுகள்",
      "option4": "நிரந்தரமானது",
      "answer": "5 ஆண்டுகள் ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3230,
      "question": "இந்திய ஜனாதிபதிக்கு பதவி பிரமாணம் செய்து வைப்பவர் யார்?",
      "option1": "பிரதமர் ",
      "option2": "தலைமை நீதிபதி ",
      "option3": "துணை ஜனாதிபதி ",
      "option4": "ஒருவருக்கும் அதிகாரம் இல்லை ",
      "answer": "தலைமை நீதிபதி ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3231,
      "question": "மாநில ஆளுநரின் பதவிக்காலம் பொதுவாக ",
      "option1": "மூன்று ஆண்டுகள் ",
      "option2": "ஐந்து ஆண்டுகள் ",
      "option3": "நான்கு ஆண்டுகள் ",
      "option4": "இரண்டு ஆண்டுகள் ",
      "answer": "ஐந்து ஆண்டுகள் ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3232,
      "question": "எந்த விதி ஜம்மு மற்றும் காஷ்மீருக்கு தனி அந்தஸ்து வழங்குகிறது?",
      "option1": 356,
      "option2": 360,
      "option3": 372,
      "option4": 370,
      "answer": 370,
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3233,
      "question": "தமிழக அரசு ஈவ்டீசிங் தடைச் சட்டத்தை இயற்றிய ஆண்டு?",
      "option1": 1991,
      "option2": 1993,
      "option3": 1997,
      "option4": 2005,
      "answer": 1997,
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3234,
      "question": "இந்திய ஜனாதிபதியின் தற்போதைய மாத வருமானம் ",
      "option1": "ரூ. 1,35,000",
      "option2": "ரூ.50,000",
      "option3": "ரூ.1,40,000",
      "option4": "ரூ.1,50,000",
      "answer": "ரூ.1,50,000",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3235,
      "question": "ஒரு நற்குடிமகன் பெற்றிருக்க வேண்டியது",
      "option1": "தேசபக்தி ",
      "option2": "இவை அனைத்தும் ",
      "option3": "நற்கல்வி",
      "option4": "சகிப்புத்தன்மை ",
      "answer": "இவை அனைத்தும் ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3236,
      "question": "ஒரு மாநில அரசை நீக்கும் அதிகாரத்தை அரசியலமைப்பின் எந்த ஷரத்து (Article) வழங்குகிறது?",
      "option1": 356,
      "option2": 352,
      "option3": 360,
      "option4": 362,
      "answer": 356,
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3237,
      "question": "ஹேபியஸ் கார்பஸ் என்பது",
      "option1": "ஆட்கொணர் நீதிப்பேராணை",
      "option2": "கட்டளை நீதிப்பேராணை",
      "option3": "தடைமாற்ற நீதிப்பேராணை",
      "option4": "நெறிமுறை உணர்த்தும் நீதிப்பேராணை",
      "answer": "ஆட்கொணர் நீதிப்பேராணை ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3238,
      "question": "திருநங்கையர் வாரியம் அமைத்த முதல் மாநிலம்",
      "option1": "கேரளா",
      "option2": "ஆந்திரா ",
      "option3": "தமிழ்நாடு",
      "option4": "கர்நாடகா ",
      "answer": "தமிழ்நாடு ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3239,
      "question": "சாலைப் போக்குவரத்துச் சட்டம் இயற்றப்பட்ட ஆண்டு",
      "option1": 1956,
      "option2": 1986,
      "option3": 1989,
      "option4": 1972,
      "answer": 1989,
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3240,
      "question": "பட்டியல் சாதியினரின் பிரச்சினைகள் கீழ்க்கண்டவற்றால் குறைக்கப்பட்டது?",
      "option1": "ஆலய நுழைவு",
      "option2": "தீண்டாமை ஒழிப்புச்சட்டம்",
      "option3": "அரசாங்கத்தின் இட ஒதுக்கீட்டுக் கொள்கை",
      "option4": "கல்வி",
      "answer": "தீண்டாமை ஒழிப்புச்சட்டம் ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3241,
      "question": "மாநிலத் தேர்வாணையக் குழுவின் அங்கத்தினர்களை நியமிப்பது யார்?",
      "option1": "மாநில ஆளுநர்",
      "option2": "முதலமைச்சர் ",
      "option3": "தலைமைச் செயலாளர் ",
      "option4": "குடியரசுத் தலைவர் ",
      "answer": "மாநில ஆளுநர் ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3242,
      "question": "இந்தியா ஒரு",
      "option1": "இரு மொழி அரசு",
      "option2": "மத சார்பற்ற அரசு",
      "option3": "ஹிந்து அரசு",
      "option4": "இவற்றுள் எதுவுமில்லை ",
      "answer": "மத சார்பற்ற அரசு ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3243,
      "question": "தமிழ்நாட்டில் இந்திய தேர்தல் கமிஷனால் மாநிலக் கட்சிகளாக அங்கீகரிக்கப்பட்ட கட்சிகளின் எண்ணிக்கை ",
      "option1": 2,
      "option2": 3,
      "option3": 4,
      "option4": 10,
      "answer": 10,
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3244,
      "question": "லோக்சபா சபாநாயகரை பதவியிலிருந்து யாரால் நீக்க முடியும்?",
      "option1": "குடியரசுத் தலைவர் ",
      "option2": "பிரதமர் ",
      "option3": "எதிர்கட்சி தலைவர் ",
      "option4": "நம்பிக்கையில்லா தீர்மானத்தின் மூலமாக",
      "answer": "நம்பிக்கையில்லா தீர்மானத்தின் மூலமாக",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3245,
      "question": "கீழுள்ளவர்களில் மூன்று வட்ட மேஜை மாநாடுகளிலும் பங்கேற்றவர்?",
      "option1": "அம்பேத்கர் ",
      "option2": "ஜவஹர்லால் நேரு ",
      "option3": "இராஜேந்திர பிரசாத் ",
      "option4": "வல்லபாய் படேல் ",
      "answer": "அம்பேத்கர் ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3246,
      "question": "இந்திய அரசியலமைப்பின் அடிப்படை உரிமைகள் எந்த நாட்டின் அரசியலமைப்பிலிருந்து பெறப்பட்டன?",
      "option1": "கனடா",
      "option2": "அமெரிக்கா ",
      "option3": "இங்கிலாந்து ",
      "option4": "ரஷ்யா ",
      "answer": "அமெரிக்கா ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3247,
      "question": "மத்திய அமைச்சர்கள் தனிப்பட்ட முறையில் யாருக்கு பொறுப்பாக திகழ்கிறது?",
      "option1": "பிரதம மந்திரி ",
      "option2": "லோக்சபை",
      "option3": "குடியரசுத் தலைவர் ",
      "option4": "மக்கள் ",
      "answer": "பிரதம மந்திரி ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3248,
      "question": "இரண்டு மதத்தினை சார்ந்த ஆண், பெண் இருவரும் கீழ்க்கண்ட சட்டப்படி திருமணம் செய்து கொள்ளலாம்?",
      "option1": "இந்து திருமணச்சட்டம் ",
      "option2": "சிறப்புத் திருமணச்சட்டம் ",
      "option3": "கிறித்தவ திருமணச் சட்டம் ",
      "option4": "முகமதிய திருமணச்சட்டம்",
      "answer": "சிறப்புத் திருமணச்சட்டம் ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3249,
      "question": "இந்திய அரசியல் நிர்ணய சபைக்குத் தலைமை தாங்கியவர்?",
      "option1": "ஜவஹர்லால் நேரு ",
      "option2": "டாக்டர் ராஜேந்திர பிரசாத் ",
      "option3": "மௌலானா அபுல் கலாம் ",
      "option4": "அன்னி பெசன்ட் அம்மையார் ",
      "answer": "டாக்டர் ராஜேந்திர பிரசாத் ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3250,
      "question": "இந்திய அரசியலமைப்பின் எந்த சரத்து குழந்தைகளின் ஆரோக்கியமான வளர்ச்சிக்கு வாய்ப்பளிக்கிறது?",
      "option1": "சரத்து 39(F)",
      "option2": "சரத்து 45",
      "option3": "சரத்து 25",
      "option4": "சரத்து 32",
      "answer": "சரத்து 39(F)",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3251,
      "question": "தொட்டில் குழந்தை திட்டம் தமிழக அரசால் எப்போது அறிமுகப்படுத்தப்பட்டது?",
      "option1": 1992,
      "option2": 1997,
      "option3": 2002,
      "option4": 1986,
      "answer": 1992,
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51,
      "explanation": "தொட்டில் குழந்தை திட்டம் என்பது தமிழ்நாட்டில் சில மாவட்டங்களில் மட்டும் நடைபெற்று வந்த பெண் குழந்தைக் கொலையை முற்றிலும் ஒழித்திடும் நோக்கத்தில் கொண்டு வரப்பட்ட திட்டமாகும். இத்திட்டம் 1992 ஆம் ஆண்டில் இந்தியாவிலேயே முதன்முறையாக தமிழ்நாட்டில் அறிமுகம் செய்யப்பட்டது.\n"
    },
    {
      "questionId": 3252,
      "question": "பொடா சட்டம் கொண்டுவரப்பட்ட ஆண்டு",
      "option1": 2004,
      "option2": 2000,
      "option3": 2001,
      "option4": 2002,
      "answer": 2002,
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3253,
      "question": "தமிழக பிற்படுத்தப்பட்டோர், மலைசாதியினர் மற்றும் பழங்குடியினருக்கு கல்வி நிலையங்களிலும் பணி இடங்களிலும் 69% இட ஒதுக்கீடு அளித்த சட்ட திருத்தம் எது?",
      "option1": "56 ஆவது சட்டத்திருத்தம் ",
      "option2": "66 ஆவது சட்டத்திருத்தம் ",
      "option3": "76 ஆவது சட்டத்திருத்தம் ",
      "option4": "84 ஆவது சட்டத்திருத்தம் ",
      "answer": "76 ஆவது சட்டத்திருத்தம் ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3254,
      "question": "உயர்நீதிமன்ற நீதிபதிகள் ஓய்வு பெறும் வயது?",
      "option1": "62 ஆண்டுகள் ",
      "option2": "65 ஆண்டுகள் ",
      "option3": "60 ஆண்டுகள் ",
      "option4": "64 ஆண்டுகள் ",
      "answer": "62 ஆண்டுகள் ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3255,
      "question": "ஒரு இந்திய மாநிலத்தின் கவர்னரை நியமிப்பது யார்?",
      "option1": "பிரதம மந்திரி ",
      "option2": "ஜனாதிபதி ",
      "option3": "தலைமை நீதிபதி ",
      "option4": "முதல் மந்திரி ",
      "answer": "ஜனாதிபதி ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3256,
      "question": "சட்டமேலவை கலைக்கப்படாத மாநிலம்?",
      "option1": "தமிழ்நாடு ",
      "option2": "கேரளா",
      "option3": "மேற்கு வங்காளம் ",
      "option4": "மகாராஷ்டிரா ",
      "answer": "மகாராஷ்டிரா ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3257,
      "question": "இந்திய குடியரசுத் தலைவர் எவ்வகையான தேர்தல் மூலமாகத் தேர்ந்தெடுக்கப்படுகிறார்?",
      "option1": "நேரடித் தேர்தல் ",
      "option2": "இடைத்தேர்தல் ",
      "option3": "மறைமுக தேர்தல் ",
      "option4": "இவை எதுவுமில்லை ",
      "answer": "மறைமுகத் தேர்தல்",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3258,
      "question": "சுதந்திர இந்தியாவில் முதல் பொதுத் தேர்தல் எப்போது நடைபெற்றது?",
      "option1": "அக்டோபர் 1950",
      "option2": "அக்டோபர் 1951, பிப்ரவரி 1952",
      "option3": "அக்டோபர் 1948",
      "option4": "அக்டோபர் 1949",
      "answer": "அக்டோபர் 1951, பிப்ரவரி 1952",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3259,
      "question": "மக்களவைத் தேர்தலில் போட்டியிட விரும்பும் ஒருவர் கட்ட வேண்டிய முன்பணம்",
      "option1": "ரூ.15000",
      "option2": "ரூ.25000",
      "option3": "ரூ.10000",
      "option4": "ரூ.1,50,000",
      "answer": "ரூ.25000",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3260,
      "question": "லோக் சபையில் தேர்ந்தெடுக்கப்பட்ட உறுப்பினர்களின் எண்ணிக்கை",
      "option1": 530,
      "option2": 545,
      "option3": 543,
      "option4": 238,
      "answer": 543,
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3261,
      "question": "அனைத்திந்திய பணிகளை நியமனம் செய்வது யார்?",
      "option1": "குடியரசுத் தலைவர் ",
      "option2": "மாநில ஆளுநர் ",
      "option3": "பிரதம மந்திரி ",
      "option4": "கீழவை சபாநாயகர் ",
      "answer": "குடியரசுத் தலைவர் ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3262,
      "question": "விசாரணை முடிந்த பின்னர் மனித உரிமை ஆணையம் சம்பந்தப்பட்ட அதிகாரிகளுக்கு அறிக்கை அனுப்பும் காலம்",
      "option1": "5 மாதங்கள் ",
      "option2": "6 மாதங்கள் ",
      "option3": "2 மாதங்கள் ",
      "option4": "1 மாதம்",
      "answer": "1 மாதம்",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3263,
      "question": "கொத்தடிமை தொழிலாளர் முறை ஒழிப்புச் சட்டம் எப்போது இயற்றப்பட்டது?",
      "option1": 1967,
      "option2": 1952,
      "option3": 1961,
      "option4": 1976,
      "answer": 1976,
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3264,
      "question": "நாடு முழுவதும் ஒரே மாதிரியான கல்வி முறை எப்போது அறிமுகப்படுத்தப்பட்டது?",
      "option1": 1948,
      "option2": 1968,
      "option3": 1986,
      "option4": 1992,
      "answer": 1968,
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3265,
      "question": "இந்தியா ஒரு கூட்டாட்சி நாடு ஏனெனில் இந்நாட்டில் ",
      "option1": "அதிகாரப் பங்கீடு (Distribution of power) உள்ளது",
      "option2": "அதிகாரப் பிரிவினை (Division of power ) உள்ளது ",
      "option3": "அதிகாரக் குவிப்பு உள்ளது",
      "option4": "இவற்றுள் எதுவுமில்லை ",
      "answer": "அதிகாரப் பிரிவினை (Division of power ) உள்ளது ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3266,
      "question": "ராஜ்யசபாவில் தமிழகத்தின் எம்.பி பதவியிடங்கள் எத்தனை?",
      "option1": 12,
      "option2": 16,
      "option3": 18,
      "option4": 20,
      "answer": 18,
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3267,
      "question": "நுகர்வோர் இயக்கத்தின் தந்தை எனப்படுபவர்?",
      "option1": "ரால்ப் நாயுடு",
      "option2": "ராபர்ட் ஓவன்",
      "option3": "சன்ரோக்",
      "option4": "ஹஜ் பஸ்கிரிக்",
      "answer": "ரால்ப் நாயுடு ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3268,
      "question": "மரண தண்டனையை ரத்து செய்யும் அதிகாரம் யாருக்கு இருக்கிறது?",
      "option1": "உச்சநீதிமன்றம் ",
      "option2": "பிரதம மந்திரி ",
      "option3": "குடியரசுத் தலைவர் ",
      "option4": "பாராளுமன்றம் ",
      "answer": "குடியரசுத் தலைவர் ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3269,
      "question": "உச்சநீதிமன்ற ஆலோசனை வழங்கும் அதிகாரத்தை பெற்றிருப்பது?",
      "option1": "விதி 243 படி",
      "option2": "விதி 43 படி",
      "option3": "விதி 142 படி",
      "option4": "விதி 143 படி",
      "answer": "விதி 143 படி",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3270,
      "question": "பஞ்சாயத்து ராஜ் அமைப்பில் பல்வந்த் ராய் மேத்தா குழு பரிந்துரைத்தது?",
      "option1": "ஒருபடி அமைப்பு ",
      "option2": "இருபடி அமைப்பு ",
      "option3": "முப்படி அமைப்பு",
      "option4": "நான்கு படி அமைப்பு ",
      "answer": "முப்படி அமைப்பு ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3271,
      "question": "இந்திய அரசியலமைப்பு ஏற்றுக்கொள்ளப்பட்ட நாள்?",
      "option1": "நவம்பர் 26 , 1949",
      "option2": "நவம்பர் 26, 1950",
      "option3": "நவம்பர் 26, 1948",
      "option4": "நவம்பர் 26, 1947",
      "answer": "நவம்பர் 26 , 1949",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3272,
      "question": "அணு ஆயுத தடைச் சட்டம் கையெழுத்தான ஆண்டு",
      "option1": 1993,
      "option2": 1999,
      "option3": 1963,
      "option4": 1936,
      "answer": 1963,
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3273,
      "question": "பௌத்தர்கள் கொண்டாடுவது",
      "option1": "மகாவீரர் ஜெயந்தி",
      "option2": "குருநானக் ஜெயந்தி",
      "option3": "இராமநவமி",
      "option4": "புத்த பூர்ணிமா ",
      "answer": "புத்த பூர்ணிமா ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3274,
      "question": "கீழே குறிப்பிட்டுள்ளவற்றின் எந்தப் பட்டியலின் மேல் மத்திய மற்றும் மாநில அரசுகள் சட்டமியற்றலாம்?",
      "option1": "மாநிலப்பட்டியல்",
      "option2": "மத்தியப்பட்டியல்",
      "option3": "பொதுப்பட்டியல்",
      "option4": "இவை அனைத்தும் ",
      "answer": "பொதுப் பட்டியல் ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3275,
      "question": "எந்த அரசியலமைப்புச் சட்டப் பிரிவின் அடிப்படையில் அரசியலமைப்பு அவசரகால பிரகடனம் நிலையை பிரகடனப்படுத்தலாம்?",
      "option1": "356 ஆவது விதி",
      "option2": "355 ஆவது விதி ",
      "option3": "358 ஆவது விதி ",
      "option4": "357 ஆவது விதி ",
      "answer": "356 ஆவது விதி ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3276,
      "question": "உச்சநீதிமன்றத்தின் நீதிப்பேராணைகளின் எண்ணிக்கை?",
      "option1": 7,
      "option2": 5,
      "option3": 3,
      "option4": 9,
      "answer": 5,
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3277,
      "question": "இந்திய துணை ஜனாதிபதியின் முக்கிய வேலை ",
      "option1": "ராஜ்ய சபாவிற்கு தலைமை வகிப்பது ",
      "option2": "பிரதம மந்திரிக்கு உதவி செய்வது",
      "option3": "லோக்சபைக்கு தலைமை வகிப்பது ",
      "option4": "ஜனாதிபதியின் சார்பாக அயல்நாடுகளுக்குச் செல்வது",
      "answer": "ராஜ்ய சபாவிற்கு தலைமை வகிப்பது ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3278,
      "question": "தமிழ்நாடு மாநில மனித உரிமை ஆணையம் ஏற்படுத்தப்பட்ட ஆண்டு?",
      "option1": 1997,
      "option2": 1993,
      "option3": 1994,
      "option4": 1995,
      "answer": 1997,
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3279,
      "question": "இந்திய குடியரசுத் தலைவர் எத்தனை முறை பதவிப்பிரமாணம் எடுத்துக் கொள்ளலாம்?",
      "option1": "எத்தனை முறை வேண்டுமானாலும் ",
      "option2": "மீண்டும் தேர்ந்தெடுக்க முடியாது",
      "option3": "இரண்டு முறை மட்டும்",
      "option4": "5 முறை மட்டும்",
      "answer": "எத்தனை முறை வேண்டுமானாலும் ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3280,
      "question": "அகில இந்திய குடிமைப் பணிகளை உருவாக்கும் அதிகாரம் படைத்தது எது?",
      "option1": "மக்களவை ",
      "option2": "மத்திய அரசு பணியாளர் தேர்வாணையம் ",
      "option3": "பாராளுமன்றம் ",
      "option4": "மாநிலங்களவை ",
      "answer": "மாநிலங்களவை ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3281,
      "question": "இந்திய குடியரசுத் தலைவர் -------------- தேர்ந்தெடுக்கப்படுகிறார்? ",
      "option1": "லோக் சபாவினால்",
      "option2": "இராஜ்ய சபாவினால்",
      "option3": "பாராளுமன்றத்தினால்",
      "option4": "தெரிவு செய்யும் குழுவினரால் (பாராளுமன்ற மற்றும் சட்டமன்றத்தின் தேர்ந்தெடுக்கப்பட்ட உறுப்பினர்கள்)",
      "answer": "தெரிவு செய்யும் குழுவினரால் (பாராளுமன்ற மற்றும் சட்டமன்றத்தின் தேர்ந்தெடுக்கப்பட்ட உறுப்பினர்கள்)",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3282,
      "question": "1921 ஆம் ஆண்டிலேயே \"இந்தியர்கள் ஒரு அரசியலமைப்பை வரைவு செய்ய வேண்டும்\" என குறிப்பிட்டவர்?",
      "option1": "மோதிலால் நேரு ",
      "option2": "ஜவஹர்லால் நேரு ",
      "option3": "காந்தியடிகள் ",
      "option4": "திலகர் ",
      "answer": "காந்தியடிகள் ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3283,
      "question": "வெள்ளை அறிக்கை என்றால் என்ன?",
      "option1": "வெள்ளை நிறத்தாள்",
      "option2": "வெள்ளை மாளிகையில் பயன்படுத்தும் தாள்",
      "option3": "பொதுச் செய்திகள் பற்றிய உண்மைகளை கொண்ட அரசாங்க ஆவணம்",
      "option4": "இவற்றில் எதுவுமில்லை ",
      "answer": "பொதுச் செய்திகள் பற்றிய உண்மைகளை கொண்ட அரசாங்க ஆவணம்",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3284,
      "question": "பாராளுமன்றங்களின் தாய் என அழைக்கப்படும் நாடு?",
      "option1": "இந்தியா",
      "option2": "அமெரிக்கா ",
      "option3": "இங்கிலாந்து ",
      "option4": "ஜெர்மனி ",
      "answer": "இங்கிலாந்து ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3285,
      "question": "இந்தியாவில் ----------- மாநிலங்கள் அடங்கியுள்ளன.",
      "option1": "22 மாநிலங்களும், 12 யூனியன் பிரதேசங்களும்",
      "option2": "24 மாநிலங்களும், 8 யூனியன் பிரதேசங்களும் ",
      "option3": "29 மாநிலங்களும், 7 யூனியன் பிரதேசங்களும் ",
      "option4": "20 மாநிலங்களும், 5 யூனியன் பிரதேசங்களும் ",
      "answer": "29 மாநிலங்களும், 7 யூனியன் பிரதேசங்களும் ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3286,
      "question": "நிதி மசோதா எந்த அவையில் அறிமுகப்படுத்தப்படுகிறது?",
      "option1": "மக்களவை ",
      "option2": "மாநிலங்களவை ",
      "option3": "பாராளுமன்றம் ",
      "option4": "ஏதேனும் ஓர் அவையில்",
      "answer": "மக்களவை ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3287,
      "question": "ஒருங்கிணைந்த வைப்பு நிதியிலிருந்து (consolidated fund) செலவு செய்வதற்கான சட்டம் இயற்றுவதற்கு முன் யாருடைய பரிந்துரை தேவைப்படுகிறது?",
      "option1": "ஆளுநர்",
      "option2": "ரிசர்வ் வங்கி ",
      "option3": "குடியரசுத் தலைவர் ",
      "option4": "திட்டக்குழு ",
      "answer": "குடியரசுத் தலைவர் ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3288,
      "question": "இந்தியாவில் எந்த மாநிலத்தில் அதிக அளவு நகராட்சிகள் காணப்படுகின்றன?",
      "option1": "உத்திரப்பிரதேசம்",
      "option2": "தமிழ்நாடு ",
      "option3": "மேற்கு வங்காளம் ",
      "option4": "மகாராஷ்டிரம்",
      "answer": "உத்திரப்பிரதேசம் ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3289,
      "question": "குடியரசு - என்ற நூலை எழுதியவர் யார்?",
      "option1": "மாக்கியவல்லி",
      "option2": "அரிஸ்டாட்டில் ",
      "option3": "சாக்ரடீஸ் ",
      "option4": "பிளேட்டோ ",
      "answer": "பிளேட்டோ ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3290,
      "question": "ஆளுநரின் அவசரச் சட்டம் சட்டமன்றம் மீண்டும் கூடிய நாளிலிருந்து செல்லுபடியாகக் கூடிய காலம் அதிகபட்சமாக ----------- வாரங்கள் ",
      "option1": "ஆறு",
      "option2": "நான்கு",
      "option3": "எட்டு",
      "option4": "காலவரை இல்லை",
      "answer": "ஆறு",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3291,
      "question": "கீழ்வருபவர்களுள் இந்திய குடியரசுத் தலைவரால் நியமனம் செய்யப்படாதவர் யார்?",
      "option1": "இந்திய துணைக் குடியரசுத் தலைவர் ",
      "option2": "இந்திய சட்டத்துறை அமைச்சர்",
      "option3": "யூனியன் பிரதேச Lt.ஆளுநர்கள்",
      "option4": "மத்திய பொதுப்பணி தேர்வாணைய உறுப்பினர்கள் ",
      "answer": "இந்திய துணைக் குடியரசுத் தலைவர் ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3292,
      "question": "ஒரு மாநிலத்தின் அமைச்சரவை யாருக்கு கூட்டாக பொறுப்புடையது?",
      "option1": "மாநில ஆளுநர்",
      "option2": "மாநில சட்டசபை",
      "option3": "மாநில முதல்வர் ",
      "option4": "சபாநாயகர் ",
      "answer": "மாநில சட்டசபை ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3293,
      "question": "சுதந்திர தினத்தன்று டெல்லி செங்கோட்டையில் கொடியேற்றுபவர் யார்?",
      "option1": "பிரதம மந்திரி ",
      "option2": "குடியரசுத் தலைவர் ",
      "option3": "துணைக் குடியரசுத் தலைவர் ",
      "option4": "உயர்நீதிமன்ற முதன்மை நீதிபதி ",
      "answer": "பிரதம மந்திரி ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3294,
      "question": "மதசார்பற்ற அரசு என்பது",
      "option1": "மதத்தை அடிப்படையாக கொண்டது ",
      "option2": "மத உணர்வு அற்றது",
      "option3": "மதத்திற்கு எதிரானது",
      "option4": "மத விஷயத்தில் பொதுவான நிலை வகிப்பது ",
      "answer": "மத விஷயத்தில் பொதுவான நிலை வகிப்பது ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3295,
      "question": "சட்டத்தின் ஆட்சி (Rule of law) என்ற கொள்கையை உருவாக்கிய நாடு எது?",
      "option1": "பிரான்ஸ் ",
      "option2": "இங்கிலாந்து ",
      "option3": "ரஷ்யா ",
      "option4": "அமெரிக்கா ",
      "answer": "இங்கிலாந்து ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3296,
      "question": "பெண்களுக்கு சொத்துரிமை சட்டம் இயற்றப்பட்ட ஆண்டு?",
      "option1": 1965,
      "option2": 1956,
      "option3": 1991,
      "option4": 1984,
      "answer": 1956,
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51,
      "explanation": "1956, ஜூலை 4-ம் தேதி நிறைவேற்றப்பட்ட 'இந்து வாரிசுச் சட்டம் 1956' பெண்களுக்கு சொத்தில் பங்கு உண்டு என்று சொன்னது. உதாரணமாக ஒரு இந்து ஆணுக்கு மனைவி, இரண்டு மகன்கள், மூன்று மகள்கள் இருக்கிறார்கள் எனில் அந்த ஆண் இறக்கும் பட்சத்தில் அவரது சொத்துக்கள் மனைவி, மகன்கள் மற்றும் மகள்களுக்கு சம பங்குகளாக கிடைக்கும்."
    },
    {
      "questionId": 3297,
      "question": "இந்திய அரசியலமைப்பில் சொத்துரிமையின் தற்போதைய நிலை என்ன?",
      "option1": "இது ஓர் அடிப்படை உரிமை",
      "option2": "இது ஓர் சட்ட உரிமை",
      "option3": "இது ஓர் சட்டம் மற்றும் அடிப்படை உரிமை",
      "option4": "இவற்றுள் எதுவுமில்லை ",
      "answer": "இது ஓர் சட்ட உரிமை ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3298,
      "question": "இந்தியாவில் உள்ள அனைத்திந்திய பணிகளில் மிக முக்கியமான பணி",
      "option1": "இந்திய ஆட்சித்துறைப் பணி",
      "option2": "இந்திய காவல் பணி",
      "option3": "இந்திய வருவாய் பணி",
      "option4": "இந்திய அயல்நாட்டுப் பணி ",
      "answer": "இந்திய ஆட்சித்துறைப் பணி ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3299,
      "question": "குட்டி அரசியல் சாசனம் (Mini constitution) என்று அழைக்கப்படும் சட்டத்திருத்தம் எது?",
      "option1": "42 ஆவது சட்டத்திருத்தம் ",
      "option2": "43 ஆவது சட்டத்திருத்தம் ",
      "option3": "44 ஆவது சட்டத்திருத்தம் ",
      "option4": "45 ஆவது சட்டத்திருத்தம் ",
      "answer": "42 ஆவது சட்டத்திருத்தம் ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3300,
      "question": "குடியரசுத் தலைவர் இறந்துவிட்டால் மேலும் துணைக் குடியரசுத் தலைவர் இல்லாவிடில் குடியரசுத் தலைவராகப் பதவி வகிப்பது?",
      "option1": "உச்ச நீதிமன்றத்தின் தலைமை நீதிபதி ",
      "option2": "லோக்சபாவின் சபாநாயகர் ",
      "option3": "ராஜ்ய சபாவின் தலைவர் ",
      "option4": "இவை எதுவுமில்லை ",
      "answer": "உச்ச நீதிமன்றத்தின் தலைமை நீதிபதி ",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3301,
      "question": "சட்டத்தின் முன் அனைவரும் சமம் என்று குறிப்பிடும் இந்திய அரசியலமைப்பின் சட்ட பிரிவு எது?",
      "option1": "பிரிவு 12",
      "option2": "பிரிவு 14",
      "option3": "பிரிவு 16",
      "option4": "பிரிவு 17",
      "answer": "பிரிவு 14",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3302,
      "question": "கீழ்க்கண்டவற்றுள் இந்திய அரசியலமைப்பின் எந்த சட்ட பிரிவு தீண்டாமையை ஒழித்தது?",
      "option1": "பிரிவு 13",
      "option2": "பிரிவு 15",
      "option3": "பிரிவு 17",
      "option4": "பிரிவு 19",
      "answer": "பிரிவு 17",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3303,
      "question": "1929 ஆம் ஆண்டு எங்கு கூடிய காங்கிரஸ் மாநாட்டில் முழு சுயராஜ்யத்தை அடைவது என்ற முழக்கம் வலுப்பெற்றது?",
      "option1": "டெல்லி",
      "option2": "லாகூர்",
      "option3": "பாட்னா",
      "option4": "மும்பை ",
      "answer": "லாகூர்",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3304,
      "question": "எத்தனை உறுப்பினர்களை கொண்ட இந்திய அரசமைப்பு நிர்ணய மன்றம் 1946 ஆம் ஆண்டு உருவாக்கப்பட்டது?",
      "option1": 387,
      "option2": 389,
      "option3": 388,
      "option4": 384,
      "answer": 389,
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3305,
      "question": "இந்திய அரசமைப்பு நிர்ணய மன்றத்தின் முதல் தலைவராக தேர்ந்தெடுக்கப்பட்டவர் யார்? ",
      "option1": "ஜவஹர்லால் நேரு",
      "option2": "அம்பேத்கர்",
      "option3": "ராஜேந்திர பிரசாத்",
      "option4": "மௌலானா ஆசாத்",
      "answer": "ராஜேந்திர பிரசாத்",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3306,
      "question": "இந்திய அரசமைப்பு நிர்ணய மன்றத்தில் இடம் பெற்றிருந்த பெண்கள் எத்தனை பேர்?",
      "option1": 15,
      "option2": 16,
      "option3": 17,
      "option4": 14,
      "answer": 15,
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3307,
      "question": "இந்திய அரசமைப்பு சட்டத்தின் தந்தை என அழைக்கப்படுபவர் யார்?",
      "option1": "ஜவஹர்லால் நேரு",
      "option2": "சர்தார் வல்லபாய் படேல்",
      "option3": "அம்பேத்கர்",
      "option4": "காந்தி ",
      "answer": "அம்பேத்கர்",
      "topic": "இந்திய அரசியல் ",
      "topicId": 51
    },
    {
      "questionId": 3308,
      "question": "இமாம்பசந்த் யாருடைய காலத்தில் ராஜாவுக்காக உருவாக்கப்பட்ட சிறப்பு வகை மாம்பழமாகும்?",
      "option1": "மௌரியர்கள்",
      "option2": "முகலாயர்கள்",
      "option3": "மராத்தியர்கள்",
      "option4": "சுல்தான்கள்",
      "answer": "முகலாயர்கள்",
      "topic": "மத்திய, மாநில மற்றும் யூனியன் பிரதேசங்கள் ",
      "topicId": 52
    },
    {
      "questionId": 3309,
      "question": "பின்வரும் எந்த நகரில் உள்ள இந்திய தாவரவியல் பூங்காவில் உலக சாதனை படைத்த ஆலமரம் அமைந்துள்ளது?",
      "option1": "மும்பை",
      "option2": "டெல்லி ",
      "option3": "கொல்கத்தா",
      "option4": "ஹைதராபாத்",
      "answer": "கொல்கத்தா",
      "topic": "மத்திய, மாநில மற்றும் யூனியன் பிரதேசங்கள் ",
      "topicId": 52
    },
    {
      "questionId": 3310,
      "question": "நஞ்சு கொண்ட பாம்புகளில் உலகிலேயே நீளமானது எது?",
      "option1": " கருநாகம்",
      "option2": "ரெடிகுலேட்டட் பைதான்",
      "option3": "இந்தியன் பைதான் ",
      "option4": "புஷ்மாஸ்ட்டர்",
      "answer": " கருநாகம்",
      "topic": "மத்திய, மாநில மற்றும் யூனியன் பிரதேசங்கள் ",
      "topicId": 52
    },
    {
      "questionId": 3311,
      "question": " கருநாகம் (King Cobra) எத்தனை ஆதி நீளம் வரை வளரும்? ",
      "option1": "16 அடி",
      "option2": "18 அடி",
      "option3": "15 அடி",
      "option4": "12 அடி",
      "answer": "18 அடி",
      "topic": "மத்திய, மாநில மற்றும் யூனியன் பிரதேசங்கள் ",
      "topicId": 52
    },
    {
      "questionId": 3312,
      "question": "ஆலமரம் தேசிய சின்னமாக்கப்பட்ட ஆண்டு என்ன?",
      "option1": 1963,
      "option2": 1970,
      "option3": 1950,
      "option4": 1955,
      "answer": 1950,
      "topic": "மத்திய, மாநில மற்றும் யூனியன் பிரதேசங்கள் ",
      "topicId": 52
    },
    {
      "questionId": 3313,
      "question": " உலகின் மொத்த புலிகள் எண்ணிக்கையில் இந்தியா எத்தனை சதவீதம் கொண்டுள்ளது?",
      "option1": 0.5,
      "option2": 0.7,
      "option3": 0.75,
      "option4": 0.25,
      "answer": 0.7,
      "topic": "மத்திய, மாநில மற்றும் யூனியன் பிரதேசங்கள் ",
      "topicId": 52
    },
    {
      "questionId": 3314,
      "question": "லேக்டிக் மற்றும் பாக்டீரியாக்களின் குழுவில் முக்கிய பங்கு வகிப்பது எது?",
      "option1": "லாக்டோ பேசில்லஸ்",
      "option2": "ஸ்பைரில்லா ",
      "option3": "விப்ரியோ",
      "option4": "அசிட்டோபிலஸ் ",
      "answer": "லாக்டோ பேசில்லஸ்",
      "topic": "மத்திய, மாநில மற்றும் யூனியன் பிரதேசங்கள் ",
      "topicId": 52
    },
    {
      "questionId": 3315,
      "question": "தமிழ்நாட்டின் மாநில விலங்கு எது?",
      "option1": "யானை",
      "option2": "புலி",
      "option3": "வரையாடு",
      "option4": "சிங்கம் ",
      "answer": "வரையாடு",
      "topic": "மத்திய, மாநில மற்றும் யூனியன் பிரதேசங்கள் ",
      "topicId": 52
    },
    {
      "questionId": 3316,
      "question": "தமிழ்நாட்டின் மாநில பறவை எது?",
      "option1": "பனங்காடை ",
      "option2": "மரகதப்  புறா ",
      "option3": "மயில் ",
      "option4": "குயில் ",
      "answer": "மரகதப் புறா",
      "topic": "மத்திய, மாநில மற்றும் யூனியன் பிரதேசங்கள் ",
      "topicId": 52
    },
    {
      "questionId": 3317,
      "question": "தமிழ்நாட்டின் மாநில மலர் எது?",
      "option1": "அல்லி",
      "option2": "தாமரை",
      "option3": "செங்காந்தள் மலர்",
      "option4": "குறிஞ்சி ",
      "answer": "செங்காந்தள் மலர்",
      "topic": "மத்திய, மாநில மற்றும் யூனியன் பிரதேசங்கள் ",
      "topicId": 52
    },
    {
      "questionId": 3318,
      "question": "தமிழ்நாட்டின் மாநில மரம்  எது?",
      "option1": "ஆலமரம்",
      "option2": "பனைமரம்",
      "option3": "அத்தி மரம்",
      "option4": "அரச மரம்",
      "answer": "பனைமரம்",
      "topic": "மத்திய, மாநில மற்றும் யூனியன் பிரதேசங்கள் ",
      "topicId": 52
    },
    {
      "questionId": 3319,
      "question": "தேசியக் கொடியில் உள்ள காவி நிறம் எதை குறிக்கிறது?",
      "option1": "தைரியம்",
      "option2": "நேர்மை",
      "option3": "செழுமை",
      "option4": "அமைதி",
      "answer": "தைரியம்",
      "topic": "மத்திய, மாநில மற்றும் யூனியன் பிரதேசங்கள் ",
      "topicId": 52
    },
    {
      "questionId": 3320,
      "question": "தேசியக் கொடியின் நீளம் அகலம் என்ன?",
      "option1": "3:1",
      "option2": "3:4",
      "option3": "3:2",
      "option4": "3:6",
      "answer": "3:2",
      "topic": "மத்திய, மாநில மற்றும் யூனியன் பிரதேசங்கள் ",
      "topicId": 52
    },
    {
      "questionId": 3321,
      "question": "தேசியக் கொடியில் உள்ள வெள்ளை நிறம் குறிப்பது எது?",
      "option1": "செழுமை",
      "option2": "வளம்",
      "option3": "தியாகம்",
      "option4": "தூய்மை ",
      "answer": "தூய்மை ",
      "topic": "மத்திய, மாநில மற்றும் யூனியன் பிரதேசங்கள் ",
      "topicId": 52
    },
    {
      "questionId": 3322,
      "question": " இந்திய தேசியக் கொடியை வடிவமைத்தவர் யார்?",
      "option1": "பிங்காலி வெங்கையா",
      "option2": "ஜவஹர்லால் நேரு",
      "option3": "இரவீந்திரநாத் தாகூர்",
      "option4": "பங்கிம் சந்திர சட்டர்ஜி ",
      "answer": "பிங்காலி வெங்கையா",
      "topic": "மத்திய, மாநில மற்றும் யூனியன் பிரதேசங்கள் ",
      "topicId": 52
    },
    {
      "questionId": 3323,
      "question": "பிங்காலி வெங்கையா எந்த மாநிலத்தைச் சேர்ந்தவர்?",
      "option1": "தமிழ்நாடு ",
      "option2": "கர்நாடகா",
      "option3": "ஆந்திரப்பிரதேசம்",
      "option4": "மகாராஷ்டிரா ",
      "answer": "ஆந்திரப்பிரதேசம் ",
      "topic": "மத்திய, மாநில மற்றும் யூனியன் பிரதேசங்கள் ",
      "topicId": 52
    },
    {
      "questionId": 3324,
      "question": "விடுதலை இந்தியாவின் முதல் தேசியக் கொடி தமிழ்நாட்டில் எங்கு நெய்யப்பட்டது?",
      "option1": "வாணியம்பாடி ",
      "option2": "குடியாத்தம் ",
      "option3": "கைலாசகிரி",
      "option4": "அரங்கல்துருகம்",
      "answer": "குடியாத்தம் ",
      "topic": "மத்திய, மாநில மற்றும் யூனியன் பிரதேசங்கள் ",
      "topicId": 52
    },
    {
      "questionId": 3325,
      "question": "குடியாத்தம் தமிழ்நாட்டில் எந்த மாவட்டத்தில் அமைந்துள்ளது?",
      "option1": "கரூர்",
      "option2": "தஞ்சாவூர் ",
      "option3": "வேலூர்",
      "option4": "திருச்சி ",
      "answer": "வேலூர் ",
      "topic": "மத்திய, மாநில மற்றும் யூனியன் பிரதேசங்கள் ",
      "topicId": 52
    },
    {
      "questionId": 3326,
      "question": "இந்தியாவின் முதல் தேசியக்கொடியை செங்கோட்டையில் ஏற்றியவர் யார்?",
      "option1": "காந்தி",
      "option2": "அம்பேத்கர் ",
      "option3": "ஜவஹர்லால் நேரு ",
      "option4": "ராஜேந்திர பிரசாத் ",
      "answer": "ஜவஹர்லால் நேரு ",
      "topic": "மத்திய, மாநில மற்றும் யூனியன் பிரதேசங்கள் ",
      "topicId": 52
    },
    {
      "questionId": 3327,
      "question": "இந்தியாவின் முதல் தேசியக்கொடி செங்கோட்டையில் ஏற்றப்பட்ட ஆண்டு என்ன?",
      "option1": 1946,
      "option2": 1947,
      "option3": 1949,
      "option4": 1950,
      "answer": 1947,
      "topic": "மத்திய, மாநில மற்றும் யூனியன் பிரதேசங்கள் ",
      "topicId": 52
    },
    {
      "questionId": 3328,
      "question": "விடுதலை இந்தியாவின் முதல் தேசியக்கொடி தற்போது எங்குள்ள அருங்காட்சியகத்தில் பொதுமக்கள் பார்வைக்கு வைக்கப்பட்டுள்ளது?",
      "option1": "சென்னை - புனித ஜார்ஜ் கோட்டை ",
      "option2": "டெல்லி - செங்கோட்டை ",
      "option3": "கொல்கத்தா - வில்லியம் கோட்டை ",
      "option4": "கடலூர் - டேவிட் கோட்டை ",
      "answer": "சென்னை - புனித ஜார்ஜ் கோட்டை ",
      "topic": "மத்திய, மாநில மற்றும் யூனியன் பிரதேசங்கள் ",
      "topicId": 52
    },
    {
      "questionId": 3329,
      "question": "அசோகச் சக்கரம் எத்தனை ஆரங்களைக் கொண்டது?",
      "option1": 20,
      "option2": 22,
      "option3": 24,
      "option4": 25,
      "answer": 24,
      "topic": "மத்திய, மாநில மற்றும் யூனியன் பிரதேசங்கள் ",
      "topicId": 52
    },
    {
      "questionId": 3330,
      "question": "கொடிகாத்த குமரன் என அழைக்கப்படுபவர் யார்?",
      "option1": "வ.உ.சி",
      "option2": "திருப்பூர் குமரன் ",
      "option3": "சுப்பிரமணிய சிவா",
      "option4": "நேதாஜி",
      "answer": "திருப்பூர் குமரன் ",
      "topic": "மத்திய, மாநில மற்றும் யூனியன் பிரதேசங்கள் ",
      "topicId": 52
    },
    {
      "questionId": 3331,
      "question": "திருப்பூர் குமரன் தமிழ்நாட்டில் எந்த மாவட்டத்தைச் சேர்ந்தவர்?",
      "option1": "கரூர் ",
      "option2": "திருச்சி ",
      "option3": "ஈரோடு ",
      "option4": "வேலூர் ",
      "answer": "ஈரோடு ",
      "topic": "மத்திய, மாநில மற்றும் யூனியன் பிரதேசங்கள் ",
      "topicId": 52
    },
    {
      "questionId": 3332,
      "question": "சாரநாத் தூணின் உச்சியில் அமைந்திருக்கும் நான்முகச் சிங்கம் இந்தியாவின் தேசிய இலச்சினையாக ஏற்றுக்கொள்ளப்பட்ட நாள் எது?",
      "option1": "ஜனவரி 25, 1950",
      "option2": "ஜனவரி 24, 1949",
      "option3": "ஜனவரி 26, 1950",
      "option4": "ஜனவரி 23, 1947",
      "answer": "ஜனவரி 26, 1950",
      "topic": "மத்திய, மாநில மற்றும் யூனியன் பிரதேசங்கள் ",
      "topicId": 52
    },
    {
      "questionId": 3333,
      "question": "சத்யமேவ ஜெயதே என்ற சொல்லின் பொருள் என்ன?",
      "option1": "வீரமே வெல்லும்",
      "option2": "வாய்மையே வெல்லும் ",
      "option3": "அமைதியே வெல்லும்",
      "option4": "அகிம்சையே வெல்லும்",
      "answer": "வாய்மையே வெல்லும் ",
      "topic": "மத்திய, மாநில மற்றும் யூனியன் பிரதேசங்கள் ",
      "topicId": 52
    },
    {
      "questionId": 3334,
      "question": "நமது தேசிய இலச்சினையின் அடிப்பகுதியில் இடம்பெற்றுள்ள விலங்கு எது?",
      "option1": "யானை ",
      "option2": "குதிரை ",
      "option3": "சிங்கம் ",
      "option4": "மேற்கண்ட அனைத்தும் ",
      "answer": "மேற்கண்ட அனைத்தும் ",
      "topic": "மத்திய, மாநில மற்றும் யூனியன் பிரதேசங்கள் ",
      "topicId": 52
    },
    {
      "questionId": 3335,
      "question": "நமது இலச்சினையில் எத்தனை சிங்க உருவங்களை மட்டுமே காண இயலும்?",
      "option1": 6,
      "option2": 5,
      "option3": 3,
      "option4": 4,
      "answer": 3,
      "topic": "மத்திய, மாநில மற்றும் யூனியன் பிரதேசங்கள் ",
      "topicId": 52
    },
    {
      "questionId": 3336,
      "question": "அசோகர் காலத்தில் சாரநாத் தூணின் உச்சியில் அமைந்திருந்த நான்முகச் சிங்கம் தற்போது எந்த அருங்காட்சியகத்தில் பாதுகாக்கப்படுகிறது?",
      "option1": "புனித ஜார்ஜ் கோட்டை அருங்காட்சியகம்",
      "option2": "சாரநாத் அருங்காட்சியகம் ",
      "option3": "லண்டன் அருங்காட்சியகம் ",
      "option4": "டெல்லி அருங்காட்சியகம் ",
      "answer": "சாரநாத் அருங்காட்சியகம் ",
      "topic": "மத்திய, மாநில மற்றும் யூனியன் பிரதேசங்கள் ",
      "topicId": 52
    },
    {
      "questionId": 3337,
      "question": "தேசிய கீதத்தை வங்காள மொழியில் இயற்றியவர் யார்?",
      "option1": "தேவேந்திரநாத் தாகூர்",
      "option2": "பங்கிம் சந்திர சட்டர்ஜி ",
      "option3": "இரவீந்திரநாத் தாகூர் ",
      "option4": "பால கங்காதர திலகர் ",
      "answer": "இரவீந்திரநாத் தாகூர் ",
      "topic": "மத்திய, மாநில மற்றும் யூனியன் பிரதேசங்கள் ",
      "topicId": 52
    },
    {
      "questionId": 3338,
      "question": "தேசிய கீதத்தின் இந்தி மொழியாக்கம் இந்திய அரசியலமைப்புச் சபையால் ஏற்றுக்கொள்ளப்பட்ட நாள் எது?",
      "option1": "ஜனவரி 26, 1950",
      "option2": "ஜனவரி 23, 1950",
      "option3": "ஜனவரி 25, 1950",
      "option4": "ஜனவரி 24, 1950",
      "answer": "ஜனவரி 24, 1950",
      "topic": "மத்திய, மாநில மற்றும் யூனியன் பிரதேசங்கள் ",
      "topicId": 52
    },
    {
      "questionId": 3339,
      "question": "எங்கு நடைபெற்ற இந்திய தேசிய காங்கிரஸ் மாநாட்டின் போது இந்திய தேசிய கீதம் முதன்முதலாகப் பாடப்பட்டது?",
      "option1": "மும்பை ",
      "option2": "டெல்லி",
      "option3": "கொல்கத்தா ",
      "option4": "சென்னை ",
      "answer": "கொல்கத்தா ",
      "topic": "மத்திய, மாநில மற்றும் யூனியன் பிரதேசங்கள் ",
      "topicId": 52
    },
    {
      "questionId": 3340,
      "question": "இந்திய தேசிய கீதம் முதல் முறையாக எப்போது பாடப்பட்டது?",
      "option1": "1911, டிசம்பர் 27",
      "option2": "1911, டிசம்பர் 25",
      "option3": "1911, டிசம்பர் 28",
      "option4": "1911, டிசம்பர் 26",
      "answer": "1911, டிசம்பர் 27 ",
      "topic": "மத்திய, மாநில மற்றும் யூனியன் பிரதேசங்கள் ",
      "topicId": 52
    },
    {
      "questionId": 3341,
      "question": "இந்திய தேசிய கீதத்தை எத்தனை வினாடிகளில் பாட வேண்டும்?",
      "option1": 50,
      "option2": 54,
      "option3": 56,
      "option4": 52,
      "answer": 52,
      "topic": "மத்திய, மாநில மற்றும் யூனியன் பிரதேசங்கள் ",
      "topicId": 52
    },
    {
      "questionId": 3342,
      "question": "தேசிய பாடலான வந்தே மாதரம் பாடலை எழுதியவர் யார்?",
      "option1": "தேவேந்திரநாத் தாகூர் ",
      "option2": "பங்கிம் சந்திர சட்டர்ஜி ",
      "option3": "இரவீந்திரநாத் தாகூர் ",
      "option4": "பால கங்காதர திலகர் ",
      "answer": "பங்கிம் சந்திர சட்டர்ஜி ",
      "topic": "மத்திய, மாநில மற்றும் யூனியன் பிரதேசங்கள் ",
      "topicId": 52
    },
    {
      "questionId": 3343,
      "question": "வங்க எழுத்தாளர் பங்கிம் சந்திர சட்டர்ஜி எழுதிய வந்தே மாதரம்,‌ தேசிய கீதத்துக்கு இணையான தேசிய பாடல் என்று அறிவித்தவர் யார்?",
      "option1": "ஜவஹர்லால் நேரு ",
      "option2": "அம்பேத்கர் ",
      "option3": "காந்தி ",
      "option4": "இராஜேந்திர பிரசாத் ",
      "answer": "இராஜேந்திர பிரசாத் ",
      "topic": "மத்திய, மாநில மற்றும் யூனியன் பிரதேசங்கள் ",
      "topicId": 52
    },
    {
      "questionId": 3344,
      "question": "இந்தியா எனது தாய்நாடு எனத் தொடங்கும் தேசிய உறுதிமொழியை இயற்றியவர் யார்?",
      "option1": "வெங்கட சுப்பாராவ்",
      "option2": "பங்கிம் சந்திர சட்டர்ஜி ",
      "option3": "இரவீந்திரநாத் தாகூர் ",
      "option4": "பால கங்காதர திலகர் ",
      "answer": "வெங்கட சுப்பாராவ் ",
      "topic": "மத்திய, மாநில மற்றும் யூனியன் பிரதேசங்கள் ",
      "topicId": 52
    },
    {
      "questionId": 3345,
      "question": "நமது தேசிய பாடல் எந்த நாவலில் இருந்து எடுக்கப்பட்டது?",
      "option1": "சாண்டியா",
      "option2": "ஆனந்த மடம்",
      "option3": "பவானி மந்திர்",
      "option4": "இராஜகேசரி",
      "answer": "ஆனந்த மடம் ",
      "topic": "மத்திய, மாநில மற்றும் யூனியன் பிரதேசங்கள் ",
      "topicId": 52
    },
    {
      "questionId": 3346,
      "question": "இந்தியாவின் அதிகாரப்பூர்வ பணத்தின் பெயர் என்ன?",
      "option1": "டாலர்",
      "option2": "ரூபாய்",
      "option3": "பவுண்ட்",
      "option4": "தினார்",
      "answer": "ரூபாய்",
      "topic": "மத்திய, மாநில மற்றும் யூனியன் பிரதேசங்கள் ",
      "topicId": 52
    },
    {
      "questionId": 3347,
      "question": "16 ஆம் நூற்றாண்டில் ஷெர்ஷா மன்னர் வெளியிட்ட வெள்ளி நாணயத்துக்கு -----------‌ என்று பெயர்.",
      "option1": "ருபியா",
      "option2": "டாலர்",
      "option3": "பவுண்ட்",
      "option4": "யூரோ",
      "answer": "ருபியா ",
      "topic": "மத்திய, மாநில மற்றும் யூனியன் பிரதேசங்கள் ",
      "topicId": 52
    },
    {
      "questionId": 3348,
      "question": "இந்திய ரூபாய்க்கான சின்னத்தை வடிவமைத்தவர் யார்?",
      "option1": "உதயக்குமார் ",
      "option2": "பிங்காலி வெங்கையா ",
      "option3": "வெங்கட சுப்பாராவ் ",
      "option4": "பங்கிம் சந்திர சட்டர்ஜி ",
      "answer": "உதயக்குமார் ",
      "topic": "மத்திய, மாநில மற்றும் யூனியன் பிரதேசங்கள் ",
      "topicId": 52
    },
    {
      "questionId": 3349,
      "question": "இந்திய ரூபாய்க்கான சின்னம் எந்த ஆண்டு வடிவமைக்கப்பட்டது?",
      "option1": 2004,
      "option2": 2007,
      "option3": 2010,
      "option4": 2005,
      "answer": 2010,
      "topic": "மத்திய, மாநில மற்றும் யூனியன் பிரதேசங்கள் ",
      "topicId": 52
    },
    {
      "questionId": 3350,
      "question": "யாருடைய காலத்தில் சக ஆண்டு முறை தொடங்கியது?",
      "option1": "கனிஷ்கர்",
      "option2": "முகலாயர்",
      "option3": "மராத்தியர்",
      "option4": "குப்தர்",
      "answer": "கனிஷ்கர் ",
      "topic": "மத்திய, மாநில மற்றும் யூனியன் பிரதேசங்கள் ",
      "topicId": 52
    },
    {
      "questionId": 3351,
      "question": "சம பகல்-இரவு நாள் எப்போது ஏற்படுகிறது?",
      "option1": "மார்ச் 24",
      "option2": "மார்ச் 23",
      "option3": "மார்ச் 28",
      "option4": "மார்ச் 22",
      "answer": "மார்ச் 22",
      "topic": "மத்திய, மாநில மற்றும் யூனியன் பிரதேசங்கள் ",
      "topicId": 52
    },
    {
      "questionId": 3352,
      "question": "இந்தியாவின் முதல் தேசிய நாட்காட்டி ஏற்றுக் கொள்ளப்பட்ட நாள் எது?",
      "option1": "1957 மார்ச் 27",
      "option2": "1957 மார்ச் 22",
      "option3": "1957 மார்ச் 20",
      "option4": "1957 மார்ச் 25",
      "answer": "1957 மார்ச் 22",
      "topic": "மத்திய, மாநில மற்றும் யூனியன் பிரதேசங்கள் ",
      "topicId": 52
    },
    {
      "questionId": 3353,
      "question": "பாரதியாரின் ' ஆடுவோமே பள்ளு பாடுவோமே' என்ற பாடலை அகில இந்திய வானொலியில் பாடியவர் யார்?",
      "option1": "டி.கே.பட்டம்மாள்",
      "option2": "எஸ்.சுஜாதா",
      "option3": "எம்.எஸ்.சுப்புலட்சுமி",
      "option4": "லதா மங்கேஷ்கர் ",
      "answer": "டி.கே.பட்டம்மாள்",
      "topic": "மத்திய, மாநில மற்றும் யூனியன் பிரதேசங்கள் ",
      "topicId": 52
    },
    {
      "questionId": 3354,
      "question": "இந்திய அரசியல் சாசனம் நடைமுறைக்கு வந்த நாள் எது?",
      "option1": "1950 ஜனவரி 24 ",
      "option2": "1950 ஜனவரி 26",
      "option3": "1950 ஜனவரி 20",
      "option4": "1950 ஜனவரி 15",
      "answer": "1950 ஜனவரி 26 ",
      "topic": "மத்திய, மாநில மற்றும் யூனியன் பிரதேசங்கள் ",
      "topicId": 52
    },
    {
      "questionId": 3355,
      "question": "கீழ்க்கண்டவற்றுள் பாசறைக்கு திரும்புதல் என்ற விழா நடைபெறும் நாள் எது?",
      "option1": "ஜனவரி 25 ",
      "option2": "ஜனவரி 26 ",
      "option3": "ஜனவரி‌ 29",
      "option4": "ஜனவரி 27",
      "answer": "ஜனவரி 29",
      "topic": "மத்திய, மாநில மற்றும் யூனியன் பிரதேசங்கள் ",
      "topicId": 52
    },
    {
      "questionId": 3356,
      "question": "பின்வரும் எந்த நாளை சர்வதேச அகிம்சை நாளாக ஐ.நா கொண்டாடுகிறது?",
      "option1": "அக்டோபர் 16",
      "option2": "அக்டோபர் 10",
      "option3": "அக்டோபர் 8",
      "option4": "அக்டோபர் 2",
      "answer": "அக்டோபர் 2 ",
      "topic": "மத்திய, மாநில மற்றும் யூனியன் பிரதேசங்கள் ",
      "topicId": 52
    },
    {
      "questionId": 3357,
      "question": "காந்தியின் பிறந்த நாளை 'சர்வதேச அகிம்சை நாள்' என ஐ.நா அங்கீகரித்த ஆண்டு எது?",
      "option1": 2005,
      "option2": 2006,
      "option3": 2007,
      "option4": 2004,
      "answer": 2007,
      "topic": "மத்திய, மாநில மற்றும் யூனியன் பிரதேசங்கள் ",
      "topicId": 52
    },
    {
      "questionId": 3358,
      "question": "இந்திய அரசியலமைப்பு சபை, இந்தியாவின் மூவர்ணக் கொடியை தேசியக் கொடியாக ஏற்றுக் கொண்ட நாள் எது?",
      "option1": "1947 ஜூலை 20",
      "option2": "1947 ஜூலை 22",
      "option3": "1947 ஜூலை 18",
      "option4": "1947 ஜூலை 15",
      "answer": "1947 ஜூலை 22",
      "topic": "மத்திய, மாநில மற்றும் யூனியன் பிரதேசங்கள் ",
      "topicId": 52
    },
    {
      "questionId": 3359,
      "question": "குடிமகன் என்ற சொல் 'சிவிஸ்' என்னும் ------------- வார்த்தையிலிருந்து பெறப்பட்டது. ",
      "option1": "கிரேக்கம்",
      "option2": "அரபு",
      "option3": "இலத்தீன்",
      "option4": "பிரெஞ்சு",
      "answer": "இலத்தீன்",
      "topic": "குடியுரிமை",
      "topicId": 53
    },
    {
      "questionId": 3360,
      "question": " 'சிவிஸ்' என்னும் இலத்தீன் வார்த்தையின் பொருள் என்ன?",
      "option1": "அமைப்பாளர்",
      "option2": "உரிமையாளர்",
      "option3": "குடியிருப்பாளர்",
      "option4": "மக்கள்",
      "answer": "குடியிருப்பாளர்",
      "topic": "குடியுரிமை",
      "topicId": 53
    },
    {
      "questionId": 3361,
      "question": "ஒரு குடிமகன் அவர் விரும்பும் காலம் வரையில் அந்நாட்டில் சட்டப்படியான வசிக்கும் உரிமையை வழங்குவது -------------",
      "option1": "அரசாணை",
      "option2": "சொத்துரிமை",
      "option3": "கடமை",
      "option4": "குடியுரிமை",
      "answer": "குடியுரிமை",
      "topic": "குடியுரிமை",
      "topicId": 53
    },
    {
      "questionId": 3362,
      "question": "குடியுரிமையின் வகைகள் எத்தனை?",
      "option1": "ஒன்று",
      "option2": "இரண்டு",
      "option3": "மூன்று",
      "option4": "நான்கு",
      "answer": "இரண்டு",
      "topic": "குடியுரிமை",
      "topicId": 53
    },
    {
      "questionId": 3363,
      "question": "பிறப்பால் இயற்கையாக பெறக்கூடிய குடியுரிமை எது?",
      "option1": "இயற்கை குடியுரிமை",
      "option2": "இயல்புக் குடியுரிமை",
      "option3": "அடிப்படைக் குடியுரிமை",
      "option4": "மேற்கண்ட அனைத்தும் ",
      "answer": "இயற்கை குடியுரிமை",
      "topic": "குடியுரிமை",
      "topicId": 53
    },
    {
      "questionId": 3364,
      "question": "இயல்பாக விண்ணப்பித்து பெறும் குடியுரிமை எவ்வாறு அழைக்கப்படுகிறது?",
      "option1": "அடிப்படைக் குடியுரிமை ",
      "option2": "இயற்கை குடியுரிமை ",
      "option3": "இயல்புக் குடியுரிமை ",
      "option4": "சுதந்திர உரிமை ",
      "answer": "இயல்புக் குடியுரிமை ",
      "topic": "குடியுரிமை",
      "topicId": 53
    },
    {
      "questionId": 3365,
      "question": "இந்தியக்‌‌ குடியுரிமை சட்டம் நிறைவேற்றப்பட்ட‌ ஆண்டு எது?",
      "option1": 1947,
      "option2": 1950,
      "option3": 1956,
      "option4": 1955,
      "answer": 1955,
      "topic": "குடியுரிமை",
      "topicId": 53
    },
    {
      "questionId": 3366,
      "question": "இந்தியக் குடியுரிமை சட்டம் குடியுரிமை பெறுவதற்காக எத்தனை வழிமுறைகளை பரிந்துரைக்கிறது?",
      "option1": 6,
      "option2": 5,
      "option3": 4,
      "option4": 3,
      "answer": 5,
      "topic": "குடியுரிமை",
      "topicId": 53
    },
    {
      "questionId": 3367,
      "question": "1950 ஜனவரி 26 முதல் 1987 ஜூலை வரை மற்றும் 2004 டிசம்பர் 3 மற்றும் அதற்கு பின் இந்தியாவில் பிறந்தவர்கள் பெறும் குடியுரிமை ?",
      "option1": "இயல்புக் குடியுரிமை ",
      "option2": "பிறப்பால் குடியுரிமை பெறுதல் ",
      "option3": "வம்சாவளியால் குடியுரிமை பெறுதல்",
      "option4": "பதிவு செய்தல் மூலம் குடியுரிமை பெறுதல் ",
      "answer": "பிறப்பால் குடியுரிமை பெறுதல் ",
      "topic": "குடியுரிமை",
      "topicId": 53
    },
    {
      "questionId": 3368,
      "question": "எந்த ஆண்டு முதல் வெளிநாட்டில் பிறந்தவர்கள் அவர்களின் பிறப்பினை ஒரு வருடத்திற்குள் இந்திய தூதரகத்தில் பதிவு செய்து வம்சாவளி குடியுரிமையை பெற வேண்டும்?",
      "option1": "1950 டிசம்பர் 10",
      "option2": "1992 ஜூலை 6",
      "option3": "2004 டிசம்பர் 3",
      "option4": "2002 ஜூன் 5",
      "answer": "2004 டிசம்பர் 3",
      "topic": "குடியுரிமை",
      "topicId": 53
    },
    {
      "questionId": 3369,
      "question": "இந்திய குடிமகனை திருமணம் செய்த ஒருவர் பதிவின் மூலம் விண்ணப்பிக்கும் முன் எத்தனை ஆண்டுகள் இந்தியாவில் வசித்தவராக இருத்தல் வேண்டும்?",
      "option1": "5‌ ஆண்டுகள் ",
      "option2": "7 ஆண்டுகள் ",
      "option3": "6 ஆண்டுகள் ",
      "option4": "8 ஆண்டுகள் ",
      "answer": "7 ஆண்டுகள் ",
      "topic": "குடியுரிமை",
      "topicId": 53
    },
    {
      "questionId": 3370,
      "question": "1950 ஜனவரி 26 முதல் டிசம்பர் 10 க்கு முன்னர் வெளிநாட்டில் பிறந்திருந்தாலும் அவரின் தந்தை இந்தியக் குடிமகனாக இருக்கும் பட்சத்தில் அவர் பெறும் குடியுரிமை -----------",
      "option1": "பிறப்பால் குடியுரிமை பெறுதல் ",
      "option2": "பதிவு செய்தல் மூலம் குடியுரிமை பெறுதல்",
      "option3": "இயல்பு குடியுரிமை பெறுதல் ",
      "option4": "வம்சாவளியால் குடியுரிமை பெறுதல்",
      "answer": "வம்சாவளியால் குடியுரிமை பெறுதல் ",
      "topic": "குடியுரிமை",
      "topicId": 53
    },
    {
      "questionId": 3371,
      "question": "பாண்டிச்சேரி இந்தியாவுடன் இணைந்தபொழுது எந்த ஆண்டு இந்திய அரசு குடியுரிமை வழங்கியது?",
      "option1": 1952,
      "option2": 1962,
      "option3": 1955,
      "option4": 1965,
      "answer": 1962,
      "topic": "குடியுரிமை",
      "topicId": 53
    },
    {
      "questionId": 3372,
      "question": "இந்திய அரசியலமைப்பு சட்டம் இந்திய குடியுரிமையை இழத்தல் பற்றி எத்தனை வழிமுறைகளை கூறுகின்றது?",
      "option1": 5,
      "option2": 4,
      "option3": 3,
      "option4": 2,
      "answer": 3,
      "topic": "குடியுரிமை",
      "topicId": 53
    },
    {
      "questionId": 3373,
      "question": "இந்திய அரசியலமைப்புச் சட்டத்தின் இரண்டாவது பகுதியின் 5 முதல் 11 வரையிலான விதிகள் குறிப்பிடுவது எது?",
      "option1": "இந்தியக் குடியுரிமையை பெறுதல் ",
      "option2": "இந்தியக் குடியுரிமையை இழத்தல் ",
      "option3": "குடியுரிமை மறுத்தல்",
      "option4": "ஒற்றைக் குடியுரிமை பெறுதல் ",
      "answer": "இந்தியக் குடியுரிமையை இழத்தல் ",
      "topic": "குடியுரிமை",
      "topicId": 53
    },
    {
      "questionId": 3374,
      "question": "முன்னுரிமை வரிசைப்படி நாட்டின் முதல் குடிமகன் யார்?",
      "option1": "பிரதமர் ",
      "option2": "முதலமைச்சர் ",
      "option3": "குடியரசுத் தலைவர் ",
      "option4": "ராணுவத் தளபதி ",
      "answer": "குடியரசு தலைவர் ",
      "topic": "குடியுரிமை",
      "topicId": 53
    },
    {
      "questionId": 3375,
      "question": "ஓர் இந்திய குடிமகன் தாமாக முன் வந்து வெளிநாட்டின் குடியுரிமையை பெரும் பட்சத்தில் அவரது ---------- உரிமை முடக்கப்படுகிறது.",
      "option1": "சொத்துரிமை",
      "option2": "குடியுரிமை",
      "option3": "சமஉரிமை",
      "option4": "சுதந்திர உரிமை",
      "answer": "குடியுரிமை",
      "topic": "குடியுரிமை",
      "topicId": 53
    },
    {
      "questionId": 3376,
      "question": "பூர்வீகம், பிறப்பு மற்றும் இனம் ஆகியவற்றின் அடிப்படையில் ஒரு குறிப்பிட்ட நாட்டினர் இயல்பாக பெரும் நிலை -------- எனப்படும். ",
      "option1": "குடியுரிமை",
      "option2": "நாட்டுரிமை ",
      "option3": "தனியுரிமை",
      "option4": "மேற்கண்ட அனைத்தும்",
      "answer": "நாட்டுரிமை ",
      "topic": "குடியுரிமை",
      "topicId": 53
    },
    {
      "questionId": 3377,
      "question": "இந்திய அரசியலமைப்பு சட்டம் நமக்கு வழங்கும் குடியுரிமை எது?",
      "option1": "ஒற்றை குடியுரிமை",
      "option2": "இரட்டைக் குடியுரிமை ",
      "option3": "வெளிநாட்டு குடியுரிமை",
      "option4": "மேற்கண்ட அனைத்தும் ",
      "answer": "ஒற்றை குடியுரிமை ",
      "topic": "குடியுரிமை",
      "topicId": 53
    },
    {
      "questionId": 3378,
      "question": "இரட்டைக் குடியுரிமை வழங்கும் நாடுகள் எவை?",
      "option1": "அமெரிக்கா",
      "option2": "சுவிசர்லாந்து ",
      "option3": "ரஷ்யா",
      "option4": "மேற்கண்ட அனைத்தும் ",
      "answer": "மேற்கண்ட அனைத்தும் ",
      "topic": "குடியுரிமை",
      "topicId": 53
    },
    {
      "questionId": 3379,
      "question": "இந்திய அரசின் வெளியுறவுத் துறை அமைச்சகத்தால் எத்தனை ஆண்டுகளுக்கு ஒருமுறை பிரவாசி பாரதிய தினம் கொண்டாடப்படுகிறது?",
      "option1": "இரண்டு",
      "option2": "மூன்று",
      "option3": "நான்கு",
      "option4": "ஐந்து",
      "answer": "இரண்டு",
      "topic": "குடியுரிமை",
      "topicId": 53
    },
    {
      "questionId": 3380,
      "question": "பிரவாசி பாரதிய தினம் எந்த துறையால் கொண்டாடப்படுகிறது?",
      "option1": "உள்துறை அமைச்சகம்",
      "option2": "வெளியுறவுத் துறை அமைச்சகம்",
      "option3": "இராணுவத்துறை ",
      "option4": "நிதித்துறை",
      "answer": "வெளியுறவுத் துறை அமைச்சகம்",
      "topic": "குடியுரிமை",
      "topicId": 53
    },
    {
      "questionId": 3381,
      "question": "வெளிநாடு வாழ் இந்தியர் தினம் ( பிரவாசி பாரதிய தினம்) எப்போது கொண்டாடப்படுகிறது? ",
      "option1": "அக்டோபர் 9",
      "option2": "பிப்ரவரி 9",
      "option3": "ஜனவரி 9",
      "option4": "டிசம்பர் 9",
      "answer": "ஜனவரி 9",
      "topic": "குடியுரிமை",
      "topicId": 53
    },
    {
      "questionId": 3382,
      "question": "ஒவ்வொரு மனிதனுக்கும் இன, தேசிய, நிற, பால்,வயது,சமய போன்ற பாகுபடுகளின்றி அரசின் சட்டத்தால் தரப்படும் உரிமைகளை குறிப்பது எது?",
      "option1": "சமூக உரிமை",
      "option2": "குடிமை உரிமை ",
      "option3": "அரசியல் உரிமை",
      "option4": "சமத்துவ உரிமை",
      "answer": "குடிமை உரிமை ",
      "topic": "குடியுரிமை",
      "topicId": 53
    },
    {
      "questionId": 3383,
      "question": "சிட்டிசன் என்ற சொல் சிவிஸ் என்ற -------- மொழிச் சொல்லில் இருந்து பெறப்பட்டது?",
      "option1": "பிரஞ்சு",
      "option2": "கிரேக்கம்",
      "option3": "இலத்தீன்",
      "option4": "அரபு",
      "answer": "இலத்தீன்",
      "topic": "குடியுரிமை",
      "topicId": 53
    },
    {
      "questionId": 3384,
      "question": "குடியுரிமை சட்டம் இயற்றப்பட்ட ஆண்டு என்ன?",
      "option1": 1960,
      "option2": 1955,
      "option3": 1949,
      "option4": 1947,
      "answer": 1955,
      "topic": "குடியுரிமை",
      "topicId": 53
    },
    {
      "questionId": 3385,
      "question": "இந்திய குடியுரிமை சட்டம் எத்தனை முறை திருத்தப்பட்டுள்ளது?",
      "option1": 9,
      "option2": 6,
      "option3": 8,
      "option4": 5,
      "answer": 8,
      "topic": "குடியுரிமை",
      "topicId": 53
    },
    {
      "questionId": 3386,
      "question": "சமயம், இனம், ஜாதி, பாலினம் அல்லது பிறப்பிடம் ஆகியவற்றின் அடிப்படையில் பாகுபடுத்துவதை தடை செய்யும் சட்டப் பிரிவு எது?",
      "option1": "பிரிவு 15",
      "option2": "பிரிவு 16",
      "option3": "பிரிவு 17",
      "option4": "பிரிவு 18",
      "answer": "பிரிவு 15",
      "topic": "அடிப்படை உரிமைகள்",
      "topicId": 54
    },
    {
      "questionId": 3387,
      "question": "எந்தவொரு குறிப்பிட்ட சமயத்தையும் ஆதரிக்க அரசானது எந்தவொரு குடிமகனையும் வரிசெலுத்துமாறு வற்புறுத்த கூடாது என்று கூறும் சட்டப் பிரிவு எது?",
      "option1": "பிரிவு 25",
      "option2": "பிரிவு 26",
      "option3": "பிரிவு 27",
      "option4": "பிரிவு 28",
      "answer": "பிரிவு 27",
      "topic": "அடிப்படை உரிமைகள்",
      "topicId": 54
    },
    {
      "questionId": 3388,
      "question": "இந்திய அரசியலமைப்பின் எந்த பிரிவு சம வாய்ப்பு மற்றும் சம வேலைக்கு சம ஊதியம் என உத்திரவாதம் அளிக்கிறது?",
      "option1": "பிரிவு 13",
      "option2": "பிரிவு 14",
      "option3": "பிரிவு 15",
      "option4": "பிரிவு 16",
      "answer": "பிரிவு 14",
      "topic": "அடிப்படை உரிமைகள்",
      "topicId": 54
    },
    {
      "questionId": 3389,
      "question": "ஒரு மனிதனின் ஒட்டு மொத்த வளர்ச்சிக்கு தேவையான உரிமைகள் --------- எனப்படும்.",
      "option1": "பண்பாட்டு உரிமைகள்",
      "option2": "சமூக உரிமைகள்",
      "option3": "அடிப்படை உரிமைகள் ",
      "option4": "பொருளாதார உரிமைகள்",
      "answer": "அடிப்படை உரிமைகள் ",
      "topic": "அடிப்படை உரிமைகள்",
      "topicId": 54
    },
    {
      "questionId": 3390,
      "question": "ஒவ்வொரு மனிதனுக்கும் கொடுக்கப்பட்டுள்ள அடிப்படை உரிமைகள் எத்தனை?",
      "option1": 5,
      "option2": 7,
      "option3": 6,
      "option4": 8,
      "answer": 6,
      "topic": "அடிப்படை உரிமைகள்",
      "topicId": 54
    },
    {
      "questionId": 3391,
      "question": "சட்டத்தின் முன் அனைவரும் சமம், சட்டத்தின் மூலம் அனைவருக்கும் சம பாதுகாப்பு என்பதைக் கூறும் உரிமை எது?",
      "option1": "குடிமை உரிமை ",
      "option2": "அரசியல் உரிமை ",
      "option3": "சமத்துவ உரிமை",
      "option4": "சுதந்திர உரிமை ",
      "answer": "சமத்துவ உரிமை ",
      "topic": "அடிப்படை உரிமைகள்",
      "topicId": 54
    },
    {
      "questionId": 3392,
      "question": "நமது அரசியலமைப்புச் சட்டத்தில் எத்தனை வகையான சுதந்திர உரிமைகள் உள்ளது?",
      "option1": 4,
      "option2": 5,
      "option3": 6,
      "option4": 7,
      "answer": 6,
      "topic": "அடிப்படை உரிமைகள்",
      "topicId": 54
    },
    {
      "questionId": 3393,
      "question": "14 வயதுக்குட்பட்ட சிறுவர்களை அபாயகரமான தொழில்களில் ஈடுபடுத்துவது குற்றமாகும் என கூறும் உரிமை எது?",
      "option1": "சுதந்திர உரிமை ",
      "option2": "பண்பாட்டு மற்றும் கல்வி உரமை",
      "option3": "சுரண்டலுக்கு எதிரான உரிமை ",
      "option4": "சமத்துவ உரிமை ",
      "answer": "சுரண்டலுக்கு எதிரான உரிமை",
      "topic": "அடிப்படை உரிமைகள்",
      "topicId": 54
    },
    {
      "questionId": 3394,
      "question": "ஒரு செயலை செய்யவோ அல்லது அச்செயலை தடுக்கவோ நீதிமன்றத்தால் அல்லது வேறு சட்ட அமைப்பினால் வழங்கப்படும் எழுத்துப்பூர்வமான உத்தரவு -------- எனப்படும்.",
      "option1": "மனித உரிமை",
      "option2": "அடிப்படை உரிமை",
      "option3": "அடிப்படை கடமை",
      "option4": "நீதிப் பேராணை",
      "answer": "நீதிப் பேராணை",
      "topic": "அடிப்படை உரிமைகள்",
      "topicId": 54
    },
    {
      "questionId": 3395,
      "question": "இந்திய அரசியலமைப்பின் அடிப்படை உரிமைகள் எந்த நாட்டு அடிப்படை உரிமைகளின் தாக்கத்தால் உருவாக்கப்பட்டது?",
      "option1": "அயர்லாந்து ",
      "option2": "ரஷ்யா",
      "option3": "இங்கிலாந்து ",
      "option4": "அமெரிக்க ஐக்கிய நாடுகள் ",
      "answer": "அமெரிக்க ஐக்கிய நாடுகள் ",
      "topic": "அடிப்படை உரிமைகள்",
      "topicId": 54
    },
    {
      "questionId": 3396,
      "question": "இந்தியாவின் மகாசாசனம் என அழைக்கப்படும் அரசியலமைப்பு பகுதி எது?",
      "option1": "பகுதி (II)",
      "option2": "பகுதி (III)",
      "option3": "பகுதி (IV)",
      "option4": "பகுதி (XII)",
      "answer": "பகுதி (III)",
      "topic": "அடிப்படை உரிமைகள்",
      "topicId": 54
    },
    {
      "questionId": 3397,
      "question": "தனிபட்டவரின் அடிப்படை உரிமைகள் பாதிக்கப்படும் போது நீதிமன்றதை அணுகி உரிமையை பெறுதல் எந்த சட்டபிரிவின் கீழ் வருகிறது?",
      "option1": "பிரிவு 29",
      "option2": "பிரிவு 30",
      "option3": "பிரிவு 31",
      "option4": "பிரிவு 32",
      "answer": "பிரிவு 32",
      "topic": "அடிப்படை உரிமைகள்",
      "topicId": 54
    },
    {
      "questionId": 3398,
      "question": "கீழ்கண்டவற்றுள் தவறான இணை எது ?",
      "option1": "சட்டத்தின் முன் அனைவரும் சமம்-பிரிவு 14",
      "option2": "தீண்டாமையை ஒழித்தல்- பிரிவு 17",
      "option3": "பொது வேலைவாய்ப்புகளில் சம வாய்ப்பளித்தல் - பிரிவு 16",
      "option4": "தொடக்கக்கல்வி பெறும் உரிமை - பிரிவு 20",
      "answer": "தொடக்கக்கல்வி பெறும் உரிமை - பிரிவு 20",
      "topic": "அடிப்படை உரிமைகள்",
      "topicId": 54
    },
    {
      "questionId": 3399,
      "question": "சொத்துரிமை தற்போது கீழ்க்கண்டவற்றுள் எந்தப் பகுதியில் சேர்க்கப்பட்டுள்ளது?",
      "option1": "பகுதி II,21A",
      "option2": "பகுதி XII, 300A",
      "option3": "பகுதி IV, 28",
      "option4": "பகுதி IV, 25",
      "answer": "பகுதி XII, 300A",
      "topic": "அடிப்படை உரிமைகள்",
      "topicId": 54
    },
    {
      "questionId": 3400,
      "question": "கி. பி.1215ல் இங்கிலாந்து மன்னர் --------- என்பவரால் வெளியிடபட்ட உரிமைகள் பட்டயமே மகாசாசம் எனப்படும்.",
      "option1": "முதலாம் ஜான்",
      "option2": "முதலாம் எட்வர்டு ",
      "option3": "மூன்றாம் ஹென்றி ",
      "option4": "முதலாம் வில்லியம் ",
      "answer": "முதலாம் ஜான்",
      "topic": "அடிப்படை உரிமைகள்",
      "topicId": 54
    },
    {
      "questionId": 3401,
      "question": "இந்திய அரசியலமைப்பு 42 வது சட்டத்திருத்தம் எதனை வரையறுக்கின்றது?",
      "option1": "அடிப்படை உரிமைகள்",
      "option2": "அடிப்படை கடமைகள்",
      "option3": "குடிமை உரிமை",
      "option4": "நாட்டுரிமை",
      "answer": "அடிப்படை கடமைகள்",
      "topic": "அடிப்படை கடமைகள்",
      "topicId": 55
    },
    {
      "questionId": 3402,
      "question": "இந்திய அரசமைப்புச் சட்டத்தில் அடிப்படைக் கடமைகள் 1976 ஆம் ஆண்டு எந்த சட்ட திருத்தத்தின் மூலம் இணைக்கப்பட்டன?",
      "option1": 44,
      "option2": 43,
      "option3": 41,
      "option4": 42,
      "answer": 42,
      "topic": "அடிப்படை கடமைகள்",
      "topicId": 55
    },
    {
      "questionId": 3403,
      "question": "இந்திய அரசமைப்புச் சட்டத்தில் எத்தனை அடிப்படைக் கடமைகள் உள்ளன?",
      "option1": 10,
      "option2": 11,
      "option3": 12,
      "option4": 13,
      "answer": 11,
      "topic": "அடிப்படை கடமைகள்",
      "topicId": 55
    },
    {
      "questionId": 3404,
      "question": "அடிப்படைக் கடமைகள் பற்றி ஆய்வு மேற்கொண்ட குழு எது?",
      "option1": "P.V.இராஜமன்னார் குழு",
      "option2": "சர்தார் ஸ்வரன் சிங் குழு ",
      "option3": "M.M.பூஞ்சி குழு",
      "option4": "D.S.கோத்தாரி குழு",
      "answer": "சர்தார் ஸ்வரன் சிங் குழு",
      "topic": "அடிப்படை கடமைகள்",
      "topicId": 55
    },
    {
      "questionId": 3405,
      "question": "இந்திய அரசமைப்பின் அடிப்படைக் கடமைகள் எந்த நாட்டிலிருந்து பெறப்பட்டது?",
      "option1": "அயர்லாந்து",
      "option2": "முன்னாள் சோவியத் யூனியன்",
      "option3": "இங்கிலாந்து அமரிக்க ஐக்கிய நாடுகள் ",
      "option4": "அமரிக்க ஐக்கிய நாடுகள்",
      "answer": "முன்னாள் சோவியத் யூனியன்",
      "topic": "அடிப்படை கடமைகள்",
      "topicId": 55
    },
    {
      "questionId": 3406,
      "question": "எந்த ஆண்டு வரை கல்வித்துறை மாநில பட்டியலில் இருந்தது?",
      "option1": 1968,
      "option2": 1976,
      "option3": 1972,
      "option4": 1989,
      "answer": 1976,
      "topic": "ஒன்றிய நிர்வாகம்",
      "topicId": 56
    },
    {
      "questionId": 3407,
      "question": "இந்திய ஆயுத படைகளின் தலைமைத் தளதியாக இருப்பவர் யார்?",
      "option1": "பிரதமர்",
      "option2": "குடியரசுத் தலைவர் ",
      "option3": "இராணுவத் தளபதி ",
      "option4": "உச்ச நீதிமன்ற நீதிபதி ",
      "answer": "குடியரசுத் தலைவர் ",
      "topic": "ஒன்றிய நிர்வாகம்",
      "topicId": 56
    },
    {
      "questionId": 3408,
      "question": "அசாம் ரைபில்ஸ், சிறப்பு எல்லைப்புற படை ஆகியன -------- படைகளாகும்.",
      "option1": "இராணுவப் படை ",
      "option2": "துணை இராணுவப் படை ",
      "option3": "இந்திய ஆயுத படை",
      "option4": "மத்திய ஆயுதக் காவல் படை",
      "answer": "துணை இராணுவப் படை ",
      "topic": "ஒன்றிய நிர்வாகம்",
      "topicId": 56
    },
    {
      "questionId": 3409,
      "question": "BSF, CRPF, ITBP, CISF மற்றும் SSB ஆகியவற்றை உள்ளடக்கிய மத்திய ஆயுதக் காவல் படைகள் எந்த அமைச்சகத்தின் கீழ் செயல்படுகிறது?",
      "option1": "மத்திய உள்துறை அமைச்சகம்",
      "option2": "பாதுகாப்பு அமைச்சகம்",
      "option3": "நிதி அமைச்சகம்",
      "option4": "மனிதவள மேம்பாட்டு அமைச்சகம் ",
      "answer": "மத்திய உள்துறை அமைச்சகம் ",
      "topic": "ஒன்றிய நிர்வாகம்",
      "topicId": 56
    },
    {
      "questionId": 3410,
      "question": "இந்திய ஆயுதப் படைகளை கௌரவிப்பதற்காக இந்திய அரசால் நிறுவப்பட்ட தேசியப் போர் நினைவுச் சின்னம் எங்குள்ளது?",
      "option1": "கல்கத்தா ",
      "option2": "டெல்லி",
      "option3": "சூரத்",
      "option4": "பம்பாய் ",
      "answer": "டெல்லி",
      "topic": "ஒன்றிய நிர்வாகம்",
      "topicId": 56
    },
    {
      "questionId": 3411,
      "question": "நான்கு நட்சத்திர அந்தஸ்து கொண்ட கடற்படைத் தளபதி எவ்வாறு அழைக்கப்படுகிறார் ?",
      "option1": "ஜெனரல்",
      "option2": "அட்மிரல்",
      "option3": "ஏர் சீப் மார்ஷல்",
      "option4": "கச்சார் லெவி",
      "answer": "அட்மிரல்",
      "topic": "ஒன்றிய நிர்வாகம்",
      "topicId": 56
    },
    {
      "questionId": 3412,
      "question": "இந்திய இராணுவத்தின் உயர்ந்த பதவி எது?",
      "option1": "சப் லெப்டினன்ட் ",
      "option2": "மேஜர்",
      "option3": "பீல்டு மார்ஷல் ",
      "option4": "ரிசல்தார்",
      "answer": "பீல்டு மார்ஷல் ",
      "topic": "ஒன்றிய நிர்வாகம்",
      "topicId": 56,
      "explanation": "தரைப்படையின் தலைமைப் பதவி பீல்டு மார்சல். இது இந்திய குடியரசுத் தலைவரால் வழங்கப்படுகிறது."
    },
    {
      "questionId": 3413,
      "question": "இந்தியாவின் முதல் பீல்டு மார்ஷல் யார்?",
      "option1": "சக.எம்.கரியப்பா",
      "option2": "சாம் மானக்ஷா",
      "option3": "அர்ஜூன் சிங்",
      "option4": "மனோஜ் பாண்டே",
      "answer": "சாம் மானக்ஷா ",
      "topic": "ஒன்றிய நிர்வாகம்",
      "topicId": 56
    },
    {
      "questionId": 3414,
      "question": "இந்திய விமானப்படையில் ஐந்து நட்சத்திர அந்தஸ்து கொண்ட மார்ஷல் பதவிக்கு உயர்வு பெற்ற முதல் அதிகாரி யார்?",
      "option1": "அர்ஜூன் சிங் ",
      "option2": "மனோஜ் முகுந்த் நரவனே",
      "option3": "V.K.சௌத்ரி",
      "option4": "R.ஹரிகுமார்",
      "answer": "அர்ஜூன் சிங் ",
      "topic": "ஒன்றிய நிர்வாகம்",
      "topicId": 56
    },
    {
      "questionId": 3415,
      "question": "1758 ஆம் ஆண்டு தோற்றுவிக்கப்பட்ட \"மெட்ராஸ் ரெஜிமென்ட்\" பிரிவு இந்தியாவில் எங்குள்ளது?",
      "option1": "சென்னை ",
      "option2": "வெல்லிங்டன்",
      "option3": "டெல்லி",
      "option4": "காஷ்மீர் ",
      "answer": "வெல்லிங்டன் ",
      "topic": "ஒன்றிய நிர்வாகம்",
      "topicId": 56
    },
    {
      "questionId": 3416,
      "question": "அதிகாரிகள் பயிற்சி பள்ளியானது \"அதிகாரிகள் பயிற்சி அகாடமி\"யாக எப்போது பெயர் மாற்றம் செய்யப்பட்டது?",
      "option1": "1995, மார்ச் 6",
      "option2": "1996, ஜூலை 5",
      "option3": "1997, பிப்ரவரி 10",
      "option4": "1998, ஜனவரி 1",
      "answer": "1998, ஜனவரி 1",
      "topic": "ஒன்றிய நிர்வாகம்",
      "topicId": 56
    },
    {
      "questionId": 3417,
      "question": "இந்தியாவில் ஏழு படைப்பிரிவுகளைக் கொண்ட படை எது?",
      "option1": "இந்தியக் கடலோரக் காவல்படை ",
      "option2": "சிறப்பு எல்லைப்புற படை",
      "option3": "இந்திய விமானப்படை ",
      "option4": "இந்திய கடற்படை ",
      "answer": "இந்திய விமானப்படை ",
      "topic": "ஒன்றிய நிர்வாகம்",
      "topicId": 56
    },
    {
      "questionId": 3418,
      "question": "இந்தியக் கடலோரக் காவல்படை எந்த ஆண்டு நிறுவப்பட்டது?",
      "option1": 1977,
      "option2": 1978,
      "option3": 1979,
      "option4": 1980,
      "answer": 1978,
      "topic": "ஒன்றிய நிர்வாகம்",
      "topicId": 56
    },
    {
      "questionId": 3419,
      "question": "தென்கிழக்கு ஆசியாவின் கடல் சார் பகுதியான ஶ்ரீ விஜயம் மீது தன் கடற்படையெடுப்பை தொடங்கியவர் யார்?",
      "option1": "முதலாம் இராஜேந்திரன் ",
      "option2": "இராஜாதிராஜ சோழன்",
      "option3": "விஜயாலய சோழன் ",
      "option4": "விக்ரம சோழன்",
      "answer": "முதலாம் இராஜேந்திரன் ",
      "topic": "ஒன்றிய நிர்வாகம்",
      "topicId": 56
    },
    {
      "questionId": 3420,
      "question": "இயற்கை மற்றும் மனித பேரழிவுகளில் இருந்து மக்களை மீட்கும் பணிகளில் எப்படைகள் ஈடுபடுகின்றன? ",
      "option1": "இந்திய கடலோரக் காவல்படை ",
      "option2": "சிறப்பு எல்லைப்புற படை",
      "option3": "துணை இராணுவ பாதுகாப்புப் படை ",
      "option4": "இந்திய விமானப்படை ",
      "answer": "துணை இராணுவ பாதுகாப்புப் ",
      "topic": "ஒன்றிய நிர்வாகம்",
      "topicId": 56
    },
    {
      "questionId": 3421,
      "question": "அஸ்ஸாம் ரைபிள்ஸ் படைப்பிரிவானது பிரிட்டிஷாரால் எந்த ஆண்டு உருவாக்கப்பட்டது?",
      "option1": 1830,
      "option2": 1835,
      "option3": 1840,
      "option4": 1845,
      "answer": 1835,
      "topic": "ஒன்றிய நிர்வாகம்",
      "topicId": 56
    },
    {
      "questionId": 3422,
      "question": "இந்தியாவின் புலனாய்வு அமைப்பான ஆராய்ச்சி மற்றும் பகுப்பாய்வு பிரிவின் கீழ் எது செயல்படுகிறது?",
      "option1": "சிறப்பு எல்லைப்புற படை ",
      "option2": "மத்திய ஆயுத காவல் படை",
      "option3": "மத்திய ரிசர்வ் காவல் படை ",
      "option4": "எல்லை பாதுகாப்புப் படை ",
      "answer": "சிறப்பு எல்லைப்புற படை ",
      "topic": "ஒன்றிய நிர்வாகம்",
      "topicId": 56
    },
    {
      "questionId": 3423,
      "question": "கலவரம், மீட்பு, கூட்டநெரிசலை கட்டுப்படுத்துதல் மற்றும் நிவாரண நடவடிக்கை போன்றவற்றை கட்டுப்படுத்தும் படை எது?",
      "option1": "மத்திய ரிசர்வ் காவல் படை ",
      "option2": "சிறப்பு சேவை பணியகம் ",
      "option3": "எல்லை பாதுகாப்புப் படை ",
      "option4": "மத்திய தொழிலக பாதுகாப்புப் படை ",
      "answer": "மத்திய ரிசர்வ் காவல் படை ",
      "topic": "ஒன்றிய நிர்வாகம்",
      "topicId": 56
    },
    {
      "questionId": 3424,
      "question": "டெல்லி மெட்ரோ பாதுகாப்பு மற்றும் விமானநிலைய பாதுகாப்பு ஆகியவை எதனுடைய பணியாகும்?",
      "option1": "தேசிய மாணவர் படை ",
      "option2": "சிறப்பு சேவை பணியகம் ",
      "option3": "இந்திய கடற்படை ",
      "option4": "மத்திய தொழிலக பாதுகாப்புப் படை ",
      "answer": "மத்திய தொழிலக பாதுகாப்புப் படை ",
      "topic": "ஒன்றிய நிர்வாகம்",
      "topicId": 56
    },
    {
      "questionId": 3425,
      "question": "தொழில்சார் வல்லுநர்கள், கல்லூரி மாணவர்கள், விவசாய மற்றும் தொழில்துறை பணியாளர்கள் எந்த படையில் பணியமத்தப்படுகின்றனர்?",
      "option1": "இந்திய விமானப்படை ",
      "option2": "இந்திய ஊர்க்காவல் படை ",
      "option3": "தேசிய மாணவர் படை ",
      "option4": "எல்லை பாதுகாப்புப் படை ",
      "answer": "இந்திய ஊர்க்காவல் படை ",
      "topic": "ஒன்றிய நிர்வாகம்",
      "topicId": 56
    },
    {
      "questionId": 3426,
      "question": "ஊர்க்காவல் படையில் சேரும் உறுப்பினர்களின் பதவிக்காலம் எத்தனை ஆண்டுகள்?",
      "option1": "1 முதல் 5 ஆண்டுகள் ",
      "option2": "2 முதல் 5 ஆண்டுகள் ",
      "option3": "3 முதல் 5 ஆண்டுகள் ",
      "option4": "4 முதல் 5 ஆண்டுகள் ",
      "answer": "3 முதல் 5 ஆண்டுகள் ",
      "topic": "ஒன்றிய நிர்வாகம்",
      "topicId": 56
    },
    {
      "questionId": 3427,
      "question": "அணிசேராமை என்ற சொல் --------- என்பவரால் உருவாக்கப்பட்டது?",
      "option1": "நேரு",
      "option2": "வி.கே.கிருஷ்ணமேனன் ",
      "option3": "காந்தி",
      "option4": "வல்லபாய் பட்டேல் ",
      "answer": "வி.கே.கிருஷ்ணமேனன்",
      "topic": "ஒன்றிய நிர்வாகம்",
      "topicId": 56
    },
    {
      "questionId": 3428,
      "question": "ஆப்பிரிக்க தேசிய காங்கிரஸின் தலைவராக செயல்பட்டவர் யார்?",
      "option1": "தாபோ உம்பெக்கி",
      "option2": "ராமபோசா",
      "option3": "நெல்சன் மண்டேலா ",
      "option4": "ஜோண்டூபே",
      "answer": "நெல்சன் மண்டேலா ",
      "topic": "ஒன்றிய நிர்வாகம்",
      "topicId": 56
    },
    {
      "questionId": 3429,
      "question": "இந்தியாவின் பொதுவான நில எல்லைகள் எது?",
      "option1": "பாகிஸ்தான் மற்றும் ஆப்கானிஸ்தான்",
      "option2": "நேபாளம் மற்றும் சீனா",
      "option3": "வங்காளதேசம் மற்றும் மியான்மர் ",
      "option4": "மேற்கண்ட அனைத்தும் ",
      "answer": "மேற்கண்ட அனைத்தும் ",
      "topic": "ஒன்றிய நிர்வாகம்",
      "topicId": 56
    },
    {
      "questionId": 3430,
      "question": "தெற்காசிய நாடுகளின் பிராந்திய கூட்டமைப்பு எவ்வாறு அழைக்கப்படுகிறது?",
      "option1": "பி.பி.ஐ.என் (BBIN)",
      "option2": "சார்க் (SAARC)",
      "option3": "பிம்ஸ்டெக்(BIMSTEC)",
      "option4": "பி.சி.ஐ.எம் (BCIM)",
      "answer": "சார்க் (SAARC)",
      "topic": "ஒன்றிய நிர்வாகம்",
      "topicId": 56
    },
    {
      "questionId": 3431,
      "question": "சார்க் அமைப்பின் உறுப்பு நாடுகள் எவை?",
      "option1": "இந்தியா மற்றும் வங்காளதேசம் ",
      "option2": "பாகிஸ்தான் மற்றும் நேபாளம் ",
      "option3": "மாலத்தீவு மற்றும் ஆப்கானிஸ்தான் ",
      "option4": "இவை அனைத்தும் ",
      "answer": "இவை அனைத்தும் ",
      "topic": "ஒன்றிய நிர்வாகம்",
      "topicId": 56
    },
    {
      "questionId": 3432,
      "question": "வங்காளதேசம், இந்தியா, மியான்மர், இலங்கை, தாய்லாந்து, பூடான் மற்றும் நேபாளம் போன்றவை எதன் உறுப்பு நாடுகள் ஆகும்?",
      "option1": "பிம்ஸ்டெக் ",
      "option2": "பி.பி.ஐ.என்",
      "option3": "சார்க்",
      "option4": "பி.சி.ஐ.எம்",
      "answer": "பிம்ஸ்டெக் ",
      "topic": "ஒன்றிய நிர்வாகம்",
      "topicId": 56
    },
    {
      "questionId": 3433,
      "question": "பி.பி.ஐ.என் கூட்டமைப்பு எதற்காக உருவாக்கப்பட்டது?",
      "option1": "பல்துறை தொழில்நுட்பம் மற்றும் பொருளாதார கூட்டுறவிற்கான முயற்சி ",
      "option2": "பயணிகள், சரக்கு மற்றும் எரிசக்தி மேம்பாடு ஆகியவைகள் பரிமாற்றம் ",
      "option3": "சகோதரத்துவ பிணைப்புகளை வளர்த்தல்",
      "option4": "செழிப்பான பொருளாதார மண்டலத்தை ஏற்படுத்துதல்",
      "answer": "பயணிகள், சரக்கு மற்றும் எரிசக்தி மேம்பாடு ஆகியவைகள் பரிமாற்றம்",
      "topic": "ஒன்றிய நிர்வாகம்",
      "topicId": 56
    },
    {
      "questionId": 3434,
      "question": "கீழ்க்கண்டவற்றுள் அரசாங்கத்தின் உறுப்பினராக இருப்பது எது?",
      "option1": "சட்டமன்றம்‌",
      "option2": "நிர்வாகத் துறை",
      "option3": "நீதித்துறை ",
      "option4": "மேற்கண்ட அனைத்தும் ",
      "answer": "மேற்கண்ட அனைத்தும் ",
      "topic": "ஒன்றிய நிர்வாகம்",
      "topicId": 56
    },
    {
      "questionId": 3435,
      "question": "ஐக்கிய பேரரசு காணப்பட்ட முடியாட்சி அமைப்பே மிகவும் --------- அரசாங்கம் ஆகும்",
      "option1": "புதுமையான",
      "option2": "பழமையான ",
      "option3": "அறிவார்ந்த ",
      "option4": "திறமையான ",
      "answer": "பழமையான ",
      "topic": "ஒன்றிய நிர்வாகம்",
      "topicId": 56
    },
    {
      "questionId": 3436,
      "question": "எந்த ஆட்சியில் அரசரோ அல்லது மகாராணியோ அரசாங்கத்தின் தலைவராவார்?",
      "option1": "மக்களாட்சி ",
      "option2": "ஒற்றையாட்சி ",
      "option3": "கூட்டாட்சி ",
      "option4": "முடியாட்சி ",
      "answer": "முடியாட்சி ",
      "topic": "ஒன்றிய நிர்வாகம்",
      "topicId": 56
    },
    {
      "questionId": 3437,
      "question": "இறையாண்மை மிக்க ஓர் அரசு ஒரே நிறுவனமாக இருந்து ஆட்சி செய்வது எந்த ஆட்சி முறையைக் குறிக்கிறது? ",
      "option1": "நாடாளுமன்ற ஆட்சிமுறை",
      "option2": "கூட்டாட்சி முறை ",
      "option3": "ஒற்றை ஆட்சி முறை",
      "option4": "ஜனாதிபதி ஆட்சி முறை",
      "answer": "ஒற்றை ஆட்சி முறை ",
      "topic": "ஒன்றிய நிர்வாகம்",
      "topicId": 56
    },
    {
      "questionId": 3438,
      "question": "ஒற்றை ஆட்சி முறைக்கான உதாரணம் எது?",
      "option1": "இங்கிலாந்து ",
      "option2": "பிரான்ஸ் ",
      "option3": "ஜப்பான் ",
      "option4": "இவை அனைத்தும் ",
      "answer": "இவை அனைத்தும் ",
      "topic": "ஒன்றிய நிர்வாகம்",
      "topicId": 56
    },
    {
      "questionId": 3439,
      "question": "அரசு என்னும் பதம், பழைய --------- வார்த்தையான கவர்னர் என்பதிலிருந்து பெறப்பட்டது.",
      "option1": "அரேபிய ",
      "option2": "லத்தீன் ",
      "option3": "பிரெஞ்சு ",
      "option4": "கிரேக்க",
      "answer": "பிரெஞ்சு ",
      "topic": "ஒன்றிய நிர்வாகம்",
      "topicId": 56
    },
    {
      "questionId": 3440,
      "question": "குபர்னர் என்ற இலத்தீன் வார்த்தையின் பொருள் என்ன?",
      "option1": "இயக்கு ",
      "option2": "ஆட்சி செய்",
      "option3": "வழி நடத்து",
      "option4": "மேற்கண்ட அனைத்தும் ",
      "answer": "மேற்கண்ட அனைத்தும் ",
      "topic": "ஒன்றிய நிர்வாகம்",
      "topicId": 56
    },
    {
      "questionId": 3441,
      "question": "இந்திய அரசியலமைப்புச் சட்டத்தில் ஒற்றை ஆட்சி முறை அம்சங்களில் தவறானது எது?",
      "option1": "மாநில அரசின் மீது மத்திய அரசின் ஆளுமை",
      "option2": "அரசியலமைப்பின் நெகிழ்வுத்தன்மை",
      "option3": "இரட்டைக் குடியுரிமை ",
      "option4": "மாநிலங்களின் சமமற்ற பிரதிநிதித்துவம் ",
      "answer": "இரட்டைக் குடியுரிமை ",
      "topic": "ஒன்றிய நிர்வாகம்",
      "topicId": 56
    },
    {
      "questionId": 3442,
      "question": "தேசிய அரசும் பிராந்திய அரசுகளும் தங்களது அதிகாரங்களை பகிர்ந்து அவரவர் எல்லைக்குட்பட்டு சுதந்திரமாகச் செயல்படுவது --------- முறை ஆட்சியாகும்.",
      "option1": "ஒற்றை ஆட்சி",
      "option2": "கூட்டாட்சி ",
      "option3": "ஜனாதிபதி ஆட்சி ",
      "option4": "நாடாளுமன்ற ஆட்சி",
      "answer": "கூட்டாட்சி ",
      "topic": "ஒன்றிய நிர்வாகம்",
      "topicId": 56
    },
    {
      "questionId": 3443,
      "question": "கூட்டாட்சி முறையைக் கொண்ட நாடுகளில் தவறானது எது?",
      "option1": "ஐக்கிய, அமெரிக்க நாடுகள், ஸ்விட்சர்லாந்து ",
      "option2": "ஆஸ்திரேலியா, கனடா",
      "option3": "இலங்கை, ஜப்பான் ",
      "option4": "ரஷ்யா, பிரேசில்",
      "answer": "இலங்கை, ஜப்பான் ",
      "topic": "ஒன்றிய நிர்வாகம்",
      "topicId": 56
    },
    {
      "questionId": 3444,
      "question": "கூட்டாட்சி முறையில் தேசிய அரசு எவ்வாறு அழைக்கப்படுகிறது?",
      "option1": "மைய அரசு",
      "option2": "மாகாண அரசு",
      "option3": "மாநில அரசு",
      "option4": "மேற்கண்ட அனைத்தும் ",
      "answer": "மைய அரசு ",
      "topic": "ஒன்றிய நிர்வாகம்",
      "topicId": 56
    },
    {
      "questionId": 3445,
      "question": "கூட்டாட்சி முறையில் பிராந்திய அரசு எவ்வாறு அழைக்கப்படுகிறது?",
      "option1": "மைய அரசு ",
      "option2": "மாநில அரசு ",
      "option3": "தனித்துவ அரசு",
      "option4": "இவை ஏதுமில்லை ",
      "answer": "மாநில அரசு ",
      "topic": "ஒன்றிய நிர்வாகம்",
      "topicId": 56
    },
    {
      "questionId": 3446,
      "question": "கூட்டாட்சியின் நிறைகளில் தவறானது எது?",
      "option1": "மத்திய மாநில அரசுகளுக்கு இடையிலான அதிகாரப் பகிர்வு, நிர்வாகத் திறன்கள் மேம்பட வழிவகுக்கிறது ",
      "option2": "அதிகாரம் பகிர்ந்து அளிக்கப்படுவதால் மத்திய அரசின் சர்வாதிகாரப் போக்கைத் தடுக்கிறது.",
      "option3": "மிகச் சிறிய நாடுகள் தோன்றுவதற்கு வழி செய்கிறது ",
      "option4": "பொருளாதார மற்றும் பண்பாட்டு முன்னேற்றங்களுக்கு நன்மை அளிக்கிறது",
      "answer": "மிகச் சிறிய நாடுகள் தோன்றுவதற்கு வழி செய்கிறது ",
      "topic": "ஒன்றிய நிர்வாகம்",
      "topicId": 56
    },
    {
      "questionId": 3447,
      "question": "இந்திய அரசியலமைப்பில் கூட்டாட்சி முறை அம்சங்களில் தவறானது எது?",
      "option1": "அதிகாரப் பகிர்வு ",
      "option2": "எழுதப்பட்ட அரசியலமைப்பு",
      "option3": "ஒற்றை அரசாங்கம் ",
      "option4": "அரசியல் அமைப்பின் உயர் அதிகாரம்",
      "answer": "ஒற்றை அரசாங்கம் ",
      "topic": "ஒன்றிய நிர்வாகம்",
      "topicId": 56
    },
    {
      "questionId": 3448,
      "question": "இந்திய நாட்டின் உயர்ந்த அரசாங்க அமைப்பு எது?",
      "option1": "மாநில அரசு ",
      "option2": "உச்ச நீதிமன்றம் ",
      "option3": "உயர்நீதி மன்றம் ",
      "option4": "மத்திய அரசு",
      "answer": "மத்திய அரசு ",
      "topic": "ஒன்றிய நிர்வாகம்",
      "topicId": 56
    },
    {
      "questionId": 3449,
      "question": "மத்திய அரசின் தலைமையகம் எங்கு அமைந்துள்ளது?",
      "option1": "சென்னை ",
      "option2": "புது டெல்லி ",
      "option3": "மும்பை ",
      "option4": "ஹைதராபாத் ",
      "answer": "புது டெல்லி ",
      "topic": "ஒன்றிய நிர்வாகம்",
      "topicId": 56
    },
    {
      "questionId": 3450,
      "question": "இந்திய அரசியலமைப்பில் மத்திய அரசின் நிர்வாகம் பற்றி கூறும் சட்டப்பிரிவு எது?",
      "option1": "52-78",
      "option2": "53-79",
      "option3": "54-80",
      "option4": "51-70",
      "answer": "52-78",
      "topic": "ஒன்றிய நிர்வாகம்",
      "topicId": 56
    },
    {
      "questionId": 3451,
      "question": "ராஜ்ய சபாவில் இந்தியாவின் மாநில சட்டமன்றங்களால் தேர்ந்தெடுக்கப்படுவர்கள் எத்தனை பேர்?",
      "option1": 235,
      "option2": 238,
      "option3": 242,
      "option4": 247,
      "answer": 238,
      "topic": "ஒன்றிய நிர்வாகம்",
      "topicId": 56
    },
    {
      "questionId": 3452,
      "question": "இந்தியாவில் முப்படைகளின் தலைமை தளபதி யார்?",
      "option1": "பிரதமர் ",
      "option2": "துணைக்‌குடியரசு தலைவர் ",
      "option3": "ஆளுநர் ",
      "option4": "குடியரசுத் தலைவர் ",
      "answer": "குடியரசுத் தலைவர் ",
      "topic": "ஒன்றிய நிர்வாகம்",
      "topicId": 56
    },
    {
      "questionId": 3453,
      "question": "இந்தியாவின் முதல் குடியரசுத் தலைவர் யார்?",
      "option1": "வி.வி.கிரி",
      "option2": "டாக்டர் இராஜேந்திர பிரசாத் ",
      "option3": "ஆர்.வெங்கட்ராமன்",
      "option4": "ஜாகிர் உசேன் ",
      "answer": "டாக்டர் இராஜேந்திர பிரசாத் ",
      "topic": "ஒன்றிய நிர்வாகம்",
      "topicId": 56
    },
    {
      "questionId": 3454,
      "question": "ரிட்ரீட் கட்டிடம் எங்கு அமைந்துள்ளது?",
      "option1": "ஹைதராபாத் ",
      "option2": "புது டெல்லி ",
      "option3": "சிம்லா ",
      "option4": "மும்பை ",
      "answer": "சிம்லா ",
      "topic": "ஒன்றிய நிர்வாகம்",
      "topicId": 56
    },
    {
      "questionId": 3455,
      "question": "குடியரசுத் தலைவருக்கு பதவியேற்பு உறுதிமொழி செய்து வைப்பவர் யார்?",
      "option1": "பிரதமர் ",
      "option2": "முன்னால் குடியரசுத் தலைவர் ",
      "option3": "உயர்நீதிமன்ற தலைமை நீதிபதி ",
      "option4": "உச்ச நீதிமன்ற தலைமை நீதிபதி ",
      "answer": "உச்ச நீதிமன்ற தலைமை நீதிபதி ",
      "topic": "ஒன்றிய நிர்வாகம்",
      "topicId": 56
    },
    {
      "questionId": 3456,
      "question": "மத்திய அரசின் ஒவ்வொரு நடவடிக்கையும் குடியரசுத் தலைவரின் பெயராலேயே மேற்கொள்ளப்பட வேண்டும் என்று கூறும் சட்டப்பிரிவு எது?",
      "option1": 66,
      "option2": 53,
      "option3": 98,
      "option4": 77,
      "answer": 77,
      "topic": "ஒன்றிய நிர்வாகம்",
      "topicId": 56
    },
    {
      "questionId": 3457,
      "question": "கலை, இலக்கியம், அறிவியல் போன்ற துறைகளில் சிறந்து விளங்கும் எத்தனை நபர்களை குடியரசுத்தலைவர் மாநிலங்களவைக்கு நியமிக்கிறார்?",
      "option1": 2,
      "option2": 8,
      "option3": 12,
      "option4": 10,
      "answer": 12,
      "topic": "ஒன்றிய நிர்வாகம்",
      "topicId": 56
    },
    {
      "questionId": 3458,
      "question": "மத்திய அரசின் ஆண்டு வரவு செலவுத் திட்டத்தினை மத்திய நிதி அமைச்சர் குடியரசுத் தலைவரின் அனுமதி பெற்ற பின்னர் எங்கு சமர்ப்பிக்கிறார்?",
      "option1": "மக்களவை ",
      "option2": "மாநிலங்களவை",
      "option3": "சட்டமன்றம் ",
      "option4": "உச்சநீதிமன்றம் ",
      "answer": "மக்களவை ",
      "topic": "ஒன்றிய நிர்வாகம்",
      "topicId": 56
    },
    {
      "questionId": 3459,
      "question": "நீதிமன்றத்தால் தண்டனை பெற்ற ஒருவரின் தண்டனையை குறைக்க, குடியரசுத் தலைவருக்கு அதிகாரம் வழங்கியுள்ள இந்திய அரசியலமைப்புச் சட்டப்பிரிவு எது?",
      "option1": 71,
      "option2": 72,
      "option3": 73,
      "option4": 74,
      "answer": 72,
      "topic": "ஒன்றிய நிர்வாகம்",
      "topicId": 56
    },
    {
      "questionId": 3460,
      "question": "வெளிநாடுகளுக்கான இந்திய தூதர்களை நியமிப்பவர் யார்?",
      "option1": "பிரதமர் ",
      "option2": "அமைச்சரவைக் குழு ",
      "option3": "குடியரசுத் தலைவர் ",
      "option4": "துணைக்குடியரசுத் தலைவர் ",
      "answer": "குடியரசுத் தலைவர் ",
      "topic": "ஒன்றிய நிர்வாகம்",
      "topicId": 56
    },
    {
      "questionId": 3461,
      "question": "மத்திய பாதுகாப்புப் படையின் தலைமை தளபதி என்ற அதிகாரத்தை குடியரசுத் தலைவருக்கு வழங்கிய சட்டப்பிரிவு எது?",
      "option1": "53(2)",
      "option2": "56(2)",
      "option3": 54,
      "option4": 55,
      "answer": "53(2)",
      "topic": "ஒன்றிய நிர்வாகம்",
      "topicId": 56
    },
    {
      "questionId": 3462,
      "question": "கேரளா மற்றும் பஞ்சாப் மாநிலங்களில் எத்தனை முறை குடியரசுத் தலைவர் ஆட்சி நடைமுறைப்படுத்தப்பட்டுள்ளது?",
      "option1": 7,
      "option2": 9,
      "option3": 5,
      "option4": 8,
      "answer": 9,
      "topic": "ஒன்றிய நிர்வாகம்",
      "topicId": 56
    },
    {
      "questionId": 3463,
      "question": "எந்த சட்டப்பிரிவின்படி அரசியலமைப்பை மீறிய குற்றச்சாட்டு நிறுபிக்கப்படுவதன் மூலம் குடியரசுத் தலைவர் பதவி நீக்கம் செய்யப்படலாம்?",
      "option1": 63,
      "option2": 53,
      "option3": 61,
      "option4": 57,
      "answer": 61,
      "topic": "ஒன்றிய நிர்வாகம்",
      "topicId": 56
    },
    {
      "questionId": 3464,
      "question": "குடியரசுத் தலைவர் தனது அதிகாரத்தைச் செயல்படுத்துவதில் எந்த நீதிமன்றத்திற்கும் பதில் அளிக்க வேண்டிய அவசியமில்லை எனக் கூறும் சட்டப்பிரிவு எது?",
      "option1": "362(1)",
      "option2": 363,
      "option3": "361(1)",
      "option4": 364,
      "answer": "361(1)",
      "topic": "ஒன்றிய நிர்வாகம்",
      "topicId": 56
    },
    {
      "questionId": 3465,
      "question": "நாட்டின் இரண்டாவது உயர்ந்த பதவியை துணைக் குடியரசுத் தலைவர் வகிக்கிறார் என கூறும் சட்டப்பிரிவு எது?",
      "option1": 66,
      "option2": 72,
      "option3": 77,
      "option4": 63,
      "answer": 63,
      "topic": "ஒன்றிய நிர்வாகம்",
      "topicId": 56
    },
    {
      "questionId": 3466,
      "question": "இந்தியாவின் முதல் துணைக்குடியரசுத் தலைவர் யார்?",
      "option1": "கோபால் சுவரூப் பதக்",
      "option2": "டாக்டர் இராதாகிருஷ்ணன் ",
      "option3": "முகம்மது இதயத்துல்லா",
      "option4": "சங்கர் தயாள் சர்மா",
      "answer": "டாக்டர் இராதாகிருஷ்ணன் ",
      "topic": "ஒன்றிய நிர்வாகம்",
      "topicId": 56
    },
    {
      "questionId": 3467,
      "question": "துணைக்குடியரசுத் தலைவர் மக்களால் நேரடியாகத் தேர்ந்தெடுக்கப்படாமல் மறைமுகத் தேர்தல் மூலம் தேர்ந்தெடுக்கப்படுகிறார் எனக் கூறும் சட்டப்பிரிவு எது?",
      "option1": "66(2)",
      "option2": "66(1)",
      "option3": "74(1)",
      "option4": "361(1)",
      "answer": "66(1)",
      "topic": "ஒன்றிய நிர்வாகம்",
      "topicId": 56
    },
    {
      "questionId": 3468,
      "question": "குடியரசுத் தலைவர் மற்றும் துணைக்குடியரசுத் தலைவர் பதவிகள் ஒரே சமயத்தில் காலியாக இருக்கும்போது குடியரசுத் தலைவரின் பணிகளை செய்பவர்?",
      "option1": "பிரதமர் ",
      "option2": "இராணுவ தலைமைத் தளபதி ",
      "option3": "உச்சநீதிமன்ற தலைமை நீதிபதி ",
      "option4": "உயர்நீதிமன்ற தலைமை தளபதி ",
      "answer": "உச்சநீதிமன்ற தலைமை நீதிபதி ",
      "topic": "ஒன்றிய நிர்வாகம்",
      "topicId": 56
    },
    {
      "questionId": 3469,
      "question": "உச்சநீதிமன்ற தலைமை நீதிபதி M.ஹிதயதுல்லா குடியரசுத் தலைவராக நியமிக்கப்பட்ட ஆண்டு என்ன?",
      "option1": 1975,
      "option2": 1969,
      "option3": 1953,
      "option4": 1973,
      "answer": 1969,
      "topic": "ஒன்றிய நிர்வாகம்",
      "topicId": 56
    },
    {
      "questionId": 3470,
      "question": "துணைக் குடியரசுத் தலைவரை பதவியிலிருந்து நீக்க எத்தனை நாட்களுக்கு முன் அறிவிப்பை வழங்க வேண்டும்?",
      "option1": 12,
      "option2": 14,
      "option3": 15,
      "option4": 18,
      "answer": 14,
      "topic": "ஒன்றிய நிர்வாகம்",
      "topicId": 56
    },
    {
      "questionId": 3471,
      "question": "மாநிலங்களவையின் தலைவர் யார்?",
      "option1": "பிரதமர் ",
      "option2": "உச்சநீதிமன்ற தலைமை நீதிபதி ",
      "option3": "துணைக்குடியரசுத் தலைவர் ",
      "option4": "குடியரசுத் தலைவர் ",
      "answer": "துணைக் குடியரசுத் தலைவர்",
      "topic": "ஒன்றிய நிர்வாகம்",
      "topicId": 56
    },
    {
      "questionId": 3472,
      "question": "மாநிலங்களவையில் சட்ட மசோதாவின் மீது நடைபெற்ற வாக்கெடுப்பு சமநிலையில் இருக்கும்போது துணைக்குடியரசுத் தலைவர் வாக்கு அளிக்கலாம் எனக் கூறும் சட்டப்பிரிவு எது?",
      "option1": 100,
      "option2": 101,
      "option3": 102,
      "option4": 103,
      "answer": 100,
      "topic": "ஒன்றிய நிர்வாகம்",
      "topicId": 56
    },
    {
      "questionId": 3473,
      "question": "குடியரசுத் தலைவருக்கு உதவிட பிரதம அமைச்சரைத் தலைவராகக் கொண்ட ஒரு மத்திய அமைச்சரவைக் குழு இருக்கும் எனக் குறிப்பிடும் சட்டப்பிரிவு எது?",
      "option1": 77,
      "option2": "74(1)",
      "option3": 64,
      "option4": 66,
      "answer": "74(1)",
      "topic": "ஒன்றிய நிர்வாகம்",
      "topicId": 56
    },
    {
      "questionId": 3474,
      "question": "எந்த அவையின் பெரும்பான்மை கட்சியின் தலைவரை பிரதம அமைச்சராகக் குடியரசுத் தலைவர் நியமிக்கிறார் ?",
      "option1": "மக்களவை ",
      "option2": "மாநிலங்களவை ",
      "option3": "மாநில சட்டசபை",
      "option4": "A மற்றும் B",
      "answer": "மக்களவை ",
      "topic": "ஒன்றிய நிர்வாகம்",
      "topicId": 56
    },
    {
      "questionId": 3475,
      "question": "இந்தியாவின் முதல் பிரதம அமைச்சர் யார்?",
      "option1": "லால் பகதூர் சாஸ்திரி ",
      "option2": "மொரார்ஜி தேசாய் ",
      "option3": "வி.பி.சிங்",
      "option4": "ஜவஹர்லால் நேரு ",
      "answer": "ஜவஹர்லால் நேரு ",
      "topic": "ஒன்றிய நிர்வாகம்",
      "topicId": 56
    },
    {
      "questionId": 3476,
      "question": "பிரதம அமைச்சரின் கடமைகளைப் பற்றிக் கூறும் அரசியலமைப்பு சட்டப்பிரிவு எது?",
      "option1": 78,
      "option2": 79,
      "option3": 80,
      "option4": 81,
      "answer": 78,
      "topic": "ஒன்றிய நிர்வாகம்",
      "topicId": 56
    },
    {
      "questionId": 3477,
      "question": "குடியரசுத் தலைவருக்கும் அமைச்சரவைக்கும் பாலமாக செயல்படுபவர் யார்?",
      "option1": "ஆளுநர்",
      "option2": "உச்சநீதிமன்ற தலைமை நீதிபதி ",
      "option3": "பிரதமர்",
      "option4": "உயர்நீதிமன்ற நீதிபதி ",
      "answer": "பிரதமர்",
      "topic": "ஒன்றிய நிர்வாகம்",
      "topicId": 56
    },
    {
      "questionId": 3478,
      "question": "மொத்த மக்களவை உறுப்பினர்களின் எத்தனை சதவீதம் மட்டுமே அமைச்சரவை உறுப்பினர்களாக இருக்க வேண்டும்?",
      "option1": 0.2,
      "option2": 0.25,
      "option3": 0.15,
      "option4": 0.1,
      "answer": 0.15,
      "topic": "ஒன்றிய நிர்வாகம்",
      "topicId": 56
    },
    {
      "questionId": 3479,
      "question": "மத்திய அமைச்சர்கள் எத்தனை தரநிலைகளில் வகைப்படுத்தப்பட்டுள்ளனர்?",
      "option1": 5,
      "option2": 3,
      "option3": 6,
      "option4": 4,
      "answer": 3,
      "topic": "ஒன்றிய நிர்வாகம்",
      "topicId": 56
    },
    {
      "questionId": 3480,
      "question": "மத்திய அரசின் சட்டமியற்றும் அங்கமாகத் திகழ்வது எது?",
      "option1": "மாநிலங்களவை ",
      "option2": "உச்சநீதிமன்றம்",
      "option3": "மாநில சட்டசபை ",
      "option4": "நாடாளுமன்றம்",
      "answer": "நாடாளுமன்றம்",
      "topic": "ஒன்றிய நிர்வாகம்",
      "topicId": 56
    },
    {
      "questionId": 3481,
      "question": "இந்திய நாடாளுமன்றத்தைப் பற்றிக் கூறும் அரசியலமைப்புச் சட்டப்பிரிவு எது?",
      "option1": "74-111",
      "option2": "75-123",
      "option3": "79-122",
      "option4": "78-124",
      "answer": "79-122",
      "topic": "ஒன்றிய நிர்வாகம்",
      "topicId": 56
    },
    {
      "questionId": 3482,
      "question": "ராஜ்ய சபா எத்தனை உறுப்பினர்களைக் கொண்டது?",
      "option1": 248,
      "option2": 250,
      "option3": 232,
      "option4": 238,
      "answer": 250,
      "topic": "ஒன்றிய நிர்வாகம்",
      "topicId": 56
    },
    {
      "questionId": 3483,
      "question": "மாநிலங்களவை உறுப்பினராக எத்தனை வயது பூர்த்தி அடைந்தவராக இருக்க வேண்டும்?",
      "option1": 25,
      "option2": 30,
      "option3": 21,
      "option4": 35,
      "answer": 30,
      "topic": "ஒன்றிய நிர்வாகம்",
      "topicId": 56
    },
    {
      "questionId": 3484,
      "question": "கலைக்க முடியாத நிரந்தர அவை எது?",
      "option1": "மக்களவை ",
      "option2": "மாநிலங்களவை ",
      "option3": "மாநில சட்டசபை ",
      "option4": "மேற்கண்ட எதுவுமில்லை ",
      "answer": "மாநிலங்களவை ",
      "topic": "ஒன்றிய நிர்வாகம்",
      "topicId": 56
    },
    {
      "questionId": 3485,
      "question": "மாநிலங்களவை உறுப்பினர்களின் பதவிக்காலம் எத்தனை ஆண்டுகள்?",
      "option1": 5,
      "option2": 6,
      "option3": 7,
      "option4": 8,
      "answer": 6,
      "topic": "ஒன்றிய நிர்வாகம்",
      "topicId": 56
    },
    {
      "questionId": 3486,
      "question": "சர்வதேச மாநாடுகளில் இந்திய நாட்டின் பிரதிநிதியாகக் கலந்து கொள்பவர் யார்?",
      "option1": "பிரதமர்",
      "option2": "குடியரசுத் தலைவர் ",
      "option3": "ஆளுநர்",
      "option4": "வெளியுறவுத்துறை செயலாளர் ",
      "answer": "பிரதமர்",
      "topic": "ஒன்றிய நிர்வாகம்",
      "topicId": 56
    },
    {
      "questionId": 3487,
      "question": "மாநிலங்களவையில் ஒவ்வொரு இரண்டு ஆண்டுகளுக்கும் எத்தனை பங்கு உறுப்பினர்கள் ஓய்வு பெறுகின்றனர்?",
      "option1": "2023-01-04T18:30:00.000Z",
      "option2": "2023-01-03T18:30:00.000Z",
      "option3": "2023-01-02T18:30:00.000Z",
      "option4": "2023-01-05T18:30:00.000Z",
      "answer": "2023-01-02T18:30:00.000Z",
      "topic": "ஒன்றிய நிர்வாகம்",
      "topicId": 56
    },
    {
      "questionId": 3488,
      "question": "பிறர் அறியாமல் ஒரு குழுவுக்கு மட்டும் புரியும் வகையில் குறிப்பிடுதல்?",
      "option1": "குழூஉக்குறி",
      "option2": "இடக்கரடக்கல்",
      "option3": "மங்கலம்",
      "option4": "தகுதி வழக்கு",
      "answer": "குழூஉக்குறி ",
      "topic": "ஒன்றிய நிர்வாகம்",
      "topicId": 56
    },
    {
      "questionId": 3489,
      "question": "நிதி மசோதாவினை திருத்தம் செய்யவோ அல்லது நிராகரிக்கவோ ----------க்கு அதிகாரம் இல்லை",
      "option1": "மக்களவை ",
      "option2": "மாநிலங்களவை ",
      "option3": "மாநில சட்டசபை ",
      "option4": "உச்சநீதிமன்றம்",
      "answer": "மாநிலங்களவை ",
      "topic": "ஒன்றிய நிர்வாகம்",
      "topicId": 56
    },
    {
      "questionId": 3490,
      "question": "நிதி மசோதாவிற்கு எத்தனை நாட்களுக்கு மாநிலங்களவை ஒப்புதல் அளிக்க வேண்டும்?",
      "option1": 10,
      "option2": 12,
      "option3": 13,
      "option4": 14,
      "answer": 14,
      "topic": "ஒன்றிய நிர்வாகம்",
      "topicId": 56
    },
    {
      "questionId": 3491,
      "question": "மக்களவைக்கு அதிகபட்சமாக தேர்ந்தெடுக்கப்படும் உறுப்பினர்கள் எத்தனை பேர்?",
      "option1": 550,
      "option2": 545,
      "option3": 552,
      "option4": 546,
      "answer": 552,
      "topic": "ஒன்றிய நிர்வாகம்",
      "topicId": 56
    },
    {
      "questionId": 3492,
      "question": "மக்களவை உறுப்பினராவதற்கு எத்தனை வயதுடையவராக இருக்க வேண்டும்?",
      "option1": 30,
      "option2": 35,
      "option3": 25,
      "option4": 21,
      "answer": 25,
      "topic": "ஒன்றிய நிர்வாகம்",
      "topicId": 56,
      "explanation": "மக்களவை உறுப்பினராவதற்கு ஒருவர் (ஆண் அல்லது பெண்) இந்தியக் குடிமகனாக இருத்தல் அவசியம். வயது 25 அல்லது அதற்கு மேற்பட்டவராகவும், நல்ல மனநிலையில் மற்றும் கடனாளியாக இல்லாதிருத்தல், குற்றமுறை வழக்குகள் அவர் மேல் இல்லாதிருத்தல் வேண்டும். தனித்தொகுதிகளில் தாழ்த்தப்பட்டோரும், பழங்குடி வகுப்பினரும் மட்டுமே போட்டியிடமுடியும். பொதுத்தொகுதிகளில் அனைவரும் போட்டியிடலாம்."
    },
    {
      "questionId": 3493,
      "question": "தமிழகத்தில் இருந்து நாடாளுமன்றத்திற்கு தேர்ந்தெடுக்கப்படும் உறுப்பினர்களின் எண்ணிக்கை எத்தனை?",
      "option1": "மாநிலங்களவை - 28, மக்களவை - 38",
      "option2": "மாநிலங்களவை - 13, மக்களவை - 18 ",
      "option3": "மாநிலங்களவை - 15, மக்களவை - 28",
      "option4": "மாநிலங்களவை - 18, மக்களவை - 39",
      "answer": "மாநிலங்களவை - 18, மக்களவை - 39",
      "topic": "ஒன்றிய நிர்வாகம்",
      "topicId": 56
    },
    {
      "questionId": 3494,
      "question": "மக்களவையை தலைமை ஏற்று நடத்துபவர் யார்?",
      "option1": "குடியரசுத் தலைவர் ",
      "option2": "பிரதமர் ",
      "option3": "சபாநாயகர் ",
      "option4": "துணைக்குடியரசுத் தலைவர் ",
      "answer": "சபாநாயகர் ",
      "topic": "ஒன்றிய நிர்வாகம்",
      "topicId": 56
    },
    {
      "questionId": 3495,
      "question": "மாநிலங்களின் எல்லைகளை மாற்றி அமைத்திட கீழ்க்கண்ட எவற்றிற்கு அதிகாரம் உள்ளது?",
      "option1": "உச்சநீதிமன்றம் ",
      "option2": "மாநிலங்களவை ",
      "option3": "மாநில சட்டசபை ",
      "option4": "நாடாளுமன்றம் ",
      "answer": "நாடாளுமன்றம் ",
      "topic": "ஒன்றிய நிர்வாகம்",
      "topicId": 56
    },
    {
      "questionId": 3496,
      "question": "இந்திய அரசின் தலைமை வழக்கறிஞரை நியமிக்க வழிவகை செய்யும் சட்டப்பிரிவு எது?",
      "option1": 72,
      "option2": 74,
      "option3": 76,
      "option4": 80,
      "answer": 76,
      "topic": "ஒன்றிய நிர்வாகம்",
      "topicId": 56
    },
    {
      "questionId": 3497,
      "question": "இந்திய அரசின் தலைமை வழக்கறிஞராக பதவி பெற எத்தனை ஆண்டுகள் உயர்நீதிமன்றத்தில் வழக்கறிஞராக இருத்தல் வேண்டும்?",
      "option1": 5,
      "option2": 6,
      "option3": 10,
      "option4": 12,
      "answer": 10,
      "topic": "ஒன்றிய நிர்வாகம்",
      "topicId": 56
    },
    {
      "questionId": 3498,
      "question": "இந்திய உச்சநீதிமன்றம் எந்த ஆண்டு உருவாக்கப்பட்டது?",
      "option1": 1949,
      "option2": 1950,
      "option3": 1948,
      "option4": 1955,
      "answer": 1950,
      "topic": "ஒன்றிய நிர்வாகம்",
      "topicId": 56,
      "explanation": "28 January 1950, New Delhi"
    },
    {
      "questionId": 3499,
      "question": "இந்திய அரசியலமைப்பின் தொடக்கத்தில் எத்தனை நீதிபதிகளை உச்ச நீதிமன்றம் கொண்டிருந்தது?",
      "option1": 3,
      "option2": 2,
      "option3": 8,
      "option4": 6,
      "answer": 8,
      "topic": "ஒன்றிய நிர்வாகம்",
      "topicId": 56
    },
    {
      "questionId": 3500,
      "question": "இந்திய உச்சநீதிமன்ற தலைமை நீதிபதியை நியமிப்பவர் யார்?",
      "option1": "பிரதமர் ",
      "option2": "ஆளுநர்",
      "option3": "குடியரசுத் தலைவர் ",
      "option4": "துணைக் குடியரசுத் தலைவர் ",
      "answer": "குடியரசுத் தலைவர் ",
      "topic": "ஒன்றிய நிர்வாகம்",
      "topicId": 56
    },
    {
      "questionId": 3501,
      "question": "உச்சநீதிமன்ற நீதிபதியாக பதவி பெற எத்தனை ஆண்டுகள் உயர்நீதிமன்ற நீதிபதியாக இருத்தல் வேண்டும்?",
      "option1": 2,
      "option2": 5,
      "option3": 8,
      "option4": 10,
      "answer": 5,
      "topic": "ஒன்றிய நிர்வாகம்",
      "topicId": 56
    },
    {
      "questionId": 3502,
      "question": "உச்சநீதிமன்ற நீதிபதிகள் எத்தனை வயது வரை பதவியில் நீடிக்கலாம்?",
      "option1": 58,
      "option2": 65,
      "option3": 70,
      "option4": 72,
      "answer": 65,
      "topic": "ஒன்றிய நிர்வாகம்",
      "topicId": 56
    },
    {
      "questionId": 3503,
      "question": "மாநில சட்டமன்றங்கள் இயற்றும் சட்டங்கள் அரசியலமைப்புச் சட்டத்திற்கு முரணானது என அறிவிக்கும் அதிகாரம் உள்ள அமைப்பு எது?",
      "option1": "மக்களவை ",
      "option2": "மாநிலங்களவை ",
      "option3": "உச்சநீதிமன்றம்",
      "option4": "உயர்நீதிமன்றம் ",
      "answer": "உச்சநீதிமன்றம்",
      "topic": "ஒன்றிய நிர்வாகம்",
      "topicId": 56
    },
    {
      "questionId": 3504,
      "question": "இந்திய மற்றும் நேபாள அரசு எந்த சகோதரி நகர் ஒப்பந்தங்களில் கையெழுத்திட்டுள்ளன?",
      "option1": "காத்மண்டு - வாரணாசி",
      "option2": "லும்பினி - புத்தகயா",
      "option3": "ஜனக்பூர் - அயோத்தி",
      "option4": "இவை அனைத்தும் ",
      "answer": "இவை அனைத்தும் ",
      "topic": "ஒன்றிய நிர்வாகம்",
      "topicId": 56
    },
    {
      "questionId": 3505,
      "question": "1949 ஆம் ஆண்டு இந்தியாவிற்கும் பாகிஸ்தானுக்கும் இடையே தீர்மானிக்கப்பட்ட போர் நிறுத்தக் கோடு எல்லைக் கட்டுப்பாட்டுக் கோடு என எப்போது அழைக்கப்பட்டது?",
      "option1": 1970,
      "option2": 1972,
      "option3": 1974,
      "option4": 1976,
      "answer": 1972,
      "topic": "ஒன்றிய நிர்வாகம்",
      "topicId": 56
    },
    {
      "questionId": 3506,
      "question": "இந்திய - பாக்கிஸ்தான் பிரிவினை எந்த ஆண்டு நடைபெற்றது?",
      "option1": 1945,
      "option2": 1946,
      "option3": 1947,
      "option4": 1948,
      "answer": 1947,
      "topic": "ஒன்றிய நிர்வாகம்",
      "topicId": 56
    },
    {
      "questionId": 3507,
      "question": "பாக் ஜலசந்தியால் பிரிக்கப்பட்டுள்ள நாடு எது?",
      "option1": "இந்தியா - இலங்கை",
      "option2": "இலங்கை - அந்தமான்",
      "option3": "இந்தியா - மலேசியா ",
      "option4": "இந்தியா - ஓமன்",
      "answer": "இந்தியா - இலங்கை ",
      "topic": "ஒன்றிய நிர்வாகம்",
      "topicId": 56
    },
    {
      "questionId": 3508,
      "question": "இந்தியாவின் நாளந்தா பல்கலைக்கழத் திட்டத்தில் ---------- ஒரு பங்குதாரர் ஆகும்.",
      "option1": "நேபாளம்",
      "option2": "பூடான்",
      "option3": "இலங்கை ",
      "option4": "மியான்மர் ",
      "answer": "இலங்கை ",
      "topic": "ஒன்றிய நிர்வாகம்",
      "topicId": 56
    },
    {
      "questionId": 3509,
      "question": "இந்தியாவில் உள்ள சண்டிகர், நாக்பூர் மற்றும் பாண்டிச்சேரி போன்ற நகரங்களை திறன்மிகு நகரங்களாக மேம்படுத்த இந்தியாவோடு கூட்டாக ஒத்துழைக்கும் நாடு எது?",
      "option1": "ஜப்பான் ",
      "option2": "பிரான்ஸ் ",
      "option3": "லண்டன் ",
      "option4": "கனடா",
      "answer": "பிரான்ஸ்",
      "topic": "ஒன்றிய நிர்வாகம்",
      "topicId": 56
    },
    {
      "questionId": 3510,
      "question": "ஜப்பான் நாட்டின் -------- முறையை இந்தியாவில் அறிமுகப்படுத்த முடிவு செய்தது.",
      "option1": "சான்யோ",
      "option2": "ஷிங்கன்சென் முறை",
      "option3": "டோஹோகூ விரிவாக்கம் ",
      "option4": "டோகாய்டோ",
      "answer": "ஷிங்கன்சென் ",
      "topic": "ஒன்றிய நிர்வாகம்",
      "topicId": 56
    },
    {
      "questionId": 3511,
      "question": "ஜப்பான் நாட்டு உதவியுடன் இந்தியாவின் எந்த இரு நகரங்களுக்கு இடையே அதிவேக ரயில் போக்குவரத்து திட்டம் அமைக்கப்பட்டது?",
      "option1": "மும்பை - டெல்லி",
      "option2": "மும்பை - கல்கத்தா ",
      "option3": "மும்பை - அகமதாபாத் ",
      "option4": "மும்பை - ஒரிசா",
      "answer": "மும்பை - அகமதாபாத் ",
      "topic": "ஒன்றிய நிர்வாகம்",
      "topicId": 56
    },
    {
      "questionId": 3512,
      "question": "2017 ஆம் ஆண்டு ஜப்பான் - இந்தியா உற்பத்தி நிறுவனம் (JIM) எந்த மாநிலங்களில் ஏற்படுத்தப்பட்டுள்ளது?",
      "option1": "குஜராத்",
      "option2": "கர்நாடகா ",
      "option3": "ராஜஸ்தான் ",
      "option4": "இவை அனைத்தும் ",
      "answer": "இவை அனைத்தும் ",
      "topic": "ஒன்றிய நிர்வாகம்",
      "topicId": 56
    },
    {
      "questionId": 3513,
      "question": "ஜப்பான் பல்கலைக்கழகத்தில் ரயில்வே துறை தொடர்பான முதுகலைப் பட்டப்படிப்பை படிக்க இந்தியர்களுக்கு எத்தனை இடங்களை வழங்குகிறது?",
      "option1": 10,
      "option2": 20,
      "option3": 30,
      "option4": 40,
      "answer": 20,
      "topic": "ஒன்றிய நிர்வாகம்",
      "topicId": 56
    },
    {
      "questionId": 3514,
      "question": "ஜப்பானிய மானிய மூலமான படிப்புகள் எந்த மாநிலத்தில் பொறியியல் கல்லூரிகளில் தொடங்கப்பட்டுள்ளன?",
      "option1": "கர்நாடகா",
      "option2": "கேரளா",
      "option3": "ஆந்திரப் பிரதேசம் ",
      "option4": "தமிழ்நாடு ",
      "answer": "ஆந்திரப் பிரதேசம் ",
      "topic": "ஒன்றிய நிர்வாகம்",
      "topicId": 56
    },
    {
      "questionId": 3515,
      "question": "மேற்கு ஆசியா என்பது எந்த நாடுகளை உள்ளடக்கியதாகும்?",
      "option1": "எகிப்து, அரேபியா தீபகற்பம்",
      "option2": "துருக்கி, ஈரான்",
      "option3": "சீனா, ஜப்பான் ",
      "option4": "அ மற்றும் ஆ",
      "answer": "அ மற்றும் ஆ",
      "topic": "ஒன்றிய நிர்வாகம்",
      "topicId": 56
    },
    {
      "questionId": 3516,
      "question": "பிரிக்ஸ் அமைப்பின் தலைமையகம் சீனாவின் -------- நகரில் அமைந்துள்ளது.",
      "option1": "பெய்ஜிங்",
      "option2": "ஹாங்காங் ",
      "option3": "ஷாங்காய் ",
      "option4": "வுஹான்",
      "answer": "ஷாங்காய் ",
      "topic": "ஒன்றிய நிர்வாகம்",
      "topicId": 56
    },
    {
      "questionId": 3517,
      "question": "பி.சி.ஐ.எம் (BCIM) என்ற உலகலாவிய குழுவின் குறிக்கோள் என்ன?",
      "option1": "வேளாண், கல்வி",
      "option2": "வணிக நலன் பாதுகாப்பு ",
      "option3": "உள்கட்டமைப்பு வசதிகளை உருவாக்குதல் ",
      "option4": "தொழில்நுட்ப பொருளாதார ஒத்துழைப்பு ",
      "answer": "வணிக நலன் பாதுகாப்பு ",
      "topic": "ஒன்றிய நிர்வாகம்",
      "topicId": 56
    },
    {
      "questionId": 3518,
      "question": "கங்கா - மீகாங் தாழ்நிலத்தில் தேவையான உள்கட்டமைப்பு வசதிகளை உருவாக்கும் உலகலாவிய குழு எது?",
      "option1": "BIMSTEC",
      "option2": "MGC",
      "option3": "BCIM",
      "option4": "IBSA",
      "answer": "MGC",
      "topic": "ஒன்றிய நிர்வாகம்",
      "topicId": 56
    },
    {
      "questionId": 3519,
      "question": "BIMSTEC என்ற உலகலாவிய குழுவில் உறுப்பினராக இல்லாத நாடு எது?",
      "option1": "வங்காளதேசம், இந்தியா",
      "option2": "மியான்மர், இலங்கை ",
      "option3": "தாய்லாந்து, பூடான்",
      "option4": "ஆஸ்திரேலியா, புருனே",
      "answer": "ஆஸ்திரேலியா, புருனே",
      "topic": "ஒன்றிய நிர்வாகம்",
      "topicId": 56
    },
    {
      "questionId": 3520,
      "question": "அமைதி மற்றும் நிலைத்தன்மையை ஊக்குவிக்க உருவாக்கப்பட்ட குழு எது?",
      "option1": "ஈ.எ.எஸ்",
      "option2": "ஜி.சி.சி",
      "option3": "பி.பி.ஐ.என்",
      "option4": "எம்.ஜி.சி",
      "answer": "ஈ.எ.எஸ்",
      "topic": "ஒன்றிய நிர்வாகம்",
      "topicId": 56
    },
    {
      "questionId": 3521,
      "question": "வங்காளதேசம், பூடான், இந்தியா, நேபாளம் போன்ற நாடுகள் எரிசக்தி ஆற்றலுக்காக எந்தக் குழுவில் சேர்ந்துள்ளன?",
      "option1": "BCIM",
      "option2": "IBSA",
      "option3": "BBIN",
      "option4": "GCC",
      "answer": "BBIN",
      "topic": "ஒன்றிய நிர்வாகம்",
      "topicId": 56
    },
    {
      "questionId": 3522,
      "question": "ஜிம் ஓ நேய்ல் என்ற பிரபலமான பிரிட்டிஷ் பொருளாதார நிபுணரால் உருக்கவாக்கப்பட்ட சொல் எது?",
      "option1": "பிரிக்ஸ்",
      "option2": "பி.பி.ஐ.என்",
      "option3": "ஜி.சி.சி",
      "option4": "ஈ.எ.எஸ்",
      "answer": "பிரிக்ஸ் ",
      "topic": "ஒன்றிய நிர்வாகம்",
      "topicId": 56
    },
    {
      "questionId": 3523,
      "question": "பிரிக்ஸ் அமைப்பின் உறுப்பினர் அல்லாத நாடு எது?",
      "option1": "ரஷ்யா",
      "option2": "இந்தியா",
      "option3": "பிரான்ஸ் ",
      "option4": "பிரேசில் ",
      "answer": "பிரான்ஸ் ",
      "topic": "ஒன்றிய நிர்வாகம்",
      "topicId": 56
    },
    {
      "questionId": 3524,
      "question": "பெட்ரோலிய ஏற்றுமதி நாடுகளின் கூட்டமைப்பு ஈராக்கில் ---------- நகரில் நிறுவப்பட்ட ஒரு அரசு அமைப்பாகும்.",
      "option1": "சிப்பர்",
      "option2": "பாக்தாத்",
      "option3": "லார்சா",
      "option4": "பாபிலோன்",
      "answer": "பாக்தாத் ",
      "topic": "ஒன்றிய நிர்வாகம்",
      "topicId": 56
    },
    {
      "questionId": 3525,
      "question": "ஒபெக் நிறுவனத்தின் தலைமையகம் ஆஸ்திரேலியாவில் எங்குள்ளது?",
      "option1": "டைரொல்",
      "option2": "சால்ஸ் பர்க்",
      "option3": "வியன்னா",
      "option4": "புர்கென்லான்ட்",
      "answer": "வியன்னா",
      "topic": "ஒன்றிய நிர்வாகம்",
      "topicId": 56
    },
    {
      "questionId": 3526,
      "question": "OPEC அமைப்பின் இலச்சினை எந்த ஆண்டு தேர்ந்தெடுக்கப்பட்டது?",
      "option1": 1950,
      "option2": 1959,
      "option3": 1960,
      "option4": 1969,
      "answer": 1969,
      "topic": "ஒன்றிய நிர்வாகம்",
      "topicId": 56
    },
    {
      "questionId": 3527,
      "question": "மக்களால் மக்களுக்காக மக்களே நடத்தும் ஆட்சி மக்களாட்சி என கூறியவர் யார்?",
      "option1": "காந்தியடிகள் ",
      "option2": "அம்பேத்கர் ",
      "option3": "ஆபிரகாம் லிங்கன் ",
      "option4": "ஜவஹர்லால் நேரு ",
      "answer": "ஆபிரகாம் லிங்கன் ",
      "topic": "ஒன்றிய நாடாளுமன்றம்",
      "topicId": 57
    },
    {
      "questionId": 3528,
      "question": "மக்களாட்சியின் பிறப்பிடம் எது?",
      "option1": "சீனா",
      "option2": "கிரேக்கம் ",
      "option3": "ஜெர்மனி",
      "option4": "இந்தியா",
      "answer": "கிரேக்கம் ",
      "topic": "ஒன்றிய நாடாளுமன்றம்",
      "topicId": 57
    },
    {
      "questionId": 3529,
      "question": "நேரடி மக்களாட்சியை வெற்றிகரமாக செயல்படுத்தும் வரலாற்றை பெற்றுள்ள நாடு எது?",
      "option1": "அல்பேனியா",
      "option2": "நியூசிலாந்து ",
      "option3": "பிலிப்பைன்ஸ் ",
      "option4": "சுவிட்சர்லாந்து ",
      "answer": "சுவிட்சர்லாந்து ",
      "topic": "ஒன்றிய நாடாளுமன்றம்",
      "topicId": 57
    },
    {
      "questionId": 3530,
      "question": "அதிபர் மக்களாட்சி உள்ள நாடு எது?",
      "option1": "அமெரிக்க ஐக்கிய நாடுகள் ",
      "option2": "கனடா",
      "option3": "இங்கிலாந்து ",
      "option4": "அ மற்றும் ஆ",
      "answer": "அ மற்றும் ஆ ",
      "topic": "ஒன்றிய நாடாளுமன்றம்",
      "topicId": 57
    },
    {
      "questionId": 3531,
      "question": "பிரதிநித்துவ மக்களாட்சி உள்ள நாடு எது?",
      "option1": "இந்தியா",
      "option2": "இங்கிலாந்து ",
      "option3": "அமெரிக்க ஐக்கிய நாடுகள் ",
      "option4": "மேற்கண்ட அனைத்தும் ",
      "answer": "மேற்கண்ட அனைத்தும் ",
      "topic": "ஒன்றிய நாடாளுமன்றம்",
      "topicId": 57
    },
    {
      "questionId": 3532,
      "question": "உலக மக்களாட்சி தினமாக ஐ.நா.சபை அறிவித்துள்ள நாள் எது?",
      "option1": "செப்டம்பர் 15, 2007",
      "option2": "ஆகஸ்ட் 13, 2007",
      "option3": "ஜூலை 17, 2008",
      "option4": "அக்டோபர் 12, 2007",
      "answer": "செப்டம்பர் 15, 2007",
      "topic": "ஒன்றிய நாடாளுமன்றம்",
      "topicId": 57
    },
    {
      "questionId": 3533,
      "question": "நமது அரசியலமைப்புச் சட்டத்தை உருவாக்கிய முதன்மை வடிவமைப்பாளராக கருதப்படுபவர் யார்?",
      "option1": "இராஜேந்திர பிரசாத் ",
      "option2": "ஜவஹர்லால் நேரு ",
      "option3": "அம்பேத்கர் ",
      "option4": "M.N.ராய்",
      "answer": "அம்பேத்கர் ",
      "topic": "ஒன்றிய நாடாளுமன்றம்",
      "topicId": 57
    },
    {
      "questionId": 3534,
      "question": "உலகிலேயே முதன் முதலில் பெண்களுக்கு ஓட்டுரிமை அளித்த நாடு எது?",
      "option1": "இந்தியா ",
      "option2": "நியூசிலாந்து ",
      "option3": "ஜெர்மனி ",
      "option4": "தாய்லாந்து ",
      "answer": "நியூசிலாந்து ",
      "topic": "ஒன்றிய நாடாளுமன்றம்",
      "topicId": 57,
      "explanation": "பெண்களுக்கு நாடு தழுவிய வாக்குரிமை அளிக்க நியூசிலாந்து முன்வந்தது. 1893 செப்டம்பர் 19 உலக மகளிர் திருப்புமுனைகளில் ஒரு முக்கியமான நாள். அன்றுதான் மகளிருக்கான வாக்குரிமை சட்டமாக்கப்பட்டது. அந்த ஆண்டு நவம்பர் 28 அன்று நடைபெற்ற தேர்தலில் பெண்கள் வாக்களித்தனர்."
    },
    {
      "questionId": 3535,
      "question": "நியூசிலாந்தில் பெண்களுக்கு ஓட்டுரிமை வழங்கப்பட்ட ஆண்டு என்ன?",
      "option1": 1893,
      "option2": 1897,
      "option3": 1890,
      "option4": 1895,
      "answer": 1893,
      "topic": "ஒன்றிய நாடாளுமன்றம்",
      "topicId": 57
    },
    {
      "questionId": 3536,
      "question": "நாடாளுமன்ற மக்களாட்சி உள்ள நாடு எது?",
      "option1": "இந்தியா",
      "option2": "இங்கிலாந்து ",
      "option3": "சுவிட்சர்லாந்து ",
      "option4": "அ மற்றும் ஆ ",
      "answer": "அ மற்றும் ஆ ",
      "topic": "ஒன்றிய நாடாளுமன்றம்",
      "topicId": 57
    },
    {
      "questionId": 3537,
      "question": "ஐக்கிய பேரரசில் பெண்களுக்கு ஓட்டுரிமை எந்த ஆண்டு வழங்கப்பட்டது?",
      "option1": 1914,
      "option2": 1918,
      "option3": 1923,
      "option4": 1934,
      "answer": 1918,
      "topic": "ஒன்றிய நாடாளுமன்றம்",
      "topicId": 57
    },
    {
      "questionId": 3538,
      "question": "அமெரிக்க ஐக்கிய நாடுகளில் பெண்களுக்கு ஓட்டுரிமை வழங்கப்பட்ட ஆண்டு எது?",
      "option1": 1920,
      "option2": 1938,
      "option3": 1918,
      "option4": 1943,
      "answer": 1920,
      "topic": "ஒன்றிய நாடாளுமன்றம்",
      "topicId": 57
    },
    {
      "questionId": 3539,
      "question": "இந்திய குடிமக்களில் எத்தனை சதவீத நபர்கள் தங்களது நாட்டின் மக்களாட்சியின் மீது நம்பிக்கை கொண்டுள்ளதாக புள்ளிவிவரங்கள் தெரிவிக்கின்றன?",
      "option1": 0.8,
      "option2": 0.69,
      "option3": 0.53,
      "option4": 0.79,
      "answer": 0.79,
      "topic": "ஒன்றிய நாடாளுமன்றம்",
      "topicId": 57
    },
    {
      "questionId": 3540,
      "question": "உலகிலேயே பழமையான மற்றும் நீண்ட காலமாக செயல்பட்டு வரும் நாடாளுமன்றத்தை கொண்ட மக்களாட்சி நாடு எது?",
      "option1": "ஐஸ்லாந்து ",
      "option2": "கிரேக்கம்",
      "option3": "அமெரிக்க ஐக்கிய நாடுகள் ",
      "option4": "இங்கிலாந்து ",
      "answer": "ஐஸ்லாந்து ",
      "topic": "ஒன்றிய நாடாளுமன்றம்",
      "topicId": 57
    },
    {
      "questionId": 3541,
      "question": "பழமையான அரசியலமைப்பு தற்போதும் நடைமுறையில் உள்ள நாடு எது?",
      "option1": "சான் மரினோஸ்",
      "option2": "ரோமானியப் பேரரசு ",
      "option3": "கிரேக்கம் ",
      "option4": "இங்கிலாந்து ",
      "answer": "சான் மரினோஸ் ",
      "topic": "ஒன்றிய நாடாளுமன்றம்",
      "topicId": 57
    },
    {
      "questionId": 3542,
      "question": "நாகரீக வளர்ச்சியின் உலகலாவிய விரிவாக்கம் கொண்ட மக்களாட்சி நாடு எது?",
      "option1": "சான் மரினோஸ் ",
      "option2": "ரோமானியப் பேரரசு ",
      "option3": "கிரேக்கம் ",
      "option4": "அமெரிக்க ஐக்கிய நாடுகள் ",
      "answer": "ரோமானியப் பேரரசு ",
      "topic": "ஒன்றிய நாடாளுமன்றம்",
      "topicId": 57
    },
    {
      "questionId": 3543,
      "question": "கீழ்க்கண்ட மக்களாட்சி நாடுகளின் காலங்களில் தவறானது எது?",
      "option1": "சான் மரினோஸ் - கி.பி 301",
      "option2": "ஐஸ்லாந்து - கி.பி 940",
      "option3": "மனிதத் தீவு - கி.பி 927",
      "option4": "அமெரிக்க ஐக்கிய நாடுகள் - கி.பி 1789",
      "answer": "ஐஸ்லாந்து - கி.பி 940",
      "topic": "ஒன்றிய நாடாளுமன்றம்",
      "topicId": 57
    },
    {
      "questionId": 3544,
      "question": "மன்னராட்சியின் கீழ் சுயாட்சியாக உள்ள நாடு எது?",
      "option1": "இங்கிலாந்து ",
      "option2": "சான் மரினோஸ் ",
      "option3": "மனிதத் தீவு ",
      "option4": "ஐஸ்லாந்து ",
      "answer": "மனிதத் தீவு ",
      "topic": "ஒன்றிய நாடாளுமன்றம்",
      "topicId": 57
    },
    {
      "questionId": 3545,
      "question": "பண்டைய தமிழகத்தில் யாருடைய காலத்தில் சிறப்பு வாய்ந்த 'குடவோலை முறை' இருந்தது?",
      "option1": "நாயக்கர்கள்",
      "option2": "சோழர்கள் ",
      "option3": "சேரர்கள் ",
      "option4": "பாண்டியர்கள் ",
      "answer": "சோழர்கள் ",
      "topic": "ஒன்றிய நாடாளுமன்றம்",
      "topicId": 57
    },
    {
      "questionId": 3546,
      "question": "புது தில்லியில் உள்ள இந்திய நாடாளுமன்ற கட்டிடத்தை எட்வின் லுட்டியன்ஸ் மற்றும் ஹெர்பர்ட் பேக்கர் எனும் பிரிட்டிஷ் கட்டிடக்கலைஞர்கள் எந்த ஆண்டு வடிவமைத்தனர்?",
      "option1": "1912-13",
      "option2": "1915-16",
      "option3": "1918-19",
      "option4": "1917-18",
      "answer": "1912-13",
      "topic": "ஒன்றிய நாடாளுமன்றம்",
      "topicId": 57
    },
    {
      "questionId": 3547,
      "question": "இந்தியாவில் மொத்தம் எத்தனை மாநில அரசாங்கங்கள் செயல்படுகின்றன?",
      "option1": 30,
      "option2": 31,
      "option3": 28,
      "option4": 25,
      "answer": 28,
      "topic": "மாநில நிர்வாகம் ",
      "topicId": 58
    },
    {
      "questionId": 3548,
      "question": "மாநில அரசின் தலைவராக யாரை இந்திய அரசியலமைப்பு‌ சட்டம் குறிப்பிடுகின்றது?",
      "option1": "ஆளுநர்",
      "option2": "முதலமைச்சர் ",
      "option3": "சட்டமன்ற உறுப்பினர் ",
      "option4": "மேயர்",
      "answer": "ஆளுநர்",
      "topic": "மாநில நிர்வாகம் ",
      "topicId": 58
    },
    {
      "questionId": 3549,
      "question": "ஆளுநர் யாரால் நியமிக்கப்படுகிறார்?",
      "option1": "பிரதமர் ",
      "option2": "குடியரசுத் தலைவர் ",
      "option3": "மத்திய அமைச்சர் ",
      "option4": "தலைமை நீதிபதி ",
      "answer": "குடியரசுத் தலைவர் ",
      "topic": "மாநில நிர்வாகம் ",
      "topicId": 58
    },
    {
      "questionId": 3550,
      "question": "மாநில நிர்வாகத்தின் தலைவராக இருப்பவர் யார்?",
      "option1": "முதலமைச்சர் ",
      "option2": "அமைச்சர் ",
      "option3": "ஆளுநர்",
      "option4": "சட்டமன்ற உறுப்பினர் ",
      "answer": "ஆளுநர் ",
      "topic": "மாநில நிர்வாகம் ",
      "topicId": 58
    },
    {
      "questionId": 3551,
      "question": "ஆளுநரின் பதவிக்காலம் எவ்வளவு?",
      "option1": "4 ஆண்டுகள் ",
      "option2": "5 ஆண்டுகள் ",
      "option3": "3 ஆண்டுகள் ",
      "option4": "6 ஆண்டுகள் ",
      "answer": "5 ஆண்டுகள் ",
      "topic": "மாநில நிர்வாகம் ",
      "topicId": 58
    },
    {
      "questionId": 3552,
      "question": "முதலமைச்சரையும் ஏனைய அமைச்சர்களையும் நியமிப்பவர் யார்?",
      "option1": "தலைமை நீதிபதி ",
      "option2": "மத்திய அமைச்சர் ",
      "option3": "ஆளுநர்",
      "option4": "பிரதமர் ",
      "answer": "ஆளுநர்",
      "topic": "மாநில நிர்வாகம் ",
      "topicId": 58
    },
    {
      "questionId": 3553,
      "question": "மாநில அரசின் தலைமை வழக்கறிஞரை நியமிப்பவர் யார்?",
      "option1": "குடியரசுத் தலைவர் ",
      "option2": "முதலமைச்சர் ",
      "option3": "ஆளுநர்",
      "option4": "பிரதமர் ",
      "answer": "ஆளுநர் ",
      "topic": "மாநில நிர்வாகம் ",
      "topicId": 58
    },
    {
      "questionId": 3554,
      "question": "மாநில அரசு பணியாளர் தேர்வாணையத்தின் தலைவர் மற்றும் உறுப்பினர்களை நியமனம் செய்பவர் யார்?",
      "option1": "உச்ச நீதிமன்ற தலைமை நீதிபதி ",
      "option2": "ஆளுநர் ",
      "option3": "பிரதமர் ",
      "option4": "குடியரசுத் தலைவர் ",
      "answer": "ஆளுநர்",
      "topic": "மாநில நிர்வாகம் ",
      "topicId": 58
    },
    {
      "questionId": 3555,
      "question": "ஒரு மாநிலத்தில் குடியரசுத் தலைவர் ஆட்சியை ஏற்படுத்தும் சட்டப்பிரிவு எது?",
      "option1": "சட்டப் பிரிவு 336",
      "option2": "சட்டப் பிரிவு 346",
      "option3": "சட்டப் பிரிவு 356",
      "option4": "சட்டப் பிரிவு 358",
      "answer": "சட்டப் பிரிவு 356",
      "topic": "மாநில நிர்வாகம் ",
      "topicId": 58
    },
    {
      "questionId": 3556,
      "question": "அமைச்சரவையின் தலைவர் யார்?",
      "option1": "ஆளுநர்",
      "option2": "முதலமைச்சர் ",
      "option3": "மேயர்",
      "option4": "சபாநாயகர் ",
      "answer": "முதலமைச்சர் ",
      "topic": "மாநில நிர்வாகம் ",
      "topicId": 58
    },
    {
      "questionId": 3557,
      "question": "மாநிலத்தின் தலைமை நிர்வாகியாக இருப்பவர் யார்?",
      "option1": "முதலமைச்சர் ",
      "option2": "ஆளுநர்",
      "option3": "அமைச்சர்கள் ",
      "option4": "நீதிபதி ",
      "answer": "முதலமைச்சர் ",
      "topic": "மாநில நிர்வாகம் ",
      "topicId": 58
    },
    {
      "questionId": 3558,
      "question": "மாநில அரசாங்கத்தின் உயர் பதவிகளில் நியமனம் செய்யும் முக்கிய அதிகாரத்தைக் கொண்டுள்ளவர் யார்?",
      "option1": "ஆளுநர்",
      "option2": "தலைமை நீதிபதி ",
      "option3": "முதலமைச்சர் ",
      "option4": "சபாநாயகர் ",
      "answer": "முதலமைச்சர் ",
      "topic": "மாநில நிர்வாகம் ",
      "topicId": 58
    },
    {
      "questionId": 3559,
      "question": "முதலமைச்சர் பதவி ஏற்கும் போது உறுப்பினராக இல்லாவிட்டால் எத்தனை மாதத்திற்குள் சட்டமன்றத்தில் உறுப்பினராகத் தேர்நதெடுக்கப்பட வேண்டும்? ",
      "option1": "5 மாதம் ",
      "option2": "6 மாதம்",
      "option3": "7 மாதம்",
      "option4": "8 மாதம்",
      "answer": "6 மாதம்",
      "topic": "மாநில நிர்வாகம் ",
      "topicId": 58
    },
    {
      "questionId": 3560,
      "question": "அனைத்து மாநிலங்களுக்கான சீரான அமைப்பினைப் பற்றிக் குறிப்பிடும் சட்டப்பிரிவு எது?",
      "option1": "57-258",
      "option2": "152-237",
      "option3": "79-122",
      "option4": "52-78",
      "answer": "152-237",
      "topic": "மாநில நிர்வாகம் ",
      "topicId": 58
    },
    {
      "questionId": 3561,
      "question": "ஜம்மு காஷ்மீரின் சிறப்பு அந்தஸ்து நடைமுறைக்கு வந்த ஆண்டு எது?",
      "option1": 1945,
      "option2": 1947,
      "option3": 1952,
      "option4": 1957,
      "answer": 1957,
      "topic": "மாநில நிர்வாகம் ",
      "topicId": 58
    },
    {
      "questionId": 3562,
      "question": "மாநில ஆளுநரின் நிர்வாக அதிகாரத்தைப் பற்றிக் கூறும் சட்டப்பிரிவு எது?",
      "option1": 262,
      "option2": 154,
      "option3": 156,
      "option4": 234,
      "answer": 154,
      "topic": "மாநில நிர்வாகம் ",
      "topicId": 58
    },
    {
      "questionId": 3563,
      "question": "ஆளுநர் பதவிக்குத் தேவையான தகுதிகளைப் பற்றிக் கூறும் சட்டப்பிரிவு எது? ",
      "option1": 151152,
      "option2": 157158,
      "option3": 141142,
      "option4": 147148,
      "answer": 157158,
      "topic": "மாநில நிர்வாகம் ",
      "topicId": 58
    },
    {
      "questionId": 3564,
      "question": "மாநில நிர்வாகத்தின் தலைவர் யார்?",
      "option1": "பிரதமர் ",
      "option2": "குடியரசுத் தலைவர் ",
      "option3": "ஆளுநர் ",
      "option4": "முதலமைச்சர் ",
      "answer": "ஆளுநர் ",
      "topic": "மாநில நிர்வாகம் ",
      "topicId": 58
    },
    {
      "questionId": 3565,
      "question": "ஆங்கிலோ - இந்தியன் பிரிவிலிருந்து எத்தனை உறுப்பினர்களை மாநில சட்டமன்றத்திற்கு ஆளுநர் நியமனம் செய்கிறார்?",
      "option1": "இரண்டு",
      "option2": "ஒன்று",
      "option3": "மூன்று ",
      "option4": "நான்கு ",
      "answer": "ஒன்று ",
      "topic": "மாநில நிர்வாகம் ",
      "topicId": 58
    },
    {
      "questionId": 3566,
      "question": "மாநில ஆளுநரின் நிர்வாக அதிகாரம் ஆளுநரிடம் இருக்க வேண்டும் என கூறும் சட்டப்பிரிவு எது?",
      "option1": 157,
      "option2": 158,
      "option3": "154(1)",
      "option4": "261(1)",
      "answer": "154(1)",
      "topic": "மாநில நிர்வாகம் ",
      "topicId": 58
    },
    {
      "questionId": 3567,
      "question": "மாநில அரசு வழக்கறிஞரின் ஊதியத்தை நிர்ணயம் செய்பவர் யார்?",
      "option1": "குடியரசுத் தலைவர் ",
      "option2": "ஆளுநர்",
      "option3": "பிரதமர் ",
      "option4": "துணைக்குடியரசுத் தலைவர் ",
      "answer": "ஆளுநர்",
      "topic": "மாநில நிர்வாகம் ",
      "topicId": 58
    },
    {
      "questionId": 3568,
      "question": "மாநில சட்டமன்றம் நடைபெறாத பொழுது ஆளுநர் அவசர சட்டத்தை பிறப்பிக்கலாம் எனக் கூறும் சட்டப்பிரிவு எது?",
      "option1": "சட்டப்பிரிவு 352",
      "option2": "சட்டப்பிரிவு 356",
      "option3": "சட்டப்பிரிவு 213",
      "option4": "சட்டப்பிரிவு 215",
      "answer": "சட்டப்பிரிவு 213",
      "topic": "மாநில நிர்வாகம் ",
      "topicId": 58
    },
    {
      "questionId": 3569,
      "question": "ஆளுநருக்கான சிறப்புரிமையை வழங்கும் சட்டப்பிரிவு எது?",
      "option1": 252,
      "option2": 156,
      "option3": "361(1)",
      "option4": "160(1)",
      "answer": "361(1)",
      "topic": "மாநில நிர்வாகம் ",
      "topicId": 58
    },
    {
      "questionId": 3570,
      "question": "மாநில பல்கலைக்கழகங்களின் வேந்தராக செயல்படுபவர் யார்?",
      "option1": "பிரதமர் ",
      "option2": "குடியரசுத் தலைவர் ",
      "option3": "ஆளுநர்",
      "option4": "உச்சநீதிமன்ற தலைமை நீதிபதி ",
      "answer": "ஆளுநர் ",
      "topic": "மாநில நிர்வாகம் ",
      "topicId": 58
    },
    {
      "questionId": 3571,
      "question": "பஞ்சாயத்துகள் மற்றும் நகராட்சிகளின் நிதி நிலையை ஆய்வு செய்ய ஆளுநர் எத்தனை ஆண்டுகளுக்கு ஒரு முறை நிதி ஆணையத்தை அமைக்கிறார்?",
      "option1": 3,
      "option2": 5,
      "option3": 2,
      "option4": 4,
      "answer": 5,
      "topic": "மாநில நிர்வாகம் ",
      "topicId": 58
    },
    {
      "questionId": 3572,
      "question": "ஆளுநரால் முதலமைச்சர் நியமிக்கப்படுவதைப் பற்றிக் கூறும் சட்டப்பிரிவு எது?",
      "option1": 264,
      "option2": 158,
      "option3": "164(1)",
      "option4": "154(1)",
      "answer": "164(1)",
      "topic": "மாநில நிர்வாகம் ",
      "topicId": 58
    },
    {
      "questionId": 3573,
      "question": "முதலமைச்சர் உட்பட மொத்த அமைச்சர்களின் எண்ணிக்கை மொத்த உறுப்பினர்களின் எண்ணிக்கையில் எத்தனை விழுக்காடு இருக்க வேண்டும்?",
      "option1": 0.15,
      "option2": 0.2,
      "option3": 0.35,
      "option4": 0.42,
      "answer": 0.15,
      "topic": "மாநில நிர்வாகம் ",
      "topicId": 58
    },
    {
      "questionId": 3574,
      "question": "ஈரவை சட்டமன்றங்களை பெற்றுள்ள மாநிலங்கள் எத்தனை ?",
      "option1": 5,
      "option2": 7,
      "option3": 6,
      "option4": 9,
      "answer": 7,
      "topic": "மாநில நிர்வாகம் ",
      "topicId": 58
    },
    {
      "questionId": 3575,
      "question": "மாநில நிர்வாகத்தின் உண்மையான தலைவர் யார்?",
      "option1": "ஆளுநர் ",
      "option2": "முதலமைச்சர் ",
      "option3": "பிரதமர் ",
      "option4": "சபாநாயகர் ",
      "answer": "முதலமைச்சர் ",
      "topic": "மாநில நிர்வாகம் ",
      "topicId": 58
    },
    {
      "questionId": 3576,
      "question": "தமிழகத்தில் சட்டமன்ற உறுப்பினர்களின் மொத்த எண்ணிக்கையின் படி அமைச்சர்களின் எண்ணிக்கை எத்தனை வரை இருக்கலாம்?",
      "option1": 26,
      "option2": 22,
      "option3": 33,
      "option4": 36,
      "answer": 36,
      "topic": "மாநில நிர்வாகம் ",
      "topicId": 58
    },
    {
      "questionId": 3577,
      "question": "சட்டமன்ற உறுப்பினர்களின் எண்ணிக்கை அதிகபட்சம் எத்தனை இருக்க வேண்டும்?",
      "option1": 400,
      "option2": 300,
      "option3": 200,
      "option4": 500,
      "answer": 500,
      "topic": "மாநில நிர்வாகம் ",
      "topicId": 58
    },
    {
      "questionId": 3578,
      "question": "நாடாளுமன்ற சட்டத்தின் மூலம் காஷ்மீர் சட்ட மேலவையில் எத்தனை உறுப்பினர்கள் உள்ளனர்?",
      "option1": 27,
      "option2": 30,
      "option3": 36,
      "option4": 40,
      "answer": 36,
      "topic": "மாநில நிர்வாகம் ",
      "topicId": 58
    },
    {
      "questionId": 3579,
      "question": "தமிழக சட்டமன்றம் எத்தனை உறுப்பினர்களைக் கொண்டது?",
      "option1": 230,
      "option2": 232,
      "option3": 235,
      "option4": 236,
      "answer": 235,
      "topic": "மாநில நிர்வாகம் ",
      "topicId": 58
    },
    {
      "questionId": 3580,
      "question": "தமிழ்நாடு சட்ட மேலவை (நீக்கம்) மசோதா மூலம் தமிழ்நாட்டில் சட்ட மேலவை நீக்கப்பட்ட ஆண்டு?",
      "option1": 1986,
      "option2": 1973,
      "option3": 1962,
      "option4": 1955,
      "answer": 1986,
      "topic": "மாநில நிர்வாகம் ",
      "topicId": 58
    },
    {
      "questionId": 3581,
      "question": "குடியரசுத் தலைவரின் அவசரநிலை பிரகடனம் செய்யப்படும் பொழுது குடியரசுத் தலைவரின் பெயரில் மாநிலத்தில் நேரடியாக ஆட்சி செய்பவர் யார்?",
      "option1": "பிரதமர் ",
      "option2": "உயர்நீதிமன்ற நீதிபதி ",
      "option3": "ஆளுநர்",
      "option4": "உச்சநீதிமன்ற தலைமை நீதிபதி ",
      "answer": "ஆளுநர் ",
      "topic": "மாநில நிர்வாகம் ",
      "topicId": 58
    },
    {
      "questionId": 3582,
      "question": "சட்டமேலவை உருவாக்கம் அல்லது நீக்கம் பற்றி விவரிக்கும் சட்டப்பிரிவு எது?",
      "option1": 168,
      "option2": 251,
      "option3": 169,
      "option4": 260,
      "answer": 169,
      "topic": "மாநில நிர்வாகம் ",
      "topicId": 58
    },
    {
      "questionId": 3583,
      "question": "பண மசோதாவினை ----------ல் மட்டுமே அறிமுகப்படுத்த முடியும்.",
      "option1": "சட்ட மன்ற மேலவை",
      "option2": "கீழவை",
      "option3": "மாநிலங்களவை ",
      "option4": "அ மற்றும் ஆ ",
      "answer": "கீழவை",
      "topic": "மாநில நிர்வாகம் ",
      "topicId": 58
    },
    {
      "questionId": 3584,
      "question": "எந்த ஆண்டுக்குப் பின் தோற்றுவிக்கப்பட்ட உயர்நீதிமன்றங்கள் அண்டை மாநிலங்களுக்கும் உயர்நீதிமன்றமாக விளங்கியது?",
      "option1": 1950,
      "option2": 1948,
      "option3": 1949,
      "option4": 1953,
      "answer": 1950,
      "topic": "மாநில நிர்வாகம் ",
      "topicId": 58
    },
    {
      "questionId": 3585,
      "question": "எங்கு அமைந்துள்ள உயர்நீதிமன்ற வளாகம் உலகிலேயே இரண்டாவது பெரிய நீதித்துறை வளாகமாக உள்ளது?",
      "option1": "கல்கத்தா ",
      "option2": "பம்பாய்",
      "option3": "சென்னை ",
      "option4": "டெல்லி ",
      "answer": "சென்னை ",
      "topic": "மாநில நிர்வாகம் ",
      "topicId": 58
    },
    {
      "questionId": 3586,
      "question": "ஒவ்வொரு நீதிமன்றத்திற்கும் நீதிபதிகளை குடியரசுத் தலைவர் நியமனம் செய்கிறார் எனக் கூறும் சட்டப்பிரிவு எது?",
      "option1": 216,
      "option2": 242,
      "option3": 251,
      "option4": 258,
      "answer": 216,
      "topic": "மாநில நிர்வாகம் ",
      "topicId": 58
    },
    {
      "questionId": 3587,
      "question": "அடிப்படை உரிமைகளுக்காக மட்டுமின்றி மற்ற நோக்கங்களுக்காகவும் பேராணைகளை வெளியிடும் அதிகாரங்களை உயர் நீதிமன்றங்களுக்கு வழங்கும் சட்டப்பிரிவு எது?",
      "option1": 224,
      "option2": 226,
      "option3": 232,
      "option4": 238,
      "answer": 226,
      "topic": "மாநில நிர்வாகம் ",
      "topicId": 58
    },
    {
      "questionId": 3588,
      "question": "இரணுவ நீதிமன்றங்களைத் தவிர மற்ற அனைத்து சார்பு நீதிமன்றங்கள், தீர்பாயங்களின் பணிகளை மேற்பார்வையிடும் அதிகாரத்தை பெற்றுள்ளது?",
      "option1": "உச்சநீதிமன்றம்",
      "option2": "லோக்பால்",
      "option3": "உயர்நீதிமன்றம்",
      "option4": "குடும்ப நல நீதிமன்றங்கள்",
      "answer": "உயர்நீதிமன்றம்",
      "topic": "மாநில நிர்வாகம் ",
      "topicId": 58
    },
    {
      "questionId": 3589,
      "question": "உயர்நீதிமன்றத்தின் நீதிப்புனராய்வு அதிகாரம் பற்றிக் கூறும் சட்டப்பிரிவு எது?",
      "option1": "221 மற்றும் 222",
      "option2": "234 மற்றும் 235",
      "option3": "226 மற்றும் 227",
      "option4": "228 மற்றும் 229",
      "answer": "226 மற்றும் 227",
      "topic": "மாநில நிர்வாகம் ",
      "topicId": 58
    },
    {
      "questionId": 3590,
      "question": "எந்த ஆண்டு நிறைவேற்றப்பட்ட 43 ஆவது அரசியலமைப்பு சட்டத்திருத்தம் உயர்நீதிமன்றத்திற்கு நீதிப்புனராய்வு அதிகாரத்தை வழங்கியது?",
      "option1": 1956,
      "option2": 1977,
      "option3": 1963,
      "option4": 1967,
      "answer": 1977,
      "topic": "மாநில நிர்வாகம் ",
      "topicId": 58
    },
    {
      "questionId": 3591,
      "question": "மாநில சட்டமன்றத்தில் வழக்கமாக எத்தனை அவைகள் இடம்பெற்றிருக்கும்?",
      "option1": "மூன்று",
      "option2": "இரண்டு",
      "option3": "நான்கு",
      "option4": "ஐந்து",
      "answer": "இரண்டு",
      "topic": "மாநில சட்டமன்றம்",
      "topicId": 59
    },
    {
      "questionId": 3592,
      "question": "கீழவை மட்டுமே உள்ள மாநிலம் எது?",
      "option1": "பீகார்",
      "option2": "கர்நாடகா",
      "option3": "தமிழ்நாடு ",
      "option4": "மஹாராஷ்டிரா ",
      "answer": "தமிழ்நாடு",
      "topic": "மாநில சட்டமன்றம்",
      "topicId": 59
    },
    {
      "questionId": 3593,
      "question": "மாநில சட்டமன்றத்தின் ஒருங்கிணைந்த பகுதியாக செயல்படுபவர் யார்?",
      "option1": "முதலமைச்சர்",
      "option2": "ஆளுநர்",
      "option3": "பிரதமர்",
      "option4": "குடியரசுத் தலைவர் ",
      "answer": "ஆளுநர்",
      "topic": "மாநில சட்டமன்றம்",
      "topicId": 59
    },
    {
      "questionId": 3594,
      "question": "மாநில நிர்வாகத் துறையின் தலைவராகவும் மகத்தான அதிகாரங்களை உடையவராகவும் திகழ்பவர் யார்?",
      "option1": "பிரதமர்",
      "option2": "முதலமைச்சர்",
      "option3": "ஆளுநர்",
      "option4": "சட்டமன்ற உறுப்பினர் ",
      "answer": "ஆளுநர்",
      "topic": "மாநில சட்டமன்றம்",
      "topicId": 59
    },
    {
      "questionId": 3595,
      "question": "மாநில நிர்வாகத் துறையின் உண்மையான தலைவராக செயல்படுபவர் யார்?",
      "option1": "சட்டமன்ற உறுப்பினர் ",
      "option2": "ஆளுநர்",
      "option3": "முதலமைச்சர்",
      "option4": "பிரதமர்",
      "answer": "முதலமைச்சர்",
      "topic": "மாநில சட்டமன்றம்",
      "topicId": 59
    },
    {
      "questionId": 3596,
      "question": "அரசாங்கத்தில் உள்ள முக்கிய பிரிவு எது?",
      "option1": "சட்டமன்றம்",
      "option2": "நிர்வாகத் துறை",
      "option3": "நீதித் துறை ",
      "option4": "மேற்கண்ட அனைத்தும் ",
      "answer": "மேற்கண்ட அனைத்தும் ",
      "topic": "மாநில சட்டமன்றம்",
      "topicId": 59
    },
    {
      "questionId": 3597,
      "question": "தலைமை நீதிபதியை நியமிப்பவர் யார்?",
      "option1": "ஆளுநர்",
      "option2": "பிரதமர்",
      "option3": "குடியரசுத் தலைவர் ",
      "option4": "மாநிலங்களவை உறுப்பினர்",
      "answer": "குடியரசுத் தலைவர் ",
      "topic": "மாநில சட்டமன்றம்",
      "topicId": 59
    },
    {
      "questionId": 3598,
      "question": "தலைமை நீதிபதி எத்தனை வயது ஆகும் வரை பதவியில் இருப்பார்?",
      "option1": 58,
      "option2": 60,
      "option3": 62,
      "option4": 72,
      "answer": 62,
      "topic": "மாநில சட்டமன்றம்",
      "topicId": 59
    },
    {
      "questionId": 3599,
      "question": "ஈரவை சட்டமன்றம் கொண்ட மாநிலங்கள் எவை?",
      "option1": "ஆந்திரப்பிரதேசம், தெலுங்கானா",
      "option2": "பீகார், மகாராஷ்டிரா",
      "option3": "கர்நாடகம், உத்திரபிரதேசம்",
      "option4": "மேற்கண்ட அனைத்தும் ",
      "answer": "மேற்கண்ட அனைத்தும் ",
      "topic": "மாநில சட்டமன்றம்",
      "topicId": 59
    },
    {
      "questionId": 3600,
      "question": "மாநில அரசாங்கத்தின் கொள்கைகளை உருவாக்குவதில் முக்கிய பங்கு வகிப்பவர் யார்?",
      "option1": "சபாநாயகர்",
      "option2": "முதலமைச்சர்",
      "option3": "ஆளுநர்",
      "option4": "தலைமை நீதிபதி ",
      "answer": "முதலமைச்சர்",
      "topic": "மாநில சட்டமன்றம்",
      "topicId": 59
    },
    {
      "questionId": 3601,
      "question": "மாநில சட்டமன்ற மேலவை உறுப்பினர்களின் எண்ணிக்கை?",
      "option1": 50,
      "option2": 30,
      "option3": 40,
      "option4": 20,
      "answer": 40,
      "topic": "மாநில சட்டமன்றம்",
      "topicId": 59
    },
    {
      "questionId": 3602,
      "question": "மாநில சட்டமன்ற உறுப்பினர்களின் எண்ணிக்கை எத்தனை பங்கிற்கு மிகாமல் இருத்தல் வேண்டும்?",
      "option1": "இரண்டில் ஒரு பங்கு",
      "option2": "மூன்றில் ஒரு பங்கு ",
      "option3": "நான்கில் ஒரு பங்கு ",
      "option4": "ஐந்தில் ஒரு பங்கு ",
      "answer": "மூன்றில் ஒரு பங்கு ",
      "topic": "மாநில சட்டமன்றம்",
      "topicId": 59
    },
    {
      "questionId": 3603,
      "question": "சட்டமன்ற மேலவை உறுப்பினர்கள் எவ்வாறு தேர்ந்தெடுக்கப்படுகின்றனர்?",
      "option1": "நேரடியாக ",
      "option2": "மக்களால் ",
      "option3": "ஆளுநரால் ",
      "option4": "மறைமுகமாக",
      "answer": "மறைமுகமாக ",
      "topic": "மாநில சட்டமன்றம்",
      "topicId": 59
    },
    {
      "questionId": 3604,
      "question": "சட்டமன்ற மேலவை ஒரு --------- அவை ஆகும்.",
      "option1": "நிலையான ",
      "option2": "தற்காலிகமாக ",
      "option3": "மறைமுகமாக ",
      "option4": "நேரடியாக ",
      "answer": "நிலையான ",
      "topic": "மாநில சட்டமன்றம்",
      "topicId": 59
    },
    {
      "questionId": 3605,
      "question": "சட்ட மேலவையில் ஆறில் ஒரு பங்கு உறுப்பினர்கள் யாரால் நியமிக்கப்படுகின்றனர்?",
      "option1": "முதலமைச்சர் ",
      "option2": "ஆளுநர் ",
      "option3": "அமைச்சர் ",
      "option4": "சபாநாயகர் ",
      "answer": "ஆளுநர் ",
      "topic": "மாநில சட்டமன்றம்",
      "topicId": 59
    },
    {
      "questionId": 3606,
      "question": "சட்ட மேலவையில் பன்னிரண்டில் ஒரு பங்கு உறுப்பினர்கள் யாரால் தேர்ந்தெடுக்கப்படுகின்றனர்?",
      "option1": "இடைநிலை பள்ளி ஆசிரியர்கள் ",
      "option2": "கல்லூரி ஆசிரியர்கள் ",
      "option3": "பல்கலைக்கழக ஆசிரியர்கள் ",
      "option4": "மேற்கண்ட அனைத்தும் ",
      "answer": "மேற்கண்ட அனைத்தும் ",
      "topic": "மாநில சட்டமன்றம்",
      "topicId": 59
    },
    {
      "questionId": 3607,
      "question": "சட்ட மேலவையில் மூன்றில் ஒரு பங்கு உறுப்பினர்கள் யாரால் தேர்ந்தெடுக்கப்படுகின்றனர்?",
      "option1": "ஆளுநர் ",
      "option2": "சட்டமன்ற உறுப்பினர்கள் ",
      "option3": "பட்டதாரிகள் ",
      "option4": "பல்கலைக்கழக ஆசிரியர்கள் ",
      "answer": "சட்டமன்ற உறுப்பினர்கள் ",
      "topic": "மாநில சட்டமன்றம்",
      "topicId": 59
    },
    {
      "questionId": 3608,
      "question": "சட்ட மேலவை உறுப்பினர்களின் பதவிக்காலம் எவ்வளவு?",
      "option1": "5 ஆண்டுகள் ",
      "option2": "7 ஆண்டுகள் ",
      "option3": "6 ஆண்டுகள் ",
      "option4": "8 ஆண்டுகள் ",
      "answer": "6 ஆண்டுகள் ",
      "topic": "மாநில சட்டமன்றம்",
      "topicId": 59
    },
    {
      "questionId": 3609,
      "question": "சட்ட மேலவை உறுப்பினராக தேர்ந்தெடுக்கப்படுவதற்கான வயது வரம்பு எவ்வளவு?",
      "option1": 35,
      "option2": 30,
      "option3": 20,
      "option4": 25,
      "answer": 30,
      "topic": "மாநில சட்டமன்றம்",
      "topicId": 59
    },
    {
      "questionId": 3610,
      "question": "மாநில அரசாங்கத்தின் சட்டங்களை உருவாக்குபவர்கள் -------- என அழைக்கப்படுகின்றனர்?",
      "option1": "அவைத்தலைவர் ",
      "option2": "முதலமைச்சர் ",
      "option3": "ஆளுநர் ",
      "option4": "சட்டமன்ற உறுப்பினர்கள் ",
      "answer": "சட்டமன்ற உறுப்பினர்கள் ",
      "topic": "மாநில சட்டமன்றம்",
      "topicId": 59
    },
    {
      "questionId": 3611,
      "question": "ஒரு சட்டமன்ற தொகுதி ------- அல்லது அதற்கு மேற்பட்ட மக்கள் தொகையை கொண்டிருக்க வேண்டும்?",
      "option1": "ஐம்பதாயிரம் ",
      "option2": "இரண்டு லட்சம் ",
      "option3": "ஒரு லட்சம் ",
      "option4": "3 லட்சம் ",
      "answer": "ஒரு லட்சம் ",
      "topic": "மாநில சட்டமன்றம்",
      "topicId": 59
    },
    {
      "questionId": 3612,
      "question": "ஒவ்வொரு சட்டமன்ற தொகுதியிலிருந்தும் எத்தனை உறுப்பினர் தேர்ந்தெடுக்கப்படுகிறார்?",
      "option1": "இரண்டு ",
      "option2": "ஒன்று ",
      "option3": "மூன்று ",
      "option4": "நான்கு ",
      "answer": "ஒன்று ",
      "topic": "மாநில சட்டமன்றம்",
      "topicId": 59
    },
    {
      "questionId": 3613,
      "question": "சட்டமன்ற தேர்தலில் போட்டியிடும் ஒருவர் எத்தனை வயது நிரம்பியவராக இருத்தல் வேண்டும்?",
      "option1": 30,
      "option2": 25,
      "option3": 35,
      "option4": 20,
      "answer": 25,
      "topic": "மாநில சட்டமன்றம்",
      "topicId": 59
    },
    {
      "questionId": 3614,
      "question": "சட்ட மேலவையின் தலைமை அலுவலராக இருப்பவர் யார்?",
      "option1": "அமைச்சர் ",
      "option2": "நீதிபதி ",
      "option3": "முதலமைச்சர் ",
      "option4": "அவைத்தலைவர் ",
      "answer": "அவைத்தலைவர் ",
      "topic": "மாநில சட்டமன்றம்",
      "topicId": 59
    },
    {
      "questionId": 3615,
      "question": "அரசியலமைப்பின் படி ஒரு மாநில சட்டமன்றத்தில் எத்தனை உறுப்பினர்களுக்கு மேலாக இருத்தல் கூடாது?",
      "option1": 400,
      "option2": 300,
      "option3": 500,
      "option4": 550,
      "answer": 500,
      "topic": "மாநில சட்டமன்றம்",
      "topicId": 59
    },
    {
      "questionId": 3616,
      "question": "அரசியலமைப்பின் படி ஒரு மாநில சட்டமன்றத்தில் எத்தனை உறுப்பினர்களுக்கு குறைவாகவும் இருத்தல் கூடாது?",
      "option1": 40,
      "option2": 50,
      "option3": 60,
      "option4": 70,
      "answer": 60,
      "topic": "மாநில சட்டமன்றம்",
      "topicId": 59
    },
    {
      "questionId": 3617,
      "question": "சட்டமன்ற கூட்டத்திற்கு தலைமை ஏற்பவர் யார்?",
      "option1": "சபாநாயகர் ",
      "option2": "அமைச்சர் ",
      "option3": "முதலமைச்சர் ",
      "option4": "தலைமை நீதிபதி ",
      "answer": "சபாநாயகர் ",
      "topic": "மாநில சட்டமன்றம்",
      "topicId": 59
    },
    {
      "questionId": 1000,
      "question": "ஏதேனும் இரு புள்ளிகளுக்கு இடைப்பட்ட தொலைவு?",
      "option1": "நீளம்",
      "option2": "பருமன்",
      "option3": "பரப்பளவு",
      "option4": "நிறை",
      "correctoption": "a",
      "answer": "நீளம்",
      "topic": "அளவீடுகள்",
      "topicId": 17,
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 1001,
      "question": "உலகம் முழுவதும் உள்ள அறிஞர்களால் ஏற்றுக்கொள்ளப்பட்ட அலகு முறை என்ன?",
      "option1": "பன்னாட்டு அலகு முறை",
      "option2": " SI அலகு முறை ",
      "option3": " a மற்றும் b",
      "option4": "ஐரோப்பிய அலகு முறை ",
      "correctoption": "c",
      "answer": " a மற்றும் b",
      "topic": "அளவீடுகள்",
      "topicId": 17,
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 1002,
      "question": "பின்வருவனவற்றுள் காலத்தின் SI அலகு எது?",
      "option1": "நொடி",
      "option2": "நிமிடம் ",
      "option3": "நேரம்",
      "option4": "வினாடி ",
      "correctoption": "d",
      "answer": "வினாடி ",
      "topic": "அளவீடுகள்",
      "topicId": 17,
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 1003,
      "question": "எத்தனை நானோ மீட்டர் ஒரு மீட்டர் ஆகும்?",
      "option1": 1000000000,
      "option2": 1000000,
      "option3": 100000000000,
      "option4": 10000000,
      "correctoption": "a",
      "answer": 1000000000,
      "topic": "அளவீடுகள்",
      "topicId": 17,
      "standard": "6th",
      "explanation": "நானோமீட்டர் (Nanometer;SI குறியீடு :  nm) என்பது மெட்ரிக் முறையில் ஒரு மீட்டரின் ஒரு பில்லியனில் ஒரு பங்கைக் குறிக்கும் (0.000000001 m) நீள அலகு ஆகும்."
    },
    {
      "questionId": 1004,
      "question": "ஒரு பொருளின் தோற்ற நிலையை இரு வேறு பார்வைக்கோடுகளின் வழியே நோக்கும் போது ஏற்படுவதாக தோன்றும் அளவீட்டு மாறுபாடு எது?",
      "option1": "இடமாறு தோற்றப்பிழை",
      "option2": "இடமாறு கோணப்பிழை",
      "option3": "இடமாறு உருவப்பிழை",
      "option4": "நேர்க்கோட்டுப்பிழை",
      "correctoption": "a",
      "answer": "இடமாறு தோற்றப்பிழை",
      "topic": "அளவீடுகள்",
      "topicId": 17,
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 1005,
      "question": "கீழ்க்கண்டவற்றுள் வழி அலகு எது?",
      "option1": "நீளம் ",
      "option2": "அகலம்",
      "option3": "பருமன் ",
      "option4": "இவையனைத்தும் ",
      "correctoption": "c",
      "answer": "பருமன் ",
      "topic": "அளவீடுகள்",
      "topicId": 17,
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 1006,
      "question": "கீழ்க்கண்டவற்றுள் ஒழுங்கற்ற வடிவம் கொண்ட கல்லின் கன அளவு காணும் முறை எது?",
      "option1": " நீரின் இடப்பெயர்ச்சி முறை",
      "option2": "தோற்றப்பிழை முறை",
      "option3": "பருப்பொருளின் நிரப்பு முறை",
      "option4": "நேர்க்கோட்டு முறை",
      "correctoption": "a",
      "answer": " நீரின் இடப்பெயர்ச்சி முறை",
      "topic": "அளவீடுகள்",
      "topicId": 17,
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 1007,
      "question": "ஒரு பொருளில் உள்ள பருப்பொருளின் அளவு எது?",
      "option1": "நிறை",
      "option2": "எடை",
      "option3": "பருமன்",
      "option4": "கனம்",
      "correctoption": "a",
      "answer": "நிறை",
      "topic": "அளவீடுகள்",
      "topicId": 17,
      "standard": "6th",
      "explanation": "நிறை என்பது ஒரு பொருளில் உள்ள பருப்பொருளின்\nஅளவே ஆகும். எடை என்பது நிறையின் மேல்\nசெயல்படும், புவியீர்ப்பு விசையே ஆகும். \n\nநிறையில் SI அலகு கிலோகிராம். "
    },
    {
      "questionId": 1008,
      "question": "நிலவில் பொருளின் எடை என்பது பூமியில் உள்ள அப்பொருளின் எடையில் எத்தனை பங்கு ஆகும்?",
      "option1": "2022-01-05T18:30:00.000Z",
      "option2": "2022-01-09T18:30:00.000Z",
      "option3": "2022-01-07T18:30:00.000Z",
      "option4": "2022-01-03T18:30:00.000Z",
      "correctoption": "a",
      "answer": "2022-01-05T18:30:00.000Z",
      "topic": "அளவீடுகள்",
      "topicId": 17,
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 1009,
      "question": "மிகப்பெரிய அளவினால் ஆன எடையை எந்த அளவில் சொல்லலாம் ?",
      "option1": "டன்",
      "option2": "மெட்ரிக் டன் ",
      "option3": "கிலோகிராம் ",
      "option4": "a அல்லது b",
      "correctoption": "d",
      "answer": "a அல்லது b",
      "topic": "அளவீடுகள்",
      "topicId": 17,
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 1010,
      "question": "தெரிந்த நிலையான நிறையோடு ஒரு தெரியாத பொருளின் நிறையை ஒப்பிடுவதன் மூலம் அந்தப் பொருளின் நிறை கணக்கிடப்படும் முறை எது?",
      "option1": "நீரின் இடப்பெயர்ச்சி முறை",
      "option2": "படித்தர நிறை",
      "option3": "கன முறை",
      "option4": "a அல்லது b",
      "correctoption": "b",
      "answer": "படித்தர நிறை",
      "topic": "அளவீடுகள்",
      "topicId": 17,
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 1011,
      "question": "துல்லியமான எடையைக்காண பயன்படும் முறை எது?",
      "option1": "மின்னணு தராசு",
      "option2": "பொதுத் தராசு ",
      "option3": "கன முறை ",
      "option4": "நீரின் இடப்பெயர்ச்சி முறை ",
      "correctoption": "a",
      "answer": "மின்னணு தராசு",
      "topic": "அளவீடுகள்",
      "topicId": 17,
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 1012,
      "question": "நேரத்தை துல்லியமாக கணக்கிட பயன்படுபவை எவை?",
      "option1": "மின்னணு கடிகாரம் ",
      "option2": "நிறுத்து கடிகாரம் ",
      "option3": "மணல் கடிகாரம் ",
      "option4": "a மற்றும் b",
      "correctoption": "d",
      "answer": "a மற்றும் b",
      "topic": "அளவீடுகள்",
      "topicId": 17,
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 1013,
      "question": "அளவுகோலைப் பயன்படுத்தும்போது தவிர்க்க வேண்டிய பிழைகள் எத்தனை?",
      "option1": "ஐந்து ",
      "option2": "இரண்டு ",
      "option3": "நான்கு ",
      "option4": "மூன்று ",
      "correctoption": "d",
      "answer": "மூன்று ",
      "topic": "அளவீடுகள்",
      "topicId": 17,
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 1014,
      "question": "ஒழுங்கான பொருட்களின் பருமனை அளந்தறிய பயன்படும் முறை எது?",
      "option1": "இடப்பெயர்ச்சி முறை ",
      "option2": "படித்தர முறை",
      "option3": "மின்னணு தராசு ",
      "option4": "நேரடி அளவீடு ",
      "correctoption": "d",
      "answer": "நேரடி அளவீடு ",
      "topic": "அளவீடுகள்",
      "topicId": 17,
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 1015,
      "question": "தானியங்கி வாகனங்கள் கடக்கும் தொலைவை கணக்கிட பயன்படுத்தும் கருவி எது?",
      "option1": "ஸ்பெக்ட்ரோ மீட்டர் ",
      "option2": "ஓடோ மீட்டர்",
      "option3": "ஓம் மீட்டர் ",
      "option4": "ஸ்பீட் மீட்டர் ",
      "correctoption": "b",
      "answer": "ஓடோ மீட்டர்",
      "topic": "அளவீடுகள்",
      "topicId": 17,
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 1016,
      "question": "கீழ்க்கண்டவற்றுள் பொருளினை தொடாமல் செயல்படுத்தப்படும் விசைகள் எவை?",
      "option1": "காந்த விசை ",
      "option2": "புவியீர்ப்பு விசை ",
      "option3": "இழு விசை",
      "option4": "a மற்றும் b",
      "correctoption": "d",
      "answer": "a மற்றும் b",
      "topic": "விசையும் இயக்கமும்",
      "topicId": 18,
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 1017,
      "question": "தொடுதலின் அடிப்படையில் விசை எத்தனை வகைப்படும்?",
      "option1": "இரண்டு ",
      "option2": "மூன்று ",
      "option3": "நான்கு ",
      "option4": "ஐந்து ",
      "correctoption": "a",
      "answer": "இரண்டு ",
      "topic": "விசையும் இயக்கமும்",
      "topicId": 18,
      "standard": "6th",
      "explanation": "விசையானது தொடுதலின் அடிப்படையில் தொடு விசை தொடா விசை என இரு வகைப்படும். விசையை ஏற்படுத்தும் காரணிகள் உயிருள்ள காரணிகள், உயிரற்ற காரணிகள் என இரு வகைப்படும்"
    },
    {
      "questionId": 1018,
      "question": "ஒரு பொருளின் மீது விசையை செயற்படுத்தும் போது என்னென்ன மாற்றங்கள் ஏற்படலாம்?",
      "option1": "பொருளின் இயக்க நிலையையோ அல்லது ஓய்வு நிலையையோ மாற்ற வல்லது ",
      "option2": "பொருளின் வேகத்தினை அதிகரிக்கவோ அல்லது குறைக்கவோ வல்லது",
      "option3": "திசையை மாற்றவும் செய்கிறது ",
      "option4": "இவை அனைத்தும் ",
      "correctoption": "d",
      "answer": "இவை அனைத்தும் ",
      "topic": "விசையும் இயக்கமும்",
      "topicId": 18,
      "standard": "6th",
      "explanation": "ஒரு பொருளின் மீது விசையை செலுத்தும் போது,செயல்படும் விசையை பொருத்து பொருளின் வேகம் அதிகரிக்கவோ, குறையவோ அல்லது திசை மாறவோ என எது வேண்டுமானாலும் நிகழலாம்"
    },
    {
      "questionId": 1019,
      "question": "கீழ்க்கண்டவற்றுள் பம்பரத்தின் இயக்கம் எதற்கு எடுத்துக்காட்டு?",
      "option1": "அலைவு இயக்கம் ",
      "option2": "வளைவுப் பாதை இயக்கம் ",
      "option3": "வட்டப்பாதை இயக்கம் ",
      "option4": "தற்சுழற்சி இயக்கம் ",
      "correctoption": "d",
      "answer": "தற்சுழற்சி இயக்கம் ",
      "topic": "விசையும் இயக்கமும்",
      "topicId": 18,
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 1020,
      "question": "பொருளானது முன்னோக்கி சென்று கொண்டிருக்கும் தனது பாதையில் தனது திசையை தொடர்ந்து மாற்றிக்கொண்டே இருக்கும் இயக்கம் எது?",
      "option1": "அலைவு இயக்கம் ",
      "option2": "வளைவுப்பாதை இயக்கம் ",
      "option3": "வட்டப்பாதை இயக்கம் ",
      "option4": "தற்சுழற்சி இயக்கம் ",
      "correctoption": "b",
      "answer": "வளைவுப்பாதை இயக்கம் ",
      "topic": "விசையும் இயக்கமும்",
      "topicId": 18,
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 1021,
      "question": "தானாக விழும் பொருள் எந்த இயக்கத்திற்கு எடுத்துக்காட்டு?",
      "option1": "நேர்க்கோட்டு இயக்கம் ",
      "option2": "வளைவுப்பாதை இயக்கம் ",
      "option3": "வட்டப்பாதை இயக்கம் ",
      "option4": "ஒழுங்கற்ற இயக்கம் ",
      "correctoption": "a",
      "answer": "நேர்க்கோட்டு இயக்கம் ",
      "topic": "விசையும் இயக்கமும்",
      "topicId": 18,
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 1022,
      "question": "கீழ்க்கண்டவற்றுள் ஒழுங்கற்ற இயக்கத்திற்கு எடுத்துக்காட்டு எது?",
      "option1": "ஒரு ஈயின் இயக்கம் ",
      "option2": "மக்கள் நெருக்கம் மிகுந்த தெருவில் நடந்து செல்லும் மனிதர்களின் இயக்கம் ",
      "option3": "a மற்றும் b",
      "option4": "தனி ஊசல் ",
      "correctoption": "c",
      "answer": "a மற்றும் b",
      "topic": "விசையும் இயக்கமும்",
      "topicId": 18,
      "standard": "6th",
      "explanation": "தனி ஊசல் இயக்கம் - அலைவு இயக்கம்\nஈயின் இயக்கம் - ஒழுங்கற்ற இயக்கம்\nகூட்டமான தெருவில் மனிதனின் இயக்கம் - ஒழுங்கற்ற இயக்கம்"
    },
    {
      "questionId": 1023,
      "question": "ஒரு ஏவுகணையின் இயக்கம் எவ்வகையை சார்ந்தது?",
      "option1": "நேர்க்கோட்டு இயக்கம் ",
      "option2": "வளைவுப்பாதை இயக்கம் ",
      "option3": "ஒழுங்கான இயக்கம் ",
      "option4": "ஒழுங்கற்ற இயக்கம் ",
      "correctoption": "b",
      "answer": "வளைவுப்பாதை இயக்கம் ",
      "topic": "விசையும் இயக்கமும்",
      "topicId": 18,
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 1024,
      "question": "இயங்கும் பாதையின் அடிப்படையில் இயக்கம் எத்தனை வகைப்படும்?",
      "option1": "நான்கு ",
      "option2": "ஆறு",
      "option3": "இரண்டு ",
      "option4": "ஐந்து ",
      "correctoption": "b",
      "answer": "ஆறு",
      "topic": "விசையும் இயக்கமும்",
      "topicId": 18,
      "standard": "6th",
      "explanation": "இயக்கமானது இயங்கும் பாதையின் அடிப்படையில் சுழற்சி இயக்கம், வளைவுப்பாதை இயக்கம், ஒழுங்கற்ற இயக்கம், வட்டப்பாதை இயக்கம், நேர்க்கோட்டு இயக்கம், மற்றும் அலைவு இயக்கம் என ஆறு வகையாக பிரிக்கப்படுகிறது."
    },
    {
      "questionId": 1025,
      "question": "கீழ்க்கண்டவற்றுள் கால ஒழுங்கு மாற்றத்திற்கு எடுத்துக்காட்டு எது?",
      "option1": "நீர்ப்பரப்பில் ஏற்படும் அலைகள்",
      "option2": "கடிகாரத்தில் மணியை காட்டும் முள்",
      "option3": "குதிக்கும் பந்து",
      "option4": "இவை அனைத்தும் ",
      "correctoption": "d",
      "answer": "இவை அனைத்தும் ",
      "topic": "விசையும் இயக்கமும்",
      "topicId": 18,
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 1026,
      "question": "கீழ்க்கண்டவற்றுள் கால ஒழுங்கு மற்றும் அலைவு இயக்கத்திற்கு எடுத்துக்காட்டு எது?",
      "option1": "ஊஞ்சலில் ஆடிக்கொண்டிருக்கும் ஒரு குழந்தையின் இயக்கம் ",
      "option2": "கடிகாரத்தில் மணியை காட்டும் முள் ",
      "option3": "குதிக்கும் பந்து ",
      "option4": "புவியை சுற்றிய நிலவின் இயக்கம் ",
      "correctoption": "a",
      "answer": "ஊஞ்சலில் ஆடிக்கொண்டிருக்கும் ஒரு குழந்தையின் இயக்கம் ",
      "topic": "விசையும் இயக்கமும்",
      "topicId": 18,
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 1027,
      "question": "ஒரு பொருளானது 10 மீட்டர் தொலைவை ஒரு நொடியில் கடந்தால் அதன் சராசரி வேகம்?",
      "option1": "5 மீ/வி",
      "option2": "10 மீ/வி",
      "option3": "12 மீ/வி",
      "option4": "20 மீ/வி",
      "correctoption": "a",
      "answer": "5 மீ/வி",
      "topic": "விசையும் இயக்கமும்",
      "topicId": 18,
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 1028,
      "question": "தரையில் வாழும் விலங்குகளில் மிக வேகமாக ஓடும் விலங்கு எது?",
      "option1": "புலி",
      "option2": "மான்",
      "option3": "சிறுத்தை ",
      "option4": "குதிரை ",
      "correctoption": "c",
      "answer": "சிறுத்தை ",
      "topic": "விசையும் இயக்கமும்",
      "topicId": 18,
      "standard": "6th",
      "explanation": "தரையில் வாழும் விலங்குகளில் மிக வேகமாக \nஓடக்கூடியது சிறுத்தை ஆகும். \n\nசிறுத்தையின் வேகம் மணிக்கு 100 கி.மீ. ஆனால்,\nஇதே வேகத்தில் அதனால் நீண்ட நேரம் ஓட முடியாது."
    },
    {
      "questionId": 1029,
      "question": "மிகத்தொலைவில் உள்ள கோள்களின் இயல்பை கண்டறிய பயன்படுபவை எவை?",
      "option1": "கணிப்பொறி ",
      "option2": "ரோபோட்",
      "option3": "விலங்குகள் ",
      "option4": "தொலைவுணர்வுகள்",
      "correctoption": "b",
      "answer": "ரோபோட்",
      "topic": "விசையும் இயக்கமும்",
      "topicId": 18,
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 1030,
      "question": "கீழ்க்கண்டவற்றுள் ரோபாட்டுகளால் என்ன செய்ய இயலும்?",
      "option1": "சுற்றுப்புறத்தை உணர்ந்து சூழலுக்கேற்ப எதிர்வினை புரிய இயலும்",
      "option2": "மிக நுட்பமான பணிகளை செய்ய இயலும் ",
      "option3": "மிக அதிக விசையை பயன்படுத்தி ஆற்ற வேண்டிய பணிகளையும் செய்ய இயலும்",
      "option4": "இவை அனைத்தும் ",
      "correctoption": "d",
      "answer": "இவை அனைத்தும் ",
      "topic": "விசையும் இயக்கமும்",
      "topicId": 18,
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 1031,
      "question": "ரோபாட்டுகளின் கண்களாகவும் காதுகளாகவும் பயன்படுபவை எவை?",
      "option1": "இரட்டை கேமரா",
      "option2": "மின்னணு உணர்விகள்",
      "option3": "மைக்ரோ போன்கள்",
      "option4": "அழுத்த உணர்விகள்",
      "correctoption": "b",
      "answer": "மின்னணு உணர்விகள்",
      "topic": "விசையும் இயக்கமும்",
      "topicId": 18,
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 1032,
      "question": "ரேடியோ அலைகள் பரிமாற்றம் மூலம் செய்திகளை அனுப்பவும் பெறவும் உதவுவது எது?",
      "option1": "கணினி ",
      "option2": "மின்னணு உணர்விகள் ",
      "option3": "மைக்ரோ போன்கள் ",
      "option4": "அழுத்த உணர்விகள் ",
      "correctoption": "a",
      "answer": "கணினி ",
      "topic": "விசையும் இயக்கமும்",
      "topicId": 18,
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 1033,
      "question": "நடைமுறையில் சாத்தியமில்லாத நுண்ணிய கடினமான அறுவை சிகிச்சைகளை‌ மேற்கொள்ள பயன்படுவது எது?",
      "option1": "மைக்ரோ ரோபாட்டுகள்",
      "option2": "நானோபோட்ஸ்",
      "option3": "மின்னணு உணர்விகள் ",
      "option4": "அழுத்த உணர்விகள் ",
      "correctoption": "b",
      "answer": "நானோபோட்ஸ்",
      "topic": "விசையும் இயக்கமும்",
      "topicId": 18,
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 1034,
      "question": "பருப்பொருள் எத்தனை நிலைகளில் காணப்படுகிறது?",
      "option1": "மூன்று ",
      "option2": "இரண்டு ",
      "option3": "நான்கு ",
      "option4": "ஐந்து ",
      "correctoption": "a",
      "answer": "மூன்று ",
      "topic": "நம்மைச்சுற்றியுள்ள பருப்பொருள்கள்",
      "topicId": 19,
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 1035,
      "question": "பருப்பொருளின் மிகச்சிறிய துகள் எது?",
      "option1": "அணு",
      "option2": "திசு",
      "option3": "மூலக்கூறு ",
      "option4": "செல்",
      "correctoption": "a",
      "answer": "அணு",
      "topic": "நம்மைச்சுற்றியுள்ள பருப்பொருள்கள்",
      "topicId": 19,
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 1036,
      "question": "அணுக்களின் அமைப்பைக் கண்டறிய பயன்படுத்தப்படும் கருவி எது?",
      "option1": "எலக்ட்ரான் நுட்ப உருப்பெருக்கி ",
      "option2": "ஊடு புழை நுட்ப எலக்ட்ரான் கருவி",
      "option3": "a மற்றும் b",
      "option4": "மின் பெருக்கி",
      "correctoption": "c",
      "answer": "a மற்றும் b",
      "topic": "நம்மைச்சுற்றியுள்ள பருப்பொருள்கள்",
      "topicId": 19,
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 1037,
      "question": "சூரியனும் நட்சத்திர மண்டலமும் சேர்ந்த கலப்பு எவ்வாறு அழைக்கப்படுகிறது?",
      "option1": "பிளாஸ்மா நிலை",
      "option2": "போஸ் ஐன்ஸ்டீன் சுருக்கம் ",
      "option3": "போட்டான்",
      "option4": "வாயு நிலை",
      "correctoption": "a",
      "answer": "பிளாஸ்மா நிலை",
      "topic": "நம்மைச்சுற்றியுள்ள பருப்பொருள்கள்",
      "topicId": 19,
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 1038,
      "question": "கடுங்குளிர் முறையில் எந்திரங்களில் பயன்படுத்தப்படுவது எது?",
      "option1": "பிளாஸ்மா நிலை ",
      "option2": "போஸ் ஐன்ஸ்டீன் சுருக்கம் ",
      "option3": "போட்டான்",
      "option4": "வாயு நிலை ",
      "correctoption": "b",
      "answer": "போஸ் ஐன்ஸ்டீன் சுருக்கம் ",
      "topic": "நம்மைச்சுற்றியுள்ள பருப்பொருள்கள்",
      "topicId": 19,
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 1039,
      "question": "பருப்பொருள் பற்றிய கருத்துக்களை கூறியவர் யார்?",
      "option1": "கானடா",
      "option2": "டெமாக்ரட்டிஸ் ",
      "option3": "ஐன்ஸ்டின்",
      "option4": "a மற்றும் b",
      "correctoption": "d",
      "answer": "a மற்றும் b",
      "topic": "நம்மைச்சுற்றியுள்ள பருப்பொருள்கள்",
      "topicId": 19,
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 1040,
      "question": "ஒரு‌ துளி நீரில் அடங்கியுள்ள துகள்களின் எண்ணிக்கை?",
      "option1": "10^21",
      "option2": "10^22",
      "option3": "10^23",
      "option4": "10^24",
      "correctoption": "a",
      "answer": "10^21",
      "topic": "நம்மைச்சுற்றியுள்ள பருப்பொருள்கள்",
      "topicId": 19,
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 1041,
      "question": "கீழ்க்கண்டவற்றுள் பருப்பொருளின் சிறப்பு பண்புகள் எவை?",
      "option1": "பருப்பொருளின் துகள்களுக்கு இடையே ஈர்ப்பு விசை உள்ளது ",
      "option2": "இவ்விசையே துகள்களை பிணைக்கிறது",
      "option3": "இத்தகைய ஈர்ப்புவிசை பருப்பொருளுக்கு பருப்பொருள் வேறுபடுகிறது ",
      "option4": "இவை அனைத்தும் ",
      "correctoption": "d",
      "answer": "இவை அனைத்தும் ",
      "topic": "நம்மைச்சுற்றியுள்ள பருப்பொருள்கள்",
      "topicId": 19,
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 1042,
      "question": "கீழ்க்கண்டவற்றுள் பருப்பொருளின் இயற்பியல் நிலை எது?",
      "option1": "திண்மம் ",
      "option2": "திரவம் ",
      "option3": "வாயு",
      "option4": "இவை அனைத்தும் ",
      "correctoption": "d",
      "answer": "இவை அனைத்தும் ",
      "topic": "நம்மைச்சுற்றியுள்ள பருப்பொருள்கள்",
      "topicId": 19,
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 1043,
      "question": "எளிதில் பாயும் தன்மையுள்ள பொருட்கள் எவை?",
      "option1": "திண்மம் ",
      "option2": "திரவம் ",
      "option3": "வாயு ",
      "option4": "இவை அனைத்தும் ",
      "correctoption": "c",
      "answer": "வாயு ",
      "topic": "நம்மைச்சுற்றியுள்ள பருப்பொருள்கள்",
      "topicId": 19,
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 1044,
      "question": "கீழ்க்கண்டவற்றுள் சரியான கூற்று எது?",
      "option1": "திரவத்தில் அணுக்களுக்கு இடையே இடைவெளி இருப்பதால் பொருட்கள் உள்ளே செல்ல அனுமதிக்கின்றன",
      "option2": "திரவங்கள் புவியீர்ப்பு விளைவினால் அதிகம் ஈர்க்கப்படுகிறது",
      "option3": "திரவத்தை சுற்றி புவியீர்ப்பு விசை செயல்படுவதால் அதன் மூலக்கூறுகள் எப்போதும் இயங்கிக் கொண்டே இருக்கும் ",
      "option4": "இவை அனைத்தும் ",
      "correctoption": "d",
      "answer": "இவை அனைத்தும் ",
      "topic": "நம்மைச்சுற்றியுள்ள பருப்பொருள்கள்",
      "topicId": 19,
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 1045,
      "question": "வாயுக்களை பற்றிய கீழ்க்கண்ட கூற்றுகளுள் சரியான கூற்று எது?",
      "option1": "வாயு அணுக்கள் நீண்ட தூரத்திற்கு பரவுகிறது. நீங்கள் எவ்வித தடையுமின்றி அதனுள் செல்லலாம் ",
      "option2": "புவியீர்ப்பு விளைவால் பாதிக்கப்படுவதில்லை",
      "option3": "வாயுக்கள் ஒரு‌ இடத்தில் நிற்காமல் பரவிக்கொண்டே இருக்கும் ",
      "option4": "இவை அனைத்தும் ",
      "correctoption": "d",
      "answer": "இவை அனைத்தும் ",
      "topic": "நம்மைச்சுற்றியுள்ள பருப்பொருள்கள்",
      "topicId": 19,
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 1046,
      "question": "குறைந்த இடைவெளியுடன் ஒழுங்கற்ற நிலையில் அமைந்துள்ள துகள்கள் எதில் அமைந்துள்ளன?",
      "option1": "நீர்",
      "option2": "காற்று",
      "option3": "கல் ",
      "option4": "இவை அனைத்தும் ",
      "correctoption": "a",
      "answer": "நீர்",
      "topic": "நம்மைச்சுற்றியுள்ள பருப்பொருள்கள்",
      "topicId": 19,
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 1047,
      "question": "விரவும் தன்மை அதிகம் கொண்ட துகள் எது?",
      "option1": "நீர் ",
      "option2": "காற்று ",
      "option3": "கல் ",
      "option4": "இவை அனைத்தும் ",
      "correctoption": "b",
      "answer": "காற்று ",
      "topic": "நம்மைச்சுற்றியுள்ள பருப்பொருள்கள்",
      "topicId": 19,
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 1048,
      "question": "கீழ்க்கண்டவற்றுள் அதிக அழுத்தத்திற்கு உட்படுவது எது?",
      "option1": "நீர்",
      "option2": "காற்று ",
      "option3": "கல்",
      "option4": "இவை அனைத்தும் ",
      "correctoption": "b",
      "answer": "காற்று ",
      "topic": "நம்மைச்சுற்றியுள்ள பருப்பொருள்கள்",
      "topicId": 19,
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 1049,
      "question": "ஒரு வேதியலாளறை பொருத்தவரை தூய்மை என்ற சொல் குறிப்பது எது?",
      "option1": "ஒரு தூய பொருள் என்பது ஒரே தன்மையான துகள்களால் மட்டுமே ஆனது",
      "option2": "தூய பொருள்கள் தனிமங்களாகவோ அல்லது சேர்மங்களாகவோ இருக்கலாம்",
      "option3": "ஒரு தனிமம் என்பது சிறிய துகள்களான அணுக்களால் ஆனது ",
      "option4": "இவை அனைத்தும் ",
      "correctoption": "d",
      "answer": "இவை அனைத்தும் ",
      "topic": "நம்மைச்சுற்றியுள்ள பருப்பொருள்கள்",
      "topicId": 19,
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 1050,
      "question": "கீழ்க்கண்டவற்றுள் கலவை அல்லாதது எது?",
      "option1": "பால்",
      "option2": "எலுமிச்சை சாறு ",
      "option3": "காற்று ",
      "option4": "இவை அனைத்தும் ",
      "correctoption": "d",
      "answer": "இவை அனைத்தும் ",
      "topic": "நம்மைச்சுற்றியுள்ள பருப்பொருள்கள்",
      "topicId": 19,
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 1051,
      "question": "கீழ்க்கண்டவற்றுள் சரியான கூற்று எது?",
      "option1": "ஒரு கலவை என்பது ஒன்றுக்கும்‌ மேற்பட்ட ஒரே தன்மையான துகள்களைக் கொண்ட தூய்மையற்ற‌ பொருளாகும்",
      "option2": "கலவையின்‌ பகுதிப் பொருட்கள் எந்த விகிதத்திலும் கலக்கப்பட்டு இருக்கும் ",
      "option3": "இவை இரண்டும் ",
      "option4": "இவற்றில் எதுவுமில்லை",
      "correctoption": "c",
      "answer": "இவை இரண்டும் ",
      "topic": "நம்மைச்சுற்றியுள்ள பருப்பொருள்கள்",
      "topicId": 19,
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 1052,
      "question": "கீழ்க்கண்டவற்றுள் எந்த இயற்பியல் சேர்க்கையின் மூலம் கலவைகள் உருவாகின்றன?",
      "option1": "இரண்டு அல்லது இரண்டிற்கு மேற்பட்ட தனிமங்களை இணைத்தல்",
      "option2": "இரண்டு அல்லது இரண்டிற்கு மேற்பட்ட சேர்மங்களை இணைத்தல்",
      "option3": "ஒரு தனிமம் மற்றும் ஒரு சேர்மத்தினை இணைத்தல் ",
      "option4": "இவை அனைத்தும் ",
      "correctoption": "d",
      "answer": "இவை அனைத்தும் ",
      "topic": "நம்மைச்சுற்றியுள்ள பருப்பொருள்கள்",
      "topicId": 19,
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 1053,
      "question": "கீழ்க்கண்டவற்றுள் கலவைகளை பிரிப்பதன் அவசியம் யாது?",
      "option1": "கலவைகளில் உள்ள மாசுக்களையும் தீங்கு விளைவிக்கும் பகுதிப் பொருட்களையும் நீக்குதல் (எ.கா) அரிசியில் உள்ள கற்களை நீக்குதல் ",
      "option2": "பயனளிக்கும் ஒரு பகுதிப்பொருளினை அதன் மற்ற பகுதிப்பொருளில் இருந்து தனித்தெடுத்தல்",
      "option3": "ஒரு பொருளை மிகுந்த தூய நிலையில் பெறுதல் ",
      "option4": "இவை அனைத்தும் ",
      "correctoption": "d",
      "answer": "இவை அனைத்தும் ",
      "topic": "நம்மைச்சுற்றியுள்ள பருப்பொருள்கள்",
      "topicId": 19,
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 1054,
      "question": "கீழ்க்கண்டவற்றுள் எதை பொருத்து பிரித்தெடுக்கும் முறை தேர்வு செய்யப்படுகிறது?",
      "option1": "பொருட்களின் அளவு ",
      "option2": "வடிவம் ",
      "option3": "இயற்பியல் தன்மை",
      "option4": "இவை அனைத்தும் ",
      "correctoption": "d",
      "answer": "இவை அனைத்தும் ",
      "topic": "நம்மைச்சுற்றியுள்ள பருப்பொருள்கள்",
      "topicId": 19,
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 1055,
      "question": "வெவ்வேறு அளவுடைய திடப் பொருட்களை பிரித்தெடுக்கும் முறை எது?",
      "option1": "வடிகட்டுதல் ",
      "option2": "சலித்தல் முறை",
      "option3": "கடைதல்",
      "option4": "காந்தப்பிரிப்பு முறை",
      "correctoption": "b",
      "answer": "சலித்தல் முறை",
      "topic": "நம்மைச்சுற்றியுள்ள பருப்பொருள்கள்",
      "topicId": 19,
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 1056,
      "question": "கீழ்க்கண்டவற்றுள் ஈர உடைகளிலிருந்து நீரினை வெளியேற்றப் பயன்படும் தத்துவம் எது?",
      "option1": "மைய விலக்கல்",
      "option2": "மைய நோக்கு ",
      "option3": "பாய்மம் ",
      "option4": "விரவுதல்",
      "correctoption": "a",
      "answer": "மைய விலக்கல்",
      "topic": "நம்மைச்சுற்றியுள்ள பருப்பொருள்கள்",
      "topicId": 19,
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 1057,
      "question": "மிகச்சிறிய அளவிலான கரையாத திடப்பொருட்களை திரவத்திலிருந்து பிரித்தெடுக்கப் பயன்படும் முறை எது?",
      "option1": "வடிகட்டுதல்",
      "option2": "சலித்தல் முறை ",
      "option3": "கடைதல்",
      "option4": "காந்தப்பிரிப்பு முறை ",
      "correctoption": "c",
      "answer": "கடைதல்",
      "topic": "நம்மைச்சுற்றியுள்ள பருப்பொருள்கள்",
      "topicId": 19,
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 1058,
      "question": "எடை அதிகமுள்ள பொருள் நீரில் மூழ்கும்போது மிதக்கும் லேசான பொருட்களை பிரிக்கும் முறை எது?",
      "option1": "வடிகட்டுதல்",
      "option2": "வண்டலாக்குதல்",
      "option3": "கடைதல்",
      "option4": "காந்தப்பிரிப்பு முறை ",
      "correctoption": "b",
      "answer": "வண்டலாக்குதல்",
      "topic": "நம்மைச்சுற்றியுள்ள பருப்பொருள்கள்",
      "topicId": 19,
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 1059,
      "question": "நீரில் உள்ள மணலும் உப்பும்‌ கலந்த கலவையை பிரிக்க பயன்படும் வெவ்வேறு முறைகள் யாவை?",
      "option1": "படிய வைத்தல்",
      "option2": "தெளிய வைத்து இறுத்தல்",
      "option3": "வடிகட்டுதல்",
      "option4": "இவை அனைத்தும் ",
      "correctoption": "d",
      "answer": "இவை அனைத்தும் ",
      "topic": "நம்மைச்சுற்றியுள்ள பருப்பொருள்கள்",
      "topicId": 19,
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 1060,
      "question": "குடிநீரில் உள்ள நுண்கிருமிகளை அழிக்க பயன்படும் முறை எது?",
      "option1": "சவ்வூடு பரவுதல் ",
      "option2": "எதிர் சவ்வூடு பரவுதல் ",
      "option3": "மைய விலக்கு",
      "option4": "மைய நோக்கு ",
      "correctoption": "b",
      "answer": "எதிர் சவ்வூடு பரவுதல் ",
      "topic": "நம்மைச்சுற்றியுள்ள பருப்பொருள்கள்",
      "topicId": 19,
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 1061,
      "question": "கனமான பொருட்களில் மற்றும் தானியங்கிகளில் கலந்துள்ள இலேசான பொருட்களை நீக்கும் முறை எது?",
      "option1": "கைகளால் தெரிந்தெடுத்தல்",
      "option2": "தூற்றல்",
      "option3": "காந்தப்பிரிப்பு முறை ",
      "option4": "சலித்தல்",
      "correctoption": "b",
      "answer": "தூற்றல்",
      "topic": "நம்மைச்சுற்றியுள்ள பருப்பொருள்கள்",
      "topicId": 19,
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 1062,
      "question": "வளரும் பருவ நிலையில் அதிவேகமாக வளரும் தாவரம் எது?",
      "option1": "சப்பாத்திகள்ளி",
      "option2": "மூங்கில் ",
      "option3": "வாண்டா",
      "option4": "தொற்றுத் தாவரம் ",
      "correctoption": "b",
      "answer": "மூங்கில் ",
      "topic": "தாவரங்கள் வாழும் உலகம்",
      "topicId": 20,
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 1063,
      "question": "பூமியில் சுமார் எத்தனை சதவிகிதம் பாலைவனம்‌ உள்ளது?",
      "option1": "10 சதவிகிதம் ",
      "option2": "20 சதவிகிதம் ",
      "option3": "25 சதவிகிதம் ",
      "option4": "40 சதவிகிதம் ",
      "correctoption": "b",
      "answer": "20 சதவிகிதம் ",
      "topic": "தாவரங்கள் வாழும் உலகம்",
      "topicId": 20,
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 1064,
      "question": "காடுகள் எத்தனை வகையாக வகைப்படுத்தப்படுகின்றன?",
      "option1": 2,
      "option2": 3,
      "option3": 5,
      "option4": 6,
      "correctoption": "b",
      "answer": 3,
      "topic": "தாவரங்கள் வாழும் உலகம்",
      "topicId": 20,
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 1065,
      "question": "இந்திய துணைக்கண்டத்தில் காணப்படும் பாலைவனத்தினை இவ்வாறு அழைக்கலாம்.?",
      "option1": "கோபி பாலைவனம் ",
      "option2": "சகாரா பாலைவனம் ",
      "option3": "தார் பாலைவனம்",
      "option4": "அங்கேர் பாலைவனம்",
      "correctoption": "c",
      "answer": "தார் பாலைவனம்",
      "topic": "தாவரங்கள் வாழும் உலகம்",
      "topicId": 20,
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 1066,
      "question": "பாலைவனப்பகுதியில் மழை பொழிவு எவ்வளவு செ.மீ இருக்கும்? ",
      "option1": "140 செ.மீ",
      "option2": "25 செ.மீ",
      "option3": "25 - 200 செ.மீ",
      "option4": "100 - 175 செ.மீ",
      "correctoption": "b",
      "answer": "25 செ.மீ",
      "topic": "தாவரங்கள் வாழும் உலகம்",
      "topicId": 20,
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 1067,
      "question": "பூமியின்  மேற்பரப்பு எத்தனை சதவீதம் கடல்நீர் சூழ்ந்துள்ளது?",
      "option1": "60 சதவீதம் ",
      "option2": "71 சதவீதம் ",
      "option3": "65 சதவீதம் ",
      "option4": "78 சதவீதம் ",
      "correctoption": "b",
      "answer": "71 சதவீதம் ",
      "topic": "தாவரங்கள் வாழும் உலகம்",
      "topicId": 20,
      "standard": "6th",
      "explanation": "பூமியில் 71% தண்ணீர் தான். அதிலும் 97.5% உப்பு நீரே."
    },
    {
      "questionId": 1068,
      "question": "உலக ஆக்ஸிஜன் தேவையில் பாதியளவு பூர்த்தி செய்வது எது?",
      "option1": "மழை காடுகள் ",
      "option2": "அமெசான் காடுகள் ",
      "option3": "கடல்வாழ் தாவரங்கள் ",
      "option4": "இமயமலைத்தொடர் காடுகள் ",
      "correctoption": "b",
      "answer": "அமெசான் காடுகள் ",
      "topic": "தாவரங்கள் வாழும் உலகம்",
      "topicId": 20,
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 1069,
      "question": "நிலவாழிடங்களில் மனிதனால் உருவாக்கப்பட்ட நகர கட்டமைப்பில் தவறானவை எது?",
      "option1": "பண்ணைகள் ",
      "option2": "நகரங்கள் ",
      "option3": "மாநகரங்கள்",
      "option4": "எதுவுமில்லை ",
      "correctoption": "d",
      "answer": "எதுவுமில்லை ",
      "topic": "தாவரங்கள் வாழும் உலகம்",
      "topicId": 20,
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 1070,
      "question": "பாலைவனங்களை எத்தனை வகைகளாகப் பிரிக்கலாம்?",
      "option1": 2,
      "option2": 3,
      "option3": 4,
      "option4": 5,
      "correctoption": "c",
      "answer": 4,
      "topic": "தாவரங்கள் வாழும் உலகம்",
      "topicId": 20,
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 1071,
      "question": "உலகில் எத்தனை சதவிகிதம் நில வாழிடங்கள் உள்ளன?",
      "option1": "70 சதவீதம் ",
      "option2": "32 சதவீதம் ",
      "option3": "28 சதவீதம் ",
      "option4": "35 சதவீதம் ",
      "correctoption": "c",
      "answer": "28 சதவீதம் ",
      "topic": "தாவரங்கள் வாழும் உலகம்",
      "topicId": 20,
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 1072,
      "question": "நீர்வாழிடம் எத்தனை வகைகளாகப் பிரிக்கப்பட்டுள்ளது?",
      "option1": 2,
      "option2": 4,
      "option3": 5,
      "option4": 8,
      "correctoption": "a",
      "answer": 2,
      "topic": "தாவரங்கள் வாழும் உலகம்",
      "topicId": 20,
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 1073,
      "question": "பூமியில் உள்ள தாவரங்களின் மொத்த ஒளிச்சேர்க்கையில் கடல் வாழ் தாவரத்தில் மட்டும் எத்தனை சதவிகிதம் ஒளிச்சேர்க்கை நடைபெறுகிறது?",
      "option1": "30 சதவீதம் ",
      "option2": "35 சதவீதம் ",
      "option3": "40 சதவீதம் ",
      "option4": "45 சதவீதம் ",
      "correctoption": "c",
      "answer": "40 சதவீதம் ",
      "topic": "தாவரங்கள் வாழும் உலகம்",
      "topicId": 20,
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 1074,
      "question": "கூற்று : இலையானது ஒளிச்சேர்க்கையின் மூலம் உணவை தயாரிக்கிறது\nகாரணம் : சூரிய ஒளியின் முன்னிலையில் இலையானது ஒளிச்சேர்க்கையில் ஈடுபட்டு உணவை சேமிக்கிறது ",
      "option1": "கூற்று காரணம் இரண்டும் சரி",
      "option2": "கூற்று சரி",
      "option3": "காரணம் சரி",
      "option4": "கூற்று காரணம் இரண்டும் தவறு",
      "correctoption": "a",
      "answer": "கூற்று காரணம் இரண்டும் சரி",
      "topic": "தாவரங்கள் வாழும் உலகம்",
      "topicId": 20,
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 1075,
      "question": "பூக்கும் தாவரங்கள் கொண்டுள்ள முக்கிய தொகுப்புகள் எத்தனை வகையாக வகைப்படுத்தப்பட்டுள்ளது?",
      "option1": 2,
      "option2": 3,
      "option3": 4,
      "option4": 6,
      "correctoption": "a",
      "answer": 2,
      "topic": "தாவரங்கள் வாழும் உலகம்",
      "topicId": 20,
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 1076,
      "question": "உலகின் மிக நீளமான நதி எது அதன் நீளம் எவ்வளவு?",
      "option1": " அமெசான் நதி, 6566 கிமீ",
      "option2": "கங்கை நதி, 2525 கிமீ",
      "option3": "பிரம்மபுத்திரா, 2658 கிமீ",
      "option4": "நைல் நதி, 6650 கிமீ",
      "correctoption": "d",
      "answer": "நைல் நதி, 6650 கிமீ",
      "topic": "தாவரங்கள் வாழும் உலகம்",
      "topicId": 20,
      "standard": "6th",
      "explanation": "உலகின் முதல் நீளமான ஆறு நைல் ஆகும். இதனுடைய மொத்த நீளம் 6,650கிமீ ஆகும். இது ஆப்பிரிக்கா கண்டத்தில் வடகிழக்குப் பகுதியில் வடக்கு நோக்கிப் பாய்கிறது.\n\nஇது ஆப்பிரிக்காவில் தான்சானியா, உகாண்டா, ருவாண்டா, புருண்டி, காங்கோ, கென்யா, எத்தியோப்பியா, எரிட்ரியா, சூடான் மற்றும் எகிப்து என மொத்தம் பத்து நாடுகளை வளப்படுத்துகிறது."
    },
    {
      "questionId": 1077,
      "question": "தண்டில் இலைகள் தோன்றும் பகுதிக்கு ---------- என்று பெயர்.",
      "option1": "கணு",
      "option2": "கணுவிடைப்பகுதி",
      "option3": "நுனிமொட்டு",
      "option4": "கோணமொட்டு",
      "correctoption": "a",
      "answer": "கணு",
      "topic": "தாவரங்கள் வாழும் உலகம்",
      "topicId": 20,
      "standard": "6th",
      "explanation": "தண்டில் இலைகள் தோன்றும் பகுதி “கணு” எனப்படும். இரண்டு கணுக்களுக்கு இடையே உள்ள பகுதி “கணுவிடைப் பகுதி” ஆகும். தண்டின் நுனியில் மொட்டானது தோன்றும்; அது \"நுனி மொட்டு\" எனப்படும். இலையின் அடிப்பகுதிக்கும், தண்டிற்கும் இடையே உள்ள கோணம் “இலைக்கோணம்” என்று அழைக்கப்படுகிறது."
    },
    {
      "questionId": 1078,
      "question": "நீரில் வாழும் எந்த தாவரத்தின் இலைகள் 3 மீ விட்டம்\rகொண்டது?",
      "option1": "விக்டோரியா அமெசோனிகா",
      "option2": "பிரையோ பில்லம்",
      "option3": "உல்ப்",
      "option4": "கனியா",
      "correctoption": "a",
      "answer": "விக்டோரியா அமெசோனிகா",
      "topic": "தாவரங்கள் வாழும் உலகம்",
      "topicId": 20,
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 1079,
      "question": "நிலத்தின் மேற்பகுதியில் வளரும் பகுதிக்கு ---------- என்று பெயர்?",
      "option1": "தண்டு",
      "option2": "தண்டுதொகுப்பு",
      "option3": "மைய அச்சு",
      "option4": "ஆரப்போக்கு",
      "correctoption": "b",
      "answer": "தண்டுதொகுப்பு",
      "topic": "தாவரங்கள் வாழும் உலகம்",
      "topicId": 20,
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 1080,
      "question": "இலைகள் பச்சை நிறத்தில் காணப்படுவதற்கு காரணம்?",
      "option1": "பச்சையம்",
      "option2": "குளோரோபிளாஸ்ட்",
      "option3": "நிறமிகள் ",
      "option4": "கனிம உப்புகள் ",
      "correctoption": "a",
      "answer": "பச்சையம்",
      "topic": "தாவரங்கள் வாழும் உலகம்",
      "topicId": 20,
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 1081,
      "question": "இலையின் பணிகளில் தவறானது எது?",
      "option1": "ஒளிச்சேர்க்கைக்கு துணை புரிகிறது ",
      "option2": "சுவாசித்தலுக்கு உதவுகிறது ",
      "option3": "இலைத்துளியின் வழியே நீராவிப்போக்கை அனுமதிக்கிறது ",
      "option4": "ஏதுமில்லை ",
      "correctoption": "d",
      "answer": "ஏதுமில்லை ",
      "topic": "தாவரங்கள் வாழும் உலகம்",
      "topicId": 20,
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 1082,
      "question": "தண்டின் கணுவின் மேல் விரிந்த தட்டையான பசுமை நிறத்தில் தோன்றும் புற அமைப்பு --------- என்று பெயர்.",
      "option1": "கனி",
      "option2": "இலை",
      "option3": "கிளைகள் ",
      "option4": "கணுவிடைப்பகுதி ",
      "correctoption": "b",
      "answer": "இலை",
      "topic": "தாவரங்கள் வாழும் உலகம்",
      "topicId": 20,
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 1083,
      "question": "இலையின் அடிப்பகுதியில் காணப்படும் நுண்ணிய துளைப்போன்ற அமைப்பினை எவ்வாறு அழைக்கலாம்?",
      "option1": "கணுவிடைப்பகுதி ",
      "option2": "இலையடி செதில்கள் ",
      "option3": "இலைத்துளை",
      "option4": "இலையின் புறப்பரப்பு",
      "correctoption": "c",
      "answer": "இலைத்துளை",
      "topic": "தாவரங்கள் வாழும் உலகம்",
      "topicId": 20,
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 1084,
      "question": "பூவின் அடிப்படையில் தாவரங்களை எத்தனை வகையாக பிரிக்கலாம்?",
      "option1": 2,
      "option2": 3,
      "option3": 5,
      "option4": 6,
      "correctoption": "a",
      "answer": 2,
      "topic": "தாவரங்கள் வாழும் உலகம்",
      "topicId": 20,
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 1085,
      "question": "470 மில்லியன் ஆண்டுகளுக்கு முன்னர் வாழ்ந்த தாவரங்கள் எவை?",
      "option1": "மாஸ்",
      "option2": "பாக்டீரியா ",
      "option3": "லிவர்வோர்ட்ஸ்",
      "option4": "A&C",
      "correctoption": "d",
      "answer": "A&C",
      "topic": "தாவரங்கள் வாழும் உலகம்",
      "topicId": 20,
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 1086,
      "question": "உலக வாழிட நாளாக அனுசரிக்கப்படுவது எந்த மாதத்தின் முதல் திங்கள்?",
      "option1": "ஆகஸ்ட் ",
      "option2": "செப்டம்பர் ",
      "option3": "அக்டோபர் ",
      "option4": "நவம்பர் ",
      "correctoption": "c",
      "answer": "அக்டோபர் ",
      "topic": "தாவரங்கள் வாழும் உலகம்",
      "topicId": 20,
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 1087,
      "question": "கீழ்கண்டவற்றுள் தண்டின் மாற்றுருக்களில் சரியானது எது?",
      "option1": "பற்றுக்கம்பி",
      "option2": "பின்னுகொடி",
      "option3": "முட்கள்",
      "option4": "A&B",
      "correctoption": "d",
      "answer": "A&B",
      "topic": "தாவரங்கள் வாழும் உலகம்",
      "topicId": 20,
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 1088,
      "question": "ஒரு குறிப்பிட்ட வாழிடத்தில் உயிரினம் உயிர் வாழ்வதற்கு அதன் அமைப்பிலும் பண்பிலும் பெற்றிருக்கும் மாற்றங்கள் எவ்வாறு அழைக்கப்படுகிறது?",
      "option1": "நீர் வாழிடம்",
      "option2": "நில வாழிடம் ",
      "option3": "தகவமைப்புகள்",
      "option4": "சூழலியல்",
      "correctoption": "c",
      "answer": "தகவமைப்புகள்",
      "topic": "தாவரங்கள் வாழும் உலகம்",
      "topicId": 20,
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 1089,
      "question": "குளம் ------- வாழிடத்திற்கு ஒரு நல்ல உதாரணமாகும்.",
      "option1": "கடல்",
      "option2": "நன்னீர் வாழிடம் ",
      "option3": "பாலைவனம் ",
      "option4": "மலைகள்",
      "correctoption": "b",
      "answer": "நன்னீர் வாழிடம் ",
      "topic": "தாவரங்கள் வாழும் உலகம்",
      "topicId": 20,
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 1090,
      "question": "தாவரத்தின் நீரை உறிஞ்சும் பகுதி எது?",
      "option1": "வேர்",
      "option2": "தண்டு",
      "option3": "இலை",
      "option4": "பூ",
      "correctoption": "a",
      "answer": "வேர்",
      "topic": "தாவரங்கள் வாழும் உலகம்",
      "topicId": 20,
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 1091,
      "question": "ஒளிச்சேர்க்கை நடைபெறும் முதன்மை பகுதி எது?",
      "option1": "வேர்",
      "option2": "தண்டு ",
      "option3": "இலை",
      "option4": "மைய அச்சு ",
      "correctoption": "c",
      "answer": "இலை",
      "topic": "தாவரங்கள் வாழும் உலகம்",
      "topicId": 20,
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 1092,
      "question": "பூமியின் மிகவும் வறண்ட பகுதி எது?",
      "option1": "கடல்",
      "option2": "நன்னீர் வாழிடம் ",
      "option3": "பாலைவனம் ",
      "option4": "மலைகள்",
      "correctoption": "c",
      "answer": "பாலைவனம் ",
      "topic": "தாவரங்கள் வாழும் உலகம்",
      "topicId": 20,
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 1093,
      "question": "ஊன்றுதல் மற்றும் உறுஞ்சுதல் இரண்டும் தாவரத்தின் எதன் வேலை?",
      "option1": "வேர்கள்",
      "option2": "தண்டுகள் ",
      "option3": "இலை",
      "option4": "பற்றுக்கம்பி",
      "correctoption": "a",
      "answer": "வேர்கள்",
      "topic": "தாவரங்கள் வாழும் உலகம்",
      "topicId": 20,
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 1094,
      "question": "கீழ்க்கண்டவற்றில் எது இயற்பியல் அலகு ஆகும்?",
      "option1": "நிறை",
      "option2": "எடை",
      "option3": " தொலைவு",
      "option4": "அனைத்தும்",
      "correctoption": "d",
      "answer": "அனைத்தும்",
      "topic": "அளவீட்டியல்",
      "topicId": 21,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1095,
      "question": "இயற்பியல் அளவுகளில் வேறு எந்த அலகுகளாளும் குறிப்பிட்ட இயலாத அலகு எவ்வாறு அழைக்கிறோம்?",
      "option1": "அளவீட்டியல்",
      "option2": "பயன்பாட்டு காரணி",
      "option3": "அடிப்படை அளவுகள்",
      "option4": "வழி அளவுகள்",
      "correctoption": "c",
      "answer": "அடிப்படை அளவுகள்",
      "topic": "அளவீட்டியல்",
      "topicId": 21,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1096,
      "question": "SI அலகு முறை எத்தனை வகைப்படும்?",
      "option1": 5,
      "option2": 6,
      "option3": 7,
      "option4": 8,
      "correctoption": "c",
      "answer": 7,
      "topic": "அளவீட்டியல்",
      "topicId": 21,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1097,
      "question": "அடிப்படை அளவுகளில் மிக நீண்ட தொலைவினை அளக்கப் பயன்படும் அளவுகள்?",
      "option1": "வானியல் அலகு ",
      "option2": "கிலோ மீட்டர் ",
      "option3": "ஒளியாண்டு",
      "option4": "A&C",
      "correctoption": "d",
      "answer": "A&C",
      "topic": "அளவீட்டியல்",
      "topicId": 21,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1098,
      "question": "செவ்வகத்தின் பரப்பளவு?",
      "option1": "a X a",
      "option2": " l X b",
      "option3": "1/2πr^2",
      "option4": "πrl",
      "correctoption": "b",
      "answer": " l X b",
      "topic": "அளவீட்டியல்",
      "topicId": 21,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1099,
      "question": "I. நீளம் – 1] வினாடி\r\nII. மின்னோட்டம் – 2] கெல்வின்\r\nIII. வெப்பநிலை – 3] மீட்டர்\r\nIV. நேரம் – 4] ஆம்பியர்",
      "option1": "2 1 4 3",
      "option2": " 2 4 1 3",
      "option3": "4 3 1 2",
      "option4": "3 4 2 1",
      "correctoption": "d",
      "answer": "3 4 2 1",
      "topic": "அளவீட்டியல்",
      "topicId": 21,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1100,
      "question": "இயற்பியல் அளவுகள் எத்தனை வகைப்படும்?",
      "option1": 2,
      "option2": 3,
      "option3": 7,
      "option4": 8,
      "correctoption": "a",
      "answer": 2,
      "topic": "அளவீட்டியல்",
      "topicId": 21,
      "standard": "7th",
      "explanation": "இயற்பியல் பண்பளவுகள் (Physical quantity), அடிப்படை அளவுகள் மற்றும் வழி அளவுகள் என இருவகைப்பட்டவை. மற்ற எந்த இயற்பியல் அளவுகளாலும் குறிப்பிட முடியாத அளவுகள் அடிப்படை அளவுகள் எனப்படும். நீளம், நிறை, காலம், வெப்பநிலை போன்றவை அடிப்படை அளவுகளுக்கு எடுத்துக்காட்டுகளாகும்."
    },
    {
      "questionId": 1101,
      "question": "வரைபட முறையை கொண்டு எதன் அளவுகளை துல்லியமாக அளவிட முடியும்?",
      "option1": "சதுரம்",
      "option2": "நீளம்",
      "option3": "செவ்வகம்",
      "option4": "A&C",
      "correctoption": "d",
      "answer": "A&C",
      "topic": "அளவீட்டியல்",
      "topicId": 21,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1102,
      "question": "ஒரு முப்பரிமாண பொருள் வெளியில் அல்லது சூழலை ஆக்கிரமித்துக்கொள்ளும் இடம் எவ்வாறு அழைக்கிறோம்?",
      "option1": "பரப்பளவு ",
      "option2": "பருமன்",
      "option3": "கன‌ அளவு",
      "option4": "எடை",
      "correctoption": "c",
      "answer": "கன‌ அளவு",
      "topic": "அளவீட்டியல்",
      "topicId": 21,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1103,
      "question": "1. கன சதுரம் - a X a X a \r\n2. கன செவ்வகம் - πr^2\rh\r\n3. கோளம் - l X b X h \r\n4. உருளை - 4/3πr^3",
      "option1": "3 4 2 1",
      "option2": " 1 4 3 2",
      "option3": "1 3 4 2",
      "option4": "2 1 4 3",
      "correctoption": "c",
      "answer": "1 3 4 2",
      "topic": "அளவீட்டியல்",
      "topicId": 21,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1104,
      "question": "ஒரு லிட்டர் என்பது எத்தனை கியூபிக் சென்டிமீட்டர்?",
      "option1": "100 கியூபிக் சென்டிமீட்டர்",
      "option2": "1000 கியூபிக் சென்டிமீட்டர்",
      "option3": "10000 கியூபிக் சென்டிமீட்டர்",
      "option4": "100000 கியூபிக் சென்டிமீட்டர்",
      "correctoption": "b",
      "answer": "1000 கியூபிக் சென்டிமீட்டர்",
      "topic": "அளவீட்டியல்",
      "topicId": 21,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1105,
      "question": "திரவங்களின் பருமனை அளக்கப் பயன்படும் வேறு சில அலகுகள் எவை எவை?",
      "option1": "கேலன்",
      "option2": "அவுன்ஸ்",
      "option3": "குவார்ட்ஸ்",
      "option4": "அனைத்தும் ",
      "correctoption": "d",
      "answer": "அனைத்தும் ",
      "topic": "அளவீட்டியல்",
      "topicId": 21,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1106,
      "question": "I. பரப்பு – 1] தூரம் X காலம்\r\nII. அடர்த்தி – 2] மின்னோட்டம் X நேரம்\r\nIII. மின்னுட்டம் – 3] நீளம் X அகலம்\r\nIV. வேகம் – 4] நிறை X கன அளவு",
      "option1": "3 4 2 1",
      "option2": "4 2 1 3",
      "option3": "3 4 1 2",
      "option4": " 2 4 1 3",
      "correctoption": "a",
      "answer": "3 4 2 1",
      "topic": "அளவீட்டியல்",
      "topicId": 21,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1107,
      "question": "ஒரு வானியல் அளவு என்பது?",
      "option1": "1.496 X 10^8 கி.மீ",
      "option2": "9.496 X 10^9\rமீ",
      "option3": "1496 X 10^7\rமீ",
      "option4": "94.96 X 10^8\rமீ",
      "correctoption": "a",
      "answer": "1.496 X 10^8 கி.மீ",
      "topic": "அளவீட்டியல்",
      "topicId": 21,
      "standard": "7th",
      "explanation": "வானியல் அலகு (astronomical unit, AU அல்லது ua) என்பது ஒரு நீள அலகு. இது அண்ணளவாக பூமியில் இருந்து சூரியன் வரையான தூரத்திற்குச் சமமாகும். வானியல் அலகின் தற்போது ஏற்றுக்கொள்ளப்பட்ட நீளம் 149 597 870 691 ± 30 மீட்டர்கள் (150 மில்லியன் கிலோமீட்டர்கள் அல்லது 93 மில்லியன் மைல்கள்) ஆகும்."
    },
    {
      "questionId": 1108,
      "question": "ஒரு அவுன்ஸ் என்பது எத்தனை மிலி?",
      "option1": "3785 மிலி",
      "option2": "30 மிலி",
      "option3": "100 மிலி",
      "option4": "50 மிலி",
      "correctoption": "b",
      "answer": "30 மிலி",
      "topic": "அளவீட்டியல்",
      "topicId": 21,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1109,
      "question": "பூமிக்கும் சூரியனுக்கும் இடையேயான சராசரி தொலைவை நாம் எவ்வாறு குறிப்பிடுவோம்?",
      "option1": "கிலோ மீட்டர் ",
      "option2": "வானியல் அலகு ",
      "option3": "ஒளியாண்டு",
      "option4": "குவாண்டம் ",
      "correctoption": "b",
      "answer": "வானியல் அலகு ",
      "topic": "அளவீட்டியல்",
      "topicId": 21,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1110,
      "question": "1. ஒரு சதுர மீட்டர் என்பது ஒரு மீட்டர் பக்க அளவு \r\nகொண்ட சதுரம் ஒன்றினுள் அடைபடும் பரப்பு ஆகும்.\r\n2. பரப்பளவு சதுர மீட்டரில் குறிப்பிட்டாலும் சதுர வடிவமாக \r\nஇருக்கவேண்டிய அவசியமில்லை.\r\n3. பரப்பளவு என்பது அடிப்படை அளவாகும்.\r\n4. பொருள் ஒன்றின் மேற்பரப்பின் அளவு அதன் பரப்பளவு \r\nஎனப்படும்.",
      "option1": "1 3 சரி",
      "option2": " 1 2 4 சரி",
      "option3": "1 3 4 சரி",
      "option4": "அனைத்தும் சரி",
      "correctoption": "b",
      "answer": " 1 2 4 சரி",
      "topic": "அளவீட்டியல்",
      "topicId": 21,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1111,
      "question": "ஒரு பொருள் இலேசானதா இல்லை கனமானதா என தீர்மானிப்பது எது?",
      "option1": "பரப்பு ",
      "option2": "அடர்த்தி",
      "option3": "கனஅளவு ",
      "option4": "நிறை",
      "correctoption": "b",
      "answer": "அடர்த்தி",
      "topic": "அளவீட்டியல்",
      "topicId": 21,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1112,
      "question": "வெற்றிடத்தில் ஒளியின் திசைவேகம் எவ்வளவு?",
      "option1": "1.496 X 10^8\rமீ /நொடி ",
      "option2": "3 × 10^8 மீ/நொடி",
      "option3": "3.9 X 10^6\rமீ/நொடி",
      "option4": "9.496 X 10^8\rமீ/நொடி",
      "correctoption": "b",
      "answer": "3 × 10^8 மீ/நொடி",
      "topic": "அளவீட்டியல்",
      "topicId": 21,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1113,
      "question": " 1. சூரியனுக்கும் பூமிக்கும் இடையேயுள்ள தொலைவு \r\nஒரு வானியல் அலகு ஆகும்.\r\n2. ஒளியானது ஒரு ஆண்டுக்கு பயணிக்கும் தொலைவு \r\nஒளியாண்டு எனப்படும்.\r\n3. இவை இரண்டு அலகுகளும் விண்வெளித்துறையில் \r\nபயன்படுத்தப்படுகிறது.\r\n4. பூமியானது அண்டத்தின் மையத்திலிருந்து 25000 \r\nஒளியாண்டு தொலைவில் உள்ளது.",
      "option1": "1 3 சரி",
      "option2": "1 2 4 சரி",
      "option3": "1 3 4  சரி",
      "option4": "அனைத்தும் சரி ",
      "correctoption": "d",
      "answer": "அனைத்தும் சரி ",
      "topic": "அளவீட்டியல்",
      "topicId": 21,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1114,
      "question": "சூரிய குடும்பத்திற்கு அருகில் உள்ள விண்மீன் எது?",
      "option1": "ஆல்பா சென்டாரி ",
      "option2": "பிராக்சிமா சென்டாரி",
      "option3": "நெபுலா",
      "option4": "கெப்ளர் 495",
      "correctoption": "b",
      "answer": "பிராக்சிமா சென்டாரி",
      "topic": "அளவீட்டியல்",
      "topicId": 21,
      "standard": "7th",
      "explanation": "புரோக்சிமா செண்ட்டாரி (Proxima Centauri, அருகாமையில் இருப்பது) என்பது சூரிய மண்டலத்தின் சூரியனுக்கு மிக அருகில் இருக்கும் விண்மீன். இது ஒரு சிறு நட்சத்திரம் ஆகும். இது பூமியிலிருந்து 4.2 வெளிச்ச ஆண்டுகள் தூரத்தில் உள்ளது. புரோக்சிமா செண்ட்டாரி செங்குறளி (red dwarf) விண்மீன் வகையைச் சேர்ந்தது"
    },
    {
      "questionId": 1115,
      "question": "பின்வருவனவற்றுள்‌ எது வழி அளவு?",
      "option1": "நிறை",
      "option2": "நேரம்",
      "option3": "பரப்பு ",
      "option4": "நீளம்",
      "correctoption": "c",
      "answer": "பரப்பு ",
      "topic": "அளவீட்டியல்",
      "topicId": 21,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1116,
      "question": "ஒளியாண்டு என்பது எதன் அளவு?",
      "option1": "தொலைவு ",
      "option2": "நேரம்",
      "option3": "அடர்த்தி ",
      "option4": "நீளம் மற்றும் நேரம்",
      "correctoption": "a",
      "answer": "தொலைவு ",
      "topic": "அளவீட்டியல்",
      "topicId": 21,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1117,
      "question": "சமநிறையுள்ள இரு கோளங்களின் கன அளவுகளின் விகிதம் 2:1 எனில் அவற்றின் அடர்த்தியின் விகிதம் என்ன?",
      "option1": "1:2",
      "option2": "2:1",
      "option3": "4:1",
      "option4": "1:4",
      "correctoption": "b",
      "answer": "2:1",
      "topic": "அளவீட்டியல்",
      "topicId": 21,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1118,
      "question": "ஒளியாண்டு என்பது எவ்வளவு தொலைவு கொண்டது?",
      "option1": "1.496 X 10^8\rமீ",
      "option2": "9.46 X 10^15 மீ",
      "option3": "1496 X 10^7\rமீ",
      "option4": "94.96 X 10^8 மீ",
      "correctoption": "b",
      "answer": "9.46 X 10^15 மீ",
      "topic": "அளவீட்டியல்",
      "topicId": 21,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1119,
      "question": "ஒழுங்கற்ற வடிவமுள்ள பொருட்களின் பருமனை அளக்க பயன்படும் விதி?",
      "option1": "பாஸ்கல் விதி",
      "option2": "ஆர்கிமிடிஸ் விதி",
      "option3": "பெர்னாலி தத்துவம் ",
      "option4": "நியூட்டன் விதி",
      "correctoption": "b",
      "answer": "ஆர்கிமிடிஸ் விதி",
      "topic": "அளவீட்டியல்",
      "topicId": 21,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1120,
      "question": "I. பரப்பு – 1] ஒளியாண்டு\r\nII. தொலைவு – 2] மீ^3\r\r\nIII. அடர்த்தி – 3] மீ^2\r\r\r\nIV. கன அளவு – 4] கிகி\r\nV. நிறை – 5] கிகி/மி^3",
      "option1": "2 5 4 1 3",
      "option2": " 1 5 2 4 3",
      "option3": "3 1 5 2 4",
      "option4": "5 2 1 4 3",
      "correctoption": "c",
      "answer": "3 1 5 2 4",
      "topic": "அளவீட்டியல்",
      "topicId": 21,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1121,
      "question": "பாதரசத்தின் அடர்த்தி _______?",
      "option1": "13600 கிகி/மி^3",
      "option2": "1000 கிகி X மி^3",
      "option3": "800 கிகி X மி^3",
      "option4": "17500 கிகி X மி^3",
      "correctoption": "a",
      "answer": "13600 கிகி/மி^3",
      "topic": "அளவீட்டியல்",
      "topicId": 21,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1122,
      "question": "கூற்று: கல்லின் கன அளவை அளவிடும் முகவையின் \r\nமூலம் அளவிடலாம்.\r\nகாரணம்: கல் ஒரு ஒழுங்கற்ற வடிவமுடைய பொருள்",
      "option1": "கூற்று காரணம் இரண்டும் சரி ",
      "option2": "கூற்று சரி ",
      "option3": "காரணம் சரி ",
      "option4": "கூற்று காரணம் இரண்டும் தவறு ",
      "correctoption": "a",
      "answer": "கூற்று காரணம் இரண்டும் சரி ",
      "topic": "அளவீட்டியல்",
      "topicId": 21,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1123,
      "question": "ஓர் இலையின் பரப்பை ------ பயன்படுத்தி அளவிடலாம்?",
      "option1": "பாஸ்கல் விதி ",
      "option2": "ஆர்கிமிடிஸ் விதி ",
      "option3": "பெர்னாலி தத்துவம் ",
      "option4": "வரைபட‌ முறை",
      "correctoption": "d",
      "answer": "வரைபட‌ முறை",
      "topic": "அளவீட்டியல்",
      "topicId": 21,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1124,
      "question": "1. ஒரு பொருளின் மேற்பரப்பே அதன் கனஅளவு \r\nஎனப்படும்.\r\n2. திரவங்களின் கனஅளவை அளவிடும் முகமை மூலம் \r\nஅளவிடலாம்.\r\n3. நீர் மண்ணெண்யை விட அடர்த்தி அதிகம் \r\nகொண்டது.\r\n4. இரும்பு குண்டு பாதரசத்தில் மிதக்கும்.\r\n5. ஓரலகு பருமனில் குறைந்த மூலக்கூறுகளை கொண்ட \r\nபொருள் அடர்த்தி அதிகம் கொண்ட பொருள் எனப்படும்.",
      "option1": "2 3 சரி",
      "option2": " 1 2 4 சரி ",
      "option3": "1 3 4 சரி",
      "option4": "அனைத்தும் சரி ",
      "correctoption": "a",
      "answer": "2 3 சரி",
      "topic": "அளவீட்டியல்",
      "topicId": 21,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1125,
      "question": "கூற்று : மரக்கட்டை நீரில் மிதக்கும்\nகாரணம் : நீர் ஒரு ஒளி ஊடுருவும் திரவம் ஆகும் ",
      "option1": "கூற்று காரணம் இரண்டும் சரி ",
      "option2": "கூற்று சரி",
      "option3": "காரணம் சரி ",
      "option4": "கூற்று காரணம் இரண்டும் தவறு ",
      "correctoption": "a",
      "answer": "கூற்று காரணம் இரண்டும் சரி ",
      "topic": "அளவீட்டியல்",
      "topicId": 21,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1126,
      "question": "1. பரப்பு - கி/செமீ^3\r\n2. நீளம் - அளவிடும் முகவை\r\n3. அடர்த்தி - பொருளின் அளவு\r\n4. கன அளவு - கயறு\r\n5. நிறை - தளவடிவ பொருள்",
      "option1": "5 4 2 1 3",
      "option2": "5 2 4 3 1",
      "option3": " 2 5 3 1 4",
      "option4": "1 5 2 4 3",
      "correctoption": "a",
      "answer": "5 4 2 1 3",
      "topic": "அளவீட்டியல்",
      "topicId": 21,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1127,
      "question": "ஒரு கன மீட்டர் என்பது எத்தனை கன சென்டிமீட்டரை கொண்டது?",
      "option1": "10 கனசென்டிமீட்டர்",
      "option2": "100 கனசென்டிமீட்டர்",
      "option3": "1000 கனசென்டிமீட்டர்",
      "option4": "10000 கனசென்டிமீட்டர்",
      "correctoption": "b",
      "answer": "100 கனசென்டிமீட்டர்",
      "topic": "அளவீட்டியல்",
      "topicId": 21,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1128,
      "question": "கூற்று : ஒரு இரும்பு குண்டு நீரில் மூழ்கும்\nகாரணம் : நீர் இரும்பை விட அடர்த்தி அதிகமுடையது ",
      "option1": "கூற்று காரணம் இரண்டும் சரி",
      "option2": "கூற்று சரி ",
      "option3": "காரணம் சரி ",
      "option4": "கூற்று காரணம் இரண்டும் தவறு ",
      "correctoption": "a",
      "answer": "கூற்று காரணம் இரண்டும் சரி",
      "topic": "அளவீட்டியல்",
      "topicId": 21,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1129,
      "question": "ஓர் இடத்திலிருந்து மற்றொரு இடத்திற்கு பொருள் கடந்து வந்த பாதையின் மொத்த நீளம் எவ்வாறு அழைக்கப்படுகிறது?",
      "option1": "இடப்பெயர்ச்சி ",
      "option2": "தொலைவு ",
      "option3": "திசைவேகம் ",
      "option4": "வேகம் ",
      "correctoption": "b",
      "answer": "தொலைவு ",
      "topic": "விசையும் இயக்கமும்",
      "topicId": 22,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1130,
      "question": "SI அலகான மீட்டர் என்பது எதனுடைய அலகு ஆகும்?",
      "option1": "தொலைவு ",
      "option2": "இடப்பெயர்ச்சி ",
      "option3": "வேகம் ",
      "option4": "A&B",
      "correctoption": "d",
      "answer": "A&B",
      "topic": "விசையும் இயக்கமும்",
      "topicId": 22,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1131,
      "question": "வான் மற்றும் கடல்வழி போக்குவரத்துகளில் தொலைவினை அளக்கப் பயன்படும் அலகு எவ்வாறு அழைக்கப்படுகிறது?",
      "option1": "நாட்",
      "option2": "கிலோ மீட்டர் ",
      "option3": "நாட்டிக்கல் ",
      "option4": "ஓடோ மீட்டர் ",
      "correctoption": "a",
      "answer": "நாட்",
      "topic": "விசையும் இயக்கமும்",
      "topicId": 22,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1132,
      "question": "கீழ்கண்டவற்றில் எது சீரான திசைவேகத்தில் இயங்குகிறது?",
      "option1": "இரயில் நிலையத்திற்கு தொடர்வண்டி வந்து நிறுத்துதல்",
      "option2": "கால் பந்து மைதானத்தில் கால்பந்தின் இயக்கம் ",
      "option3": "வெற்றிடத்தில் செல்லும் ஒளி",
      "option4": "எதுவுமில்லை ",
      "correctoption": "c",
      "answer": "வெற்றிடத்தில் செல்லும் ஒளி",
      "topic": "விசையும் இயக்கமும்",
      "topicId": 22,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1133,
      "question": "வேகம் மற்றும் திசைவேகம் இரண்டும் எத்தனை வகைப்படும்?",
      "option1": "2022-02-01T18:30:00.000Z",
      "option2": "2022-03-01T18:30:00.000Z",
      "option3": "2022-06-02T18:30:00.000Z",
      "option4": "2022-08-03T18:30:00.000Z",
      "correctoption": "a",
      "answer": "2022-02-01T18:30:00.000Z",
      "topic": "விசையும் இயக்கமும்",
      "topicId": 22,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1134,
      "question": "சீரான திசைவேகத்தில் தெற்கு நோக்கி செல்லும் மகிழுந்து 100மீ தொலைவினை 4 வினாடிகளில் கடக்கிறது எனில் அதன் திசைவேகம் என்ன?",
      "option1": "20 மீ/நொடி",
      "option2": "25 மீ/நொடி ",
      "option3": "28 மீ/நொடி",
      "option4": "30 மீ/நொடி ",
      "correctoption": "b",
      "answer": "25 மீ/நொடி ",
      "topic": "விசையும் இயக்கமும்",
      "topicId": 22,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1135,
      "question": "ஒரு பொருளின் இயக்கத்தின் போது அதன் தொடக்க நிலைக்கும் இறுதி நிலைக்கும் இடைப்பட்ட மிகக் குறுகிய தொலைவு எவ்வாறு வரையறுக்கப்படுகிறது?",
      "option1": "இடப்பெயர்ச்சி ",
      "option2": "தொலைவு ",
      "option3": "திசைவேகம் ",
      "option4": "வேகம் ",
      "correctoption": "a",
      "answer": "இடப்பெயர்ச்சி ",
      "topic": "விசையும் இயக்கமும்",
      "topicId": 22,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1136,
      "question": "I. தொலைவு – 1] இரு புள்ளிகளுக்கிடைப்பட்ட தொலைவு\r\nII. இடப்பெயர்சி – 2] இடப்பெயர்ச்சி மாறும் வீதம்\r\nIII. வேகம் – 3] திசைவேகம் மாறும் வீதம்\r\nIV. திசைவேகம் – 4] தொலைவு மாறும் வீதம்\r\nV. முடுக்கம் – 5] பொருள் கடந்த தொலைவு",
      "option1": "5 1 4 2 3",
      "option2": "4 2 5 1 3",
      "option3": "2 5 4 3 1",
      "option4": "3 4 2 5 1",
      "correctoption": "a",
      "answer": "5 1 4 2 3",
      "topic": "விசையும் இயக்கமும்",
      "topicId": 22,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1137,
      "question": "சிறுத்தையானது 2 வினாடிகளில் எவ்வளவு முடுக்கம் பெறுகிறது?",
      "option1": "25 m/s",
      "option2": "30 m/s",
      "option3": "20m/s",
      "option4": "10m/s",
      "correctoption": "c",
      "answer": "20m/s",
      "topic": "விசையும் இயக்கமும்",
      "topicId": 22,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1138,
      "question": "ஒரு நாட்டிக்கல் மைல் என்பது எத்தனை கிலோ மீட்டர் ஆகும்?",
      "option1": "1 கிலோ மீட்டர் ",
      "option2": "1.5 கிலோ மீட்டர் ",
      "option3": "1.852 கிலோ மீட்டர் ",
      "option4": "2 கிலோ மீட்டர் ",
      "correctoption": "c",
      "answer": "1.852 கிலோ மீட்டர் ",
      "topic": "விசையும் இயக்கமும்",
      "topicId": 22,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1139,
      "question": "ஒரு பொருளின் திசைவேகம் ஆனது காலத்தை பொறுத்து அதிகரித்துக்கொண்டே வந்தால் அது எவ்வகை முடுக்கமாக கருதப்படுகிறது?",
      "option1": "சீரான முடுக்கம் ",
      "option2": "சீரற்ற முடுக்கம் ",
      "option3": "நேர் முடுக்கம் ",
      "option4": "எதிர் முடுக்கம் ",
      "correctoption": "c",
      "answer": "நேர் முடுக்கம் ",
      "topic": "விசையும் இயக்கமும்",
      "topicId": 22,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1140,
      "question": "ஒரு பொருளின் எடை முழுவதும் எப்புள்ளியில் செயல்படுவது போல் தோன்றுகிறதோ அப்புள்ளியானது அந்த பொருளின் ---------?",
      "option1": "முடுக்கம் ",
      "option2": "எடை",
      "option3": "ஈர்ப்பு மையம்",
      "option4": "புவியீர்ப்பு மையம் ",
      "correctoption": "c",
      "answer": "ஈர்ப்பு மையம்",
      "topic": "விசையும் இயக்கமும்",
      "topicId": 22,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1141,
      "question": "சமநிலை எத்தனை வகைப்படும்?",
      "option1": 2,
      "option2": 3,
      "option3": 4,
      "option4": 5,
      "correctoption": "b",
      "answer": 3,
      "topic": "விசையும் இயக்கமும்",
      "topicId": 22,
      "standard": "7th",
      "explanation": "மூன்று வகை. உறுதிச்சமநிலை, உறுதியற்ற சமநிலை, நடுநிலை சமநிலை"
    },
    {
      "questionId": 1142,
      "question": "ஒரு பொருளின் ஆரம்ப நிலையினை தக்க வைத்துக்கொள்ளும் திறன் அப்பொருளின் ----------?",
      "option1": "ஈர்ப்பு மையம்",
      "option2": "நடுநிலை மையம்",
      "option3": "சமநிலை",
      "option4": "பொருளின் உறக்கம் ",
      "correctoption": "c",
      "answer": "சமநிலை",
      "topic": "விசையும் இயக்கமும்",
      "topicId": 22,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1143,
      "question": "I. நேர் முடுக்கம் – 1] காலத்தை பொருத்து திசைவேகம் \nகுறைதல்\nII. சீரற்ற முடுக்கம் – 2] காலத்தை பொறுத்து ஏற்படும் \nமாற்றம் சீரற்றதாக இருத்தல்\nIII. எதிர் முடுக்கம் – 3] காலத்தை பொறுத்து திசைவேகம் \nஅதிகரித்தல்\nIV. சீரான முடுக்கம் – 4] காலத்தை பொறுத்து ஏற்படும் \nமாற்றம் சீராக இருத்தல்",
      "option1": "1 2 4 3",
      "option2": "2 1 3 4",
      "option3": "3 2 1 4",
      "option4": "2 4 1 3",
      "correctoption": "c",
      "answer": "3 2 1 4",
      "topic": "விசையும் இயக்கமும்",
      "topicId": 22,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1144,
      "question": "1. ஆமையின் வேகம் - 0.1 மீ/வினாடி\r\n2. மனித நடையின் வேகம் - 14 மீ/வினாடி\r\n3. சிறுத்தை ஓடும் வேகம் - 14 மீ/வினாடி\r\n4. பயணிகள் விமானத்தின் வேகம் - 180 மீ/வினாடி",
      "option1": "1 3 4 சரி",
      "option2": "1 2 4 சரி",
      "option3": "1 4 சரி",
      "option4": "அனைத்தும் சரி ",
      "correctoption": "b",
      "answer": "1 2 4 சரி",
      "topic": "விசையும் இயக்கமும்",
      "topicId": 22,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1145,
      "question": "ஒரு சிறுவன் குடை இராட்டினத்தில் 10மீ/வினாடி என்ற மாறாத வேகத்தில் சுற்றிவருகிறான். இக்கூற்றிலிருந்து நாம் அறிவது என்ன?",
      "option1": "சிறுவன் ஓய்வு நிலையில் உள்ளான்",
      "option2": "சிறுவனின் இயக்கம் முடுக்கப்படாத இயக்கமாகும்",
      "option3": "சிறுவனின் இயக்கம் முடுக்கப்பட்ட இயக்கமாகும்",
      "option4": "சிறுவன் மாறாத திசைவேகத்தில் இயங்குகிறான்",
      "correctoption": "d",
      "answer": "சிறுவன் மாறாத திசைவேகத்தில் இயங்குகிறான்",
      "topic": "விசையும் இயக்கமும்",
      "topicId": 22,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1146,
      "question": "ஒரு பொருளின் சமநிலையை அதிகரிக்க பின்வருவனவற்றில் எம்முறையினை பின்பற்றலாம்?",
      "option1": "ஈர்ப்பு மையத்தின் உயரத்தினை குறைத்தல்",
      "option2": "ஈர்ப்பு மையத்தின் உயரத்தினை அதிகரித்தல்",
      "option3": "பொருளின் உயரத்தினை அதிகரித்தல் ",
      "option4": "பொருளின் அடிப்பரப்பின் அகலத்தை குறைத்தல் ",
      "correctoption": "a",
      "answer": "ஈர்ப்பு மையத்தின் உயரத்தினை குறைத்தல்",
      "topic": "விசையும் இயக்கமும்",
      "topicId": 22,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1147,
      "question": "வேகம் - காலத்தின் வரைபடத்தின் சாய்வு மதிப்பு எவ்வாறு அமைகிறது?",
      "option1": "நேர் கோடாக",
      "option2": "சாய்வாக",
      "option3": "படுக்கையாக",
      "option4": "எதிர்குறி மதிப்பு ",
      "correctoption": "c",
      "answer": "படுக்கையாக",
      "topic": "விசையும் இயக்கமும்",
      "topicId": 22,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1148,
      "question": "எந்த சமநிலையில் ஈர்ப்பு மையத்தின் நிலை மாற்றம் அடைவதில்லை?",
      "option1": "உறுதிச்சமநிலை",
      "option2": "உறுதியற்ற சமநிலை ",
      "option3": "நடுநிலை சமநிலை ",
      "option4": "ஈர்ப்பு மையத்தின் நடுமைய்யம்",
      "correctoption": "c",
      "answer": "நடுநிலை சமநிலை ",
      "topic": "விசையும் இயக்கமும்",
      "topicId": 22,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1149,
      "question": "1. இடப்பெயர்ச்சி - நாட்\r\n2. வெற்றிடத்தில் ஒளியின் திசைவேகம் - வடிவியல் \r\nமையம்\r\n3. கப்பலின் வேகம் - மீட்டர்\r\n4. ஒழுங்கான பொருள்களின் பரப்பு - அகலமான \r\nஅடிப்பரப்பு\r\n5. சமநிலை - சீரான திசைவேகம்",
      "option1": "3 5 1 2 4",
      "option2": "3 4 5 1 2",
      "option3": "2 5 4 1 3",
      "option4": "3 5 2 4 1",
      "correctoption": "a",
      "answer": "3 5 1 2 4",
      "topic": "விசையும் இயக்கமும்",
      "topicId": 22,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1150,
      "question": "I. விழும் மழைத்துளியின் வேகம் – 1] 14 மீ/வி\r\nII. சைக்கிள் வேகம் – 2] 5200 மீ/வி\r\nIII. ஓடும் பூனையின் வேகம் – 3] 9 - 10 மீ/வி\r\nIV. ராக்கெட்டின் வேகம் – 4] 20 - 25 கிமீ/மணி",
      "option1": "4 2 1 3",
      "option2": "3 4 1 2",
      "option3": "2 4 1 3",
      "option4": " 1 4 2 3",
      "correctoption": "b",
      "answer": "3 4 1 2",
      "topic": "விசையும் இயக்கமும்",
      "topicId": 22,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1151,
      "question": "நம்மை சுற்றி காணும் இடத்தை அடைத்துக் கொள்ளுவதும் நிறை கொண்டதுமான ஒன்றை நாம் எவ்வாறு அழைக்கிறோம்?",
      "option1": "அணு",
      "option2": "மூலக்கூறு ",
      "option3": "பருப்பொருள் ",
      "option4": "சேர்மங்கள் ",
      "correctoption": "c",
      "answer": "பருப்பொருள் ",
      "topic": "நம்மைச்சுற்றியுள்ள பருப்பொருள்கள்",
      "topicId": 23,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1152,
      "question": "கீழ்கண்டவற்றில் எவை பருப்பொருள் என அறியப்படுகிறது?",
      "option1": "வெப்பம்",
      "option2": "ஒளி",
      "option3": "ஒலி",
      "option4": "ஏதுமில்லை ",
      "correctoption": "d",
      "answer": "ஏதுமில்லை ",
      "topic": "நம்மைச்சுற்றியுள்ள பருப்பொருள்கள்",
      "topicId": 23,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1153,
      "question": "ஒரு தனிமத்தின் அனைத்து பண்புகளையும் வெளிப்படுத்தும் அத்தனிமத்தின் மிக நுண்ணிய துகள் நாம் எவ்வாறு வரையறுக்கிறோம்?",
      "option1": "பருப்பொருள் ",
      "option2": "அணு",
      "option3": "மூலக்கூறு ",
      "option4": "துகள்கள் ",
      "correctoption": "b",
      "answer": "அணு",
      "topic": "நம்மைச்சுற்றியுள்ள பருப்பொருள்கள்",
      "topicId": 23,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1154,
      "question": "1. ஒரு தனிமத்தின் அனைத்து பண்புகளையும் \r\nவெளிப்படுத்தும் அத்தனிமத்தின் மிக நுண்ணிய துகள் \r\nஅணு என வரையறுக்கப்படுகிறது.\r\n2. அனைத்து பொருள்களும் அணுவால் ஆனது\r\n3. ஒளி என்பது பருப்பொருள் ஆகும்.\r\n4. பருப்பொருள்களின் அடிப்படை அலகு அணு.",
      "option1": "1 2 4 சரி",
      "option2": "1 3 4 சரி",
      "option3": "1 4 சரி",
      "option4": "அனைத்தும் சரி ",
      "correctoption": "a",
      "answer": "1 2 4 சரி",
      "topic": "நம்மைச்சுற்றியுள்ள பருப்பொருள்கள்",
      "topicId": 23,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1155,
      "question": "பேரண்டத்தில் முதன்மையாக காணப்படுவது எந்த அணுவாகும்?",
      "option1": "ஹைட்ரஜன் ",
      "option2": "இரும்பு ",
      "option3": "சிலிக்கான் ",
      "option4": "ஆக்ஸிஜன் ",
      "correctoption": "a",
      "answer": "ஹைட்ரஜன் ",
      "topic": "நம்மைச்சுற்றியுள்ள பருப்பொருள்கள்",
      "topicId": 23,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1156,
      "question": "ஒரு அணுவானது மற்றொரு அணு அல்லது அணுக்களுடனோ இணைந்து உருவாகும் கூட்டுப் பொருள் ---------- என அழைக்கிறோம்?",
      "option1": "அணு",
      "option2": "பருப்பொருள்",
      "option3": "மூலக்கூறு ",
      "option4": "தனிமம்",
      "correctoption": "c",
      "answer": "மூலக்கூறு ",
      "topic": "நம்மைச்சுற்றியுள்ள பருப்பொருள்கள்",
      "topicId": 23,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1157,
      "question": "பருப்பொருளின் மிகச்சிறிய அடிப்படை அலகு?",
      "option1": "அணு",
      "option2": "மூலக்கூறு ",
      "option3": "கலவை",
      "option4": "தனிமம்",
      "correctoption": "a",
      "answer": "அணு",
      "topic": "நம்மைச்சுற்றியுள்ள பருப்பொருள்கள்",
      "topicId": 23,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1158,
      "question": "I. அணு – 1] இரண்டு அல்லது அதற்கு மேற்பட்ட \r\nதனிமங்களால் பிணைக்கப்பட்ட வேதிப்பொருள்.\r\nII. மூலக்கூறு – 2] பிரிக்க இயலாத வேதிபொருள்.\r\nIII. தனிமம் – 3] மூலக்கூறுகள் அணுக்களாக \r\nமாற்றமடைந்துள்ளது.\r\nIV. சேர்மம் – 4] தனிமத்தின் மிகச் சிறிய துகள்.",
      "option1": "2 4 1 3",
      "option2": "4 3 2 1",
      "option3": "4 3 1 2",
      "option4": "4 2 3 1",
      "correctoption": "c",
      "answer": "4 3 1 2",
      "topic": "நம்மைச்சுற்றியுள்ள பருப்பொருள்கள்",
      "topicId": 23,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1159,
      "question": "ஒரு சேர்மத்தினுள் உள்ள தனிமங்களில் உள்ள அணுக்களின் எண்ணிக்கையை குறிப்பது எது?",
      "option1": "வேதி வாய்பாடு ",
      "option2": "வேதி குறியீடு ",
      "option3": "கலவை",
      "option4": "சேர்மம்",
      "correctoption": "a",
      "answer": "வேதி வாய்பாடு ",
      "topic": "நம்மைச்சுற்றியுள்ள பருப்பொருள்கள்",
      "topicId": 23,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1160,
      "question": "பூமியில் மிக முக்கிய அணுக்களாக காணப்படுவது?",
      "option1": "இரும்பு ",
      "option2": "ஆக்ஸிஜன் ",
      "option3": "சிலிக்கான் ",
      "option4": "அனைத்தும்",
      "correctoption": "d",
      "answer": "அனைத்தும்",
      "topic": "நம்மைச்சுற்றியுள்ள பருப்பொருள்கள்",
      "topicId": 23,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1161,
      "question": "மூலக்கூறுகளை நாம் எத்தனை வகையாக வகைப்படுத்தலாம்?",
      "option1": 2,
      "option2": 3,
      "option3": 4,
      "option4": 5,
      "correctoption": "c",
      "answer": 4,
      "topic": "நம்மைச்சுற்றியுள்ள பருப்பொருள்கள்",
      "topicId": 23,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1162,
      "question": "வேதிப்பிணைப்பால் பிணைக்கப்பட்ட குறிப்பிட்ட எண்ணிக்கையினாலான ஒரே வகையான அணுக்களை கொண்டுள்ள மூலக்கூறுகள் எவ்வாறு அழைக்கிறோம்?",
      "option1": "மந்த வாயுக்கள் ",
      "option2": "தனிமம்",
      "option3": "சேர்மம் ",
      "option4": "வாயுக்கள் ",
      "correctoption": "b",
      "answer": "தனிமம்",
      "topic": "நம்மைச்சுற்றியுள்ள பருப்பொருள்கள்",
      "topicId": 23,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1163,
      "question": "வயிற்று போக்கு மருந்தில் பயன்படும் தனிமம் எது?",
      "option1": "மெக்னீசியம் ",
      "option2": "பிஸ்மத்",
      "option3": "கார்பன்",
      "option4": "ஆர்சனிக் ",
      "correctoption": "b",
      "answer": "பிஸ்மத்",
      "topic": "நம்மைச்சுற்றியுள்ள பருப்பொருள்கள்",
      "topicId": 23,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1164,
      "question": "பருப்பொருளின் எளிமையான வடிவமாக கருதப்படுவது எது?",
      "option1": "அணு",
      "option2": "மூலக்கூறு ",
      "option3": "தனிமம்",
      "option4": "சேர்மம்",
      "correctoption": "c",
      "answer": "தனிமம்",
      "topic": "நம்மைச்சுற்றியுள்ள பருப்பொருள்கள்",
      "topicId": 23,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1165,
      "question": "வேதித் தனிமத்தின் எளிய அமைப்பை குறிக்கும் எளிய குறியீடு?",
      "option1": "வேதி வாய்ப்பாடு",
      "option2": "வேதியியல் குறியீடு ",
      "option3": "நியூலன்ட் விதி",
      "option4": "எண்ம விதி",
      "correctoption": "b",
      "answer": "வேதியியல் குறியீடு ",
      "topic": "நம்மைச்சுற்றியுள்ள பருப்பொருள்கள்",
      "topicId": 23,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1166,
      "question": "I. ஓரணுமூலக்கூறு – 1] நைட்ரிக் ஆக்ஸைடு\r\nII. ஈரணுமூலக்கூறு – 2] மந்தவாயுக்கள்\r\nIII. மூவணுமூலக்கூறு – 3] சல்பர்\r\nIV. பல அணுமூலக்கூறு – 4] ஓசோன்",
      "option1": "1 3 2 4",
      "option2": "3 2 4 1",
      "option3": "2 1 4 3",
      "option4": "4 2 1 3",
      "correctoption": "c",
      "answer": "2 1 4 3",
      "topic": "நம்மைச்சுற்றியுள்ள பருப்பொருள்கள்",
      "topicId": 23,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1167,
      "question": "வேதிப்பிணைப்பால் பிணைக்கப்பட்ட குறிப்பிட்ட எண்ணிக்கையிலான வேறுபட்ட தனிமத்தின் அணுக்களை கொண்டுள்ள மூலக்கூறுகள் எவ்வாறு அழைக்கிறோம்?",
      "option1": "மந்த வாயுக்கள் ",
      "option2": "கலவை",
      "option3": "சேர்மம்",
      "option4": "தனிமம்",
      "correctoption": "c",
      "answer": "சேர்மம்",
      "topic": "நம்மைச்சுற்றியுள்ள பருப்பொருள்கள்",
      "topicId": 23,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1168,
      "question": "1. பருப்பொருட்களின் எளிமையான வடிவம் தனிமம் \r\nஆகும்.\r\n2. மெக்னீசியம் மற்றும் பாஸ்பரஸ் வெடிபொருள் \r\n தயாரிக்கப்பயன்படுகிறது.\r\n3. சல்பர் விவசாயத்தில் உரங்கள் யொரிக்கப் \r\nபயன்படுகிைது.\r\n4. காலியம் கணிணி சிப்புகள் தயாரிக்கப்பயன்படுகிறது.\r\n5. சிலிக்கான் சிப்புகள் கணிணி தயாரிப்பில் \r\nபயன்படுத்தப்படுகிறது.",
      "option1": "1 2 3 5 சரி",
      "option2": "1 3 4 சரி",
      "option3": "1 4 சரி ",
      "option4": "அனைத்தும் சரி ",
      "correctoption": "a",
      "answer": "1 2 3 5 சரி",
      "topic": "நம்மைச்சுற்றியுள்ள பருப்பொருள்கள்",
      "topicId": 23,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1169,
      "question": "உலகில் இதுவரை எத்தனை தனிமங்கள் கண்டறியப்பட்டுள்ளது?",
      "option1": 118,
      "option2": 94,
      "option3": 24,
      "option4": 158,
      "correctoption": "a",
      "answer": 118,
      "topic": "நம்மைச்சுற்றியுள்ள பருப்பொருள்கள்",
      "topicId": 23,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1170,
      "question": "நாம் தனிமங்களை வேதியல் பண்புகளின் அடிப்படையில் எத்தனை வகையாக பிரிக்கலாம்?",
      "option1": 2,
      "option2": 3,
      "option3": 5,
      "option4": 7,
      "correctoption": "b",
      "answer": 3,
      "topic": "நம்மைச்சுற்றியுள்ள பருப்பொருள்கள்",
      "topicId": 23,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1171,
      "question": "மென்மையாக காணப்படும் உலோகம் எது?",
      "option1": "அலுமினியம் ",
      "option2": "சோடியம் ",
      "option3": "பாதரசம் ",
      "option4": "இரும்பு ",
      "correctoption": "b",
      "answer": "சோடியம் ",
      "topic": "நம்மைச்சுற்றியுள்ள பருப்பொருள்கள்",
      "topicId": 23,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1172,
      "question": "கீழ்கண்டவற்றில் எது உலோகம் அல்ல?",
      "option1": "தங்கம் ",
      "option2": "வெள்ளி ",
      "option3": "காப்பர்",
      "option4": "வைரம் ",
      "correctoption": "d",
      "answer": "வைரம் ",
      "topic": "நம்மைச்சுற்றியுள்ள பருப்பொருள்கள்",
      "topicId": 23,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1173,
      "question": "அரை வெப்பநிலையில் நீர்மமாக காணப்படும் அலோகம் எது? ",
      "option1": "வைரம்",
      "option2": "கார்பன் ",
      "option3": "புரோமின்",
      "option4": "ஆக்ஸிஜன் ",
      "correctoption": "c",
      "answer": "புரோமின்",
      "topic": "நம்மைச்சுற்றியுள்ள பருப்பொருள்கள்",
      "topicId": 23,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1174,
      "question": "இரண்டு அதற்கு மேற்பட்ட தனிமங்களின் அணுக்கள் ஒரு குறிப்பிட்ட நிறை விகிதத்தில் ஒரு வேதிப்பிணைப்பின் மூலம் இணைந்து கிடைக்கும் தூய பொருள் எவ்வாறு அழைக்கிறோம்?",
      "option1": "உலோகங்கள்",
      "option2": "அலோகங்கள்",
      "option3": "உலோக போலிகள் ",
      "option4": "சேர்மங்கள் ",
      "correctoption": "d",
      "answer": "சேர்மங்கள் ",
      "topic": "நம்மைச்சுற்றியுள்ள பருப்பொருள்கள்",
      "topicId": 23,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1175,
      "question": "1. நீர் ஒரு சேர்மமாகும்.\r\n2. நீரானது அறை வெப்பநிலையில் திரவமாகவும் \r\nகுளிர்ந்த நிலையில் பனிக்கட்டியாகவும் சூடான\r\nநிலையில் ஆவியாகவும் காணப்படுகிறது. \r\n3. சோடியம் மற்றும் குளோரைடு தனித்தனியே \r\nநச்சுத் தன்மையுடையது, மேலும் இவை நுகரும் \r\n தன்மையற்றது\n4. வெள்ளைச் சர்க்கரை ஒரு சேர்மமாகும்.",
      "option1": "1 2 3 சரி",
      "option2": " 1 3 4 சரி",
      "option3": "1 4 சரி",
      "option4": "அனைத்தும் சரி ",
      "correctoption": "d",
      "answer": "அனைத்தும் சரி ",
      "topic": "நம்மைச்சுற்றியுள்ள பருப்பொருள்கள்",
      "topicId": 23,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1176,
      "question": "தனிமம் என்ற வார்த்தையை முதன் முதலில் அறிமுகப்படுத்தியவர்?",
      "option1": "இராபர்ட் பாயில் ",
      "option2": "பாஸ்கள்",
      "option3": "மோஸ்லே",
      "option4": "கிராவின்",
      "correctoption": "a",
      "answer": "இராபர்ட் பாயில் ",
      "topic": "நம்மைச்சுற்றியுள்ள பருப்பொருள்கள்",
      "topicId": 23,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1177,
      "question": "இதுவரை கண்டறியபட்ட தனிமங்களில் எத்தனை தனிமங்கள் இயற்கையாக பெறப்பட்ட தனிமங்கள் ஆகும்?",
      "option1": 118,
      "option2": 94,
      "option3": 24,
      "option4": 85,
      "correctoption": "b",
      "answer": 94,
      "topic": "நம்மைச்சுற்றியுள்ள பருப்பொருள்கள்",
      "topicId": 23,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1178,
      "question": "தகடாக‌ மாற்றக்கூடிய பல்வேறு வடிவங்களாக பெறத்தக்க வகையில் அமைந்துள்ள பொருள்களை நாம் எவ்வாறு அழைக்கிறோம்?",
      "option1": "உலோகம் ",
      "option2": "அலோகம்",
      "option3": "உலோகப்போலிகள்",
      "option4": "சேர்மங்கள் ",
      "correctoption": "a",
      "answer": "உலோகம் ",
      "topic": "நம்மைச்சுற்றியுள்ள பருப்பொருள்கள்",
      "topicId": 23,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1179,
      "question": "கார்பனின் புறவேற்றுமை வடிவம் எது?",
      "option1": "கார்பன் டை ஆக்சைடு ",
      "option2": "கார்பனைல் ",
      "option3": "கார்பன் ஐசோடோப்புகள்",
      "option4": "கிராபைட்",
      "correctoption": "d",
      "answer": "கிராபைட்",
      "topic": "நம்மைச்சுற்றியுள்ள பருப்பொருள்கள்",
      "topicId": 23,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1180,
      "question": "உலோகம் மற்றும் அலோகங்களின் பண்புகளை வெளிப்படுத்தும் தனிமங்கள் எவ்வாறு அழைக்கப்படுகிறது?",
      "option1": "தனிமங்கள் ",
      "option2": "உலோக போலிகள் ",
      "option3": "நடுநிலை உலோகங்கள்",
      "option4": "கார உலோகங்கள்",
      "correctoption": "b",
      "answer": "உலோக போலிகள் ",
      "topic": "நம்மைச்சுற்றியுள்ள பருப்பொருள்கள்",
      "topicId": 23,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1181,
      "question": "செயற்கையாக கிடைத்த தனிமங்களின் எண்ணிக்கை?",
      "option1": 94,
      "option2": 54,
      "option3": 24,
      "option4": 32,
      "correctoption": "c",
      "answer": 24,
      "topic": "நம்மைச்சுற்றியுள்ள பருப்பொருள்கள்",
      "topicId": 23,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1182,
      "question": "அறை வெப்பநிலையில் திண்மமாக காணப்படாத உலோகம் எது?",
      "option1": "நிக்கல்",
      "option2": "பாதரசம் ",
      "option3": "சோடியம் ",
      "option4": "அலுமினியம் ",
      "correctoption": "b",
      "answer": "பாதரசம் ",
      "topic": "நம்மைச்சுற்றியுள்ள பருப்பொருள்கள்",
      "topicId": 23,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1183,
      "question": "1. அலோகங்கள் பளபளப்புத் தன்மையற்ற மிருதுவான \r\n தனிமங்கள் ஆகும்.\r\n2. பூமியில் காணப்படும் அலோகங்களில் வைரம் மட்டுமே\r\nகடினமானது ஆகும்.\r\n3. அலோகங்கள் மூன்று நிலைகளில் காணப்படுகிறது.\r\n4. திரவமாக காணப்படும் ஒரு அலோகம் புரோமின் ஆகும்.",
      "option1": " 1 2 3 சரி",
      "option2": "1 3 4 சரி",
      "option3": "1 4 சரி",
      "option4": "அனைத்தும் சரி ",
      "correctoption": "d",
      "answer": "அனைத்தும் சரி ",
      "topic": "நம்மைச்சுற்றியுள்ள பருப்பொருள்கள்",
      "topicId": 23,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1184,
      "question": "கீழ்கண்டவற்றில் எது உலோகப்போலி?",
      "option1": "சிலிக்கான் ",
      "option2": "ஆர்சனிக் ",
      "option3": "ஆண்டிமனி ",
      "option4": "அனைத்தும்",
      "correctoption": "d",
      "answer": "அனைத்தும்",
      "topic": "நம்மைச்சுற்றியுள்ள பருப்பொருள்கள்",
      "topicId": 23,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1185,
      "question": "கூற்று : தனிமங்கள் ஒரு குறிப்பிட்ட விகிதத்தில் இணைந்து சேர்மத்தை உருவாக்குகின்றது\nகாரணம் : சேர்மத்தின் பண்புகள் அதனை உருவாக்கிய தனிமத்தின் பண்புகளில் இருந்து மாறுபடுகிறது ",
      "option1": "கூற்று காரணம் இரண்டும் சரி ",
      "option2": "கூற்று சரி",
      "option3": "காரணம் சரி",
      "option4": "கூற்று காரணம் இரண்டும் தவறு ",
      "correctoption": "a",
      "answer": "கூற்று காரணம் இரண்டும் சரி ",
      "topic": "நம்மைச்சுற்றியுள்ள பருப்பொருள்கள்",
      "topicId": 23,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1186,
      "question": "தனிமங்களின் குறியீடுகள் பொதுவாக எம்மொழியில் இருக்கும்?",
      "option1": "ஆங்கிலம் ",
      "option2": "கிரேக்கம் ",
      "option3": "இலத்தின் ",
      "option4": "A&C",
      "correctoption": "d",
      "answer": "A&C",
      "topic": "நம்மைச்சுற்றியுள்ள பருப்பொருள்கள்",
      "topicId": 23,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1187,
      "question": "1. சேர்மங்கள் இரண்டு அல்லது அதற்கு மேற்பட்ட \r\nதனிமங்கள் இணைவதன் மூலம் தனிப்பட்ட வேதியியல் \r\nபொருளாகும்.\r\n2. சேர்மங்களை தனிமங்களாக பிரிக்க இயலும்.\r\n3. சேர்மங்களை இயற்பியல் முறையால் பிரிக்க இயலாது.\r\n4. சேர்மங்களின் அடிப்படை மூலக்கூறு அடிப்படை \r\nதுகளாகும்.",
      "option1": "1 2 3 சரி",
      "option2": "1 3 4 சரி",
      "option3": "1 4 சரி",
      "option4": "அனைத்தும் சரி ",
      "correctoption": "d",
      "answer": "அனைத்தும் சரி ",
      "topic": "நம்மைச்சுற்றியுள்ள பருப்பொருள்கள்",
      "topicId": 23,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1188,
      "question": "அணுக்களின் வகைகளையும் ஒரு மூலக்கூறில் உள்ள அணுக்களின் எண்ணிக்கையையும் குறிப்பிட பயன்படுத்துவது?",
      "option1": "மேல்குறியீடு ",
      "option2": "கீழ்குறியீடு",
      "option3": "வேதியியல் வாய்ப்பாடு",
      "option4": "டால்டன் குறியீடு ",
      "correctoption": "c",
      "answer": "வேதியியல் வாய்ப்பாடு",
      "topic": "நம்மைச்சுற்றியுள்ள பருப்பொருள்கள்",
      "topicId": 23,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1189,
      "question": "ஒரு தனிமத்தில் அல்லது சேர்மத்தில் அடங்கியுள்ள ஒட்டுமொத்த அணுக்களின் எண்ணிக்கையினை நாம் எவ்வாறு குறிப்பிடுவோம்?",
      "option1": "வேதியியல் வாய்பாடு ",
      "option2": "அணுக்கட்டு எண்",
      "option3": "மூலக்கூறு வாய்பாடு ",
      "option4": "கீழ்குறியீடு",
      "correctoption": "b",
      "answer": "அணுக்கட்டு எண்",
      "topic": "நம்மைச்சுற்றியுள்ள பருப்பொருள்கள்",
      "topicId": 23,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1190,
      "question": " I. சல்பரின் அணுக்கட்டு எண் – 1] 4 \r\nII. பாஸ்பரஸ் – 2] 7 \r\nIII. சல்பியூரிக் அமிலம் – 3] 8 \r\nIV. நீர் – 4] 3",
      "option1": "3 1 2 4",
      "option2": "2 4 1 3",
      "option3": "3 2 1 4",
      "option4": "2 1 3 4",
      "correctoption": "a",
      "answer": "3 1 2 4",
      "topic": "நம்மைச்சுற்றியுள்ள பருப்பொருள்கள்",
      "topicId": 23,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1191,
      "question": "மனித உடல் நிறையில் பெரும்பாலும் எத்தனை வகை தனிமங்களால் ஆனது?",
      "option1": 4,
      "option2": 5,
      "option3": 6,
      "option4": 8,
      "correctoption": "c",
      "answer": 6,
      "topic": "நம்மைச்சுற்றியுள்ள பருப்பொருள்கள்",
      "topicId": 23,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1192,
      "question": "குறியீடுகளை தகுந்த முறையில் பயன்படுத்திய முதல் வேதியியல் ஆய்வாளர்?",
      "option1": "டால்டன் ",
      "option2": "பெர்சிலியஸ்",
      "option3": "மோஸ்லே",
      "option4": "லாவாய்சியர்",
      "correctoption": "a",
      "answer": "டால்டன் ",
      "topic": "நம்மைச்சுற்றியுள்ள பருப்பொருள்கள்",
      "topicId": 23,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1193,
      "question": "1. தனிமங்கள் பருப்பொருளின் எளிமையான வடிவம் \r\nஆகும்.\r\n2. தனிமங்களை தனியாக பிரிக்க இயலும்.\r\n3. தனிமங்களில் அணுக்கள் அடிப்படை துகள்களாகும்.\r\n4. இராபட் பாயில் எனப்படுபவர் தனிமம் என்ற \r\nவார்த்தையை முதன் முதலில் பயன்படுத்தினார்.",
      "option1": "1 2 3 சரி",
      "option2": " 1 3 4 சரி",
      "option3": "1 4 சரி",
      "option4": "அனைத்தும் சரி ",
      "correctoption": "b",
      "answer": " 1 3 4 சரி",
      "topic": "நம்மைச்சுற்றியுள்ள பருப்பொருள்கள்",
      "topicId": 23,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1194,
      "question": "மூலக்கூறுக்குள் இருக்கும் அணுவின் எண்ணிக்கையை குறிப்பது?",
      "option1": "மேல் குறியீடு",
      "option2": "கீழ் குறியீடு ",
      "option3": "வேதியியல் குறியீடு ",
      "option4": "மூலக்கூறு குறியீடு",
      "correctoption": "b",
      "answer": "கீழ் குறியீடு ",
      "topic": "நம்மைச்சுற்றியுள்ள பருப்பொருள்கள்",
      "topicId": 23,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1195,
      "question": "கந்தக அமிலத்தின் அணுக்கட்டு எண் எவ்வளவு?",
      "option1": 4,
      "option2": 5,
      "option3": 7,
      "option4": 9,
      "correctoption": "c",
      "answer": 7,
      "topic": "நம்மைச்சுற்றியுள்ள பருப்பொருள்கள்",
      "topicId": 23,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1196,
      "question": "மனித உடல் நிறையில் மிக குறைந்த சதவிகித அளவில் காணப்படும் தனிமத்தின் எண்ணிக்கை எத்தனை?",
      "option1": 4,
      "option2": 5,
      "option3": 6,
      "option4": 8,
      "correctoption": "b",
      "answer": 5,
      "topic": "நம்மைச்சுற்றியுள்ள பருப்பொருள்கள்",
      "topicId": 23,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1197,
      "question": "உயிர் கொடுக்கும் தனிமம் என அழைக்கப்படுவது எது?",
      "option1": "நைட்ரஜன்",
      "option2": "ஆக்ஸிஜன் ",
      "option3": "கார்பன் ",
      "option4": "கந்தகம்",
      "correctoption": "b",
      "answer": "ஆக்ஸிஜன் ",
      "topic": "நம்மைச்சுற்றியுள்ள பருப்பொருள்கள்",
      "topicId": 23,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1198,
      "question": "பருப்பொருளின் நிலைமாற்றம் எத்தனை வகைகளில் ஏற்படுகிறது?",
      "option1": 2,
      "option2": 3,
      "option3": 4,
      "option4": 5,
      "correctoption": "c",
      "answer": 4,
      "topic": "நம்மைச்சுற்றியுள்ள பருப்பொருள்கள்",
      "topicId": 23,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1199,
      "question": "வெப்பகாற்று நிரப்பப்பட்ட பலூன் எவ்வாறு காற்றில் மிதக்கிறது?",
      "option1": "பலூனின் அடர்த்தி ",
      "option2": "காற்றின் அழுத்த மாறுபாடு ",
      "option3": "பருப்பொருளின் விளைவு",
      "option4": "ஆக்ஸிஜன் இல்லாமை",
      "correctoption": "b",
      "answer": "காற்றின் அழுத்த மாறுபாடு ",
      "topic": "நம்மைச்சுற்றியுள்ள பருப்பொருள்கள்",
      "topicId": 23,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1200,
      "question": "கூற்று : ஆக்ஸிஜன் ஒரு சேர்மம்\nகாரணம் : ஆக்ஸிஜனை எளிய வகையில் உடைக்க இயலாது ",
      "option1": "கூற்று காரணம் இரண்டும் சரி ",
      "option2": "கூற்று சரி ",
      "option3": "காரணம் சரி ",
      "option4": "கூற்று காரணம் இரண்டும் சரி தவறு",
      "correctoption": "d",
      "answer": "கூற்று காரணம் இரண்டும் சரி தவறு",
      "topic": "நம்மைச்சுற்றியுள்ள பருப்பொருள்கள்",
      "topicId": 23,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1201,
      "question": "மூன்று அணுக்களுக்கு மேலாக உள்ள மூலக்கூறுகளை ---------- மூலக்கூறுகள் என அழைக்கலாம்?",
      "option1": "ஓரணு மூலக்கூறு ",
      "option2": "ஈரணு மூலக்கூறு ",
      "option3": "மூவணு மூலக்கூறு ",
      "option4": "பலவணு மூலக்கூறு ",
      "correctoption": "d",
      "answer": "பலவணு மூலக்கூறு ",
      "topic": "நம்மைச்சுற்றியுள்ள பருப்பொருள்கள்",
      "topicId": 23,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1202,
      "question": "கூற்று : காற்று ஒரு‌ சேர்மமாகும்\nகாரணம் : காற்றில் கரியமில வாயு உள்ளது ",
      "option1": "கூற்று காரணம் இரண்டும் சரி ",
      "option2": "கூற்று சரி ",
      "option3": "காரணம் சரி ",
      "option4": "கூற்று காரணம் இரண்டும் தவறு ",
      "correctoption": "c",
      "answer": "காரணம் சரி ",
      "topic": "நம்மைச்சுற்றியுள்ள பருப்பொருள்கள்",
      "topicId": 23,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1203,
      "question": "கூற்று : காற்று ஒரு‌ தனிமங்களின் கலவையாகும்\nகாரணம் : காற்றில் ஹைட்ரஜன் மற்றும் ஆக்ஸிஜன் போன்ற வாயுக்களின் கலவை காணப்படுகிறது",
      "option1": "கூற்று காரணம் இரண்டும் சரி ",
      "option2": "கூற்று சரி ",
      "option3": "காரணம் சரி ",
      "option4": "கூற்று காரணம் இரண்டும் தவறு ",
      "correctoption": "a",
      "answer": "கூற்று காரணம் இரண்டும் சரி ",
      "topic": "நம்மைச்சுற்றியுள்ள பருப்பொருள்கள்",
      "topicId": 23,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1204,
      "question": "கூற்று : பாதரசம் அறை வெப்பநிலையில் ஒரு திண்மம்\nகாரணம் : பாதரசம் ஒரு அலோகம்",
      "option1": "கூற்று காரணம் இரண்டும் சரி ",
      "option2": "கூற்று சரி ",
      "option3": "காரணம் சரி ",
      "option4": "கூற்று காரணம் இரண்டும் தவறு ",
      "correctoption": "d",
      "answer": "கூற்று காரணம் இரண்டும் தவறு ",
      "topic": "நம்மைச்சுற்றியுள்ள பருப்பொருள்கள்",
      "topicId": 23,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1205,
      "question": "கீழ்கண்டவற்றில் ஒரு தனிமம் மற்றும் சேர்மத்தின் மூலக்கூறை எந்த வாய்ப்பாட்டின் மூலம் எந்த விதத்தில் குறிப்பிடலாம்? ",
      "option1": "கணித வாய்ப்பாடு",
      "option2": "வேதியியல் வாய்ப்பாடு ",
      "option3": "கணித குறியீடு ",
      "option4": "வேதியியல் குறியீடு ",
      "correctoption": "b",
      "answer": "வேதியியல் வாய்ப்பாடு ",
      "topic": "நம்மைச்சுற்றியுள்ள பருப்பொருள்கள்",
      "topicId": 23,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1206,
      "question": "எப்பொழுதும் பளப்பளப்பான, வளையக்கூடிய தன்மையை பெற்றுள்ள தனிமம் எது?",
      "option1": "உலோகம் ",
      "option2": "அலோகம்",
      "option3": "உலோகப்போலிகள்",
      "option4": "வாயுக்கள் ",
      "correctoption": "a",
      "answer": "உலோகம் ",
      "topic": "நம்மைச்சுற்றியுள்ள பருப்பொருள்கள்",
      "topicId": 23,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1207,
      "question": "ஒரு கார்பன் அணுவும் இரண்டு ஆக்ஸிஜன் அணுவும் கொண்ட சேர்மத்தின் பெயர்?",
      "option1": "கார்பன் ஆக்ஸிஜன் ",
      "option2": "கார்பன் மோனாக்ஸைடு",
      "option3": "கார்பனைல்",
      "option4": "கார்பன் டை ஆக்சைடு ",
      "correctoption": "d",
      "answer": "கார்பன் டை ஆக்சைடு ",
      "topic": "நம்மைச்சுற்றியுள்ள பருப்பொருள்கள்",
      "topicId": 23,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1208,
      "question": "தனிமங்கள் ---------- வகை அணுக்களால் உருவாக்கப்பட்டுள்ளது",
      "option1": "ஒரே வகை",
      "option2": "பல வகை",
      "option3": "கலப்பு வகை",
      "option4": "வேறுபட்ட மூலக்கூறு ",
      "correctoption": "a",
      "answer": "ஒரே வகை",
      "topic": "நம்மைச்சுற்றியுள்ள பருப்பொருள்கள்",
      "topicId": 23,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1209,
      "question": "தனிமங்களின் பெயர்களை எழுதும் போது எப்பொழுதும் முதல் எழுத்தை -------- எழுத்தால் எழுத வேண்டும்?",
      "option1": "சிறிய எழுத்தாக",
      "option2": "பெரிய எழுத்தாக",
      "option3": "இலத்தின் ",
      "option4": "கிரேக்க",
      "correctoption": "b",
      "answer": "பெரிய எழுத்தாக",
      "topic": "நம்மைச்சுற்றியுள்ள பருப்பொருள்கள்",
      "topicId": 23,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1210,
      "question": "கூற்று :‌ ஹைட்ரஜன் ஒரு தனிமம்\nகாரணம் : ஹைட்ரஜனை எளிய வகையில் உடைக்க இயலாது ",
      "option1": "கூற்று காரணம் இரண்டும் சரி ",
      "option2": "கூற்று சரி ",
      "option3": "காரணம் சரி ",
      "option4": "கூற்று காரணம் இரண்டும் தவறு ",
      "correctoption": "a",
      "answer": "கூற்று காரணம் இரண்டும் சரி ",
      "topic": "நம்மைச்சுற்றியுள்ள பருப்பொருள்கள்",
      "topicId": 23,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1211,
      "question": "கீழ்கண்டவற்றில் உலோகம் எது?",
      "option1": "இரும்பு ",
      "option2": "ஆக்ஸிஜன் ",
      "option3": "ஹீலியம் ",
      "option4": "தண்ணீர் ",
      "correctoption": "a",
      "answer": "இரும்பு ",
      "topic": "நம்மைச்சுற்றியுள்ள பருப்பொருள்கள்",
      "topicId": 23,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1212,
      "question": "ஆக்ஸிஜன், சல்பர் மற்றும் ஹைட்ரஜன் ஆகியவை கீழ்கண்டவற்றில் எதற்கு உதாரணம்?",
      "option1": "உலோகங்கள்",
      "option2": "அலோகங்கள்",
      "option3": "உலோகபோலிகள்",
      "option4": "மந்த வாயுக்கள் ",
      "correctoption": "b",
      "answer": "அலோகங்கள்",
      "topic": "நம்மைச்சுற்றியுள்ள பருப்பொருள்கள்",
      "topicId": 23,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1213,
      "question": "நியூக்ளியான்கள் என அழைக்கப்படும் துகள் எது?",
      "option1": "புரோட்டான் ",
      "option2": "எலக்ட்ரான் ",
      "option3": "நியூட்ரான் ",
      "option4": "A&C",
      "correctoption": "d",
      "answer": "A&C",
      "topic": "அணு அமைப்பு",
      "topicId": 24,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1214,
      "question": "எலக்ட்ரானை கண்டறிந்தவர் யார்?",
      "option1": "ரூதர்போர்டு",
      "option2": "தாம்சன் ",
      "option3": "போல்ட்",
      "option4": "ஜேம்ஸ் சாட்விச்",
      "correctoption": "b",
      "answer": "தாம்சன் ",
      "topic": "அணு அமைப்பு",
      "topicId": 24,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1215,
      "question": "ஒரு அணுவில் காணப்படும் புரோட்டான்கள் அல்லது எலக்ட்ரான்களின் மொத்த நிறை அந்த அணுவின் ---------- என அழைக்கிறோம்?",
      "option1": "நிறை எண்",
      "option2": "அணு எண்",
      "option3": "குவாண்டம் ",
      "option4": "அணுவியல் எண்",
      "correctoption": "b",
      "answer": "அணு எண்",
      "topic": "அணு அமைப்பு",
      "topicId": 24,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1216,
      "question": "கூற்று : ஓர் அணு மின்சுமையற்றது மேலும் நடுநிலையானது\nகாரணம் : அணுக்கள் சம‌ எண்ணிக்கையான புரோட்டான்களையும் எலக்ட்ரான்களையும் கொண்டுள்ளது ",
      "option1": "கூற்று காரணம் இரண்டும் சரி ",
      "option2": "கூற்று சரி ",
      "option3": "காரணம் சரி ",
      "option4": "கூற்று காரணம் இரண்டும் தவறு ",
      "correctoption": "a",
      "answer": "கூற்று காரணம் இரண்டும் சரி ",
      "topic": "அணு அமைப்பு",
      "topicId": 24,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1217,
      "question": "ஓர் அணுவின் உட்கருவினை சுற்றிவரும் துகள் எவ்வாறு அழைக்கலாம்?",
      "option1": "புரோட்டான் ",
      "option2": "நியூட்ரான் ",
      "option3": "எலக்ட்ரான் ",
      "option4": "A&C",
      "correctoption": "c",
      "answer": "எலக்ட்ரான் ",
      "topic": "அணு அமைப்பு",
      "topicId": 24,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1218,
      "question": "அணுக்கருவில் நேர் மின்னூட்டம் பெற்ற துகள் எது?",
      "option1": "நியூட்ரான் ",
      "option2": "எலக்ட்ரான் ",
      "option3": "புரோட்டான் ",
      "option4": "குளுக்கான்",
      "correctoption": "c",
      "answer": "புரோட்டான் ",
      "topic": "அணு அமைப்பு",
      "topicId": 24,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1219,
      "question": "நியூட்ரான்களை கொண்டிராத ஒரே ஒரு அணு எது?",
      "option1": "ஹுலியம்",
      "option2": "ஹைட்ரஜன் ",
      "option3": "ஆக்ஸிஜன் ",
      "option4": "கார்பன் ",
      "correctoption": "b",
      "answer": "ஹைட்ரஜன் ",
      "topic": "அணு அமைப்பு",
      "topicId": 24,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1220,
      "question": "அணுக்கருவில் உள்ள மொத்த புரோட்டான்கள் மற்றும் நியூட்ரான்களின் மொத்த எண்ணிக்கை எவ்வாறு அழைக்கலாம்?",
      "option1": "நிறை எண் ",
      "option2": "அணு எண் ",
      "option3": "குவாண்டம் எண்",
      "option4": "அணுவியல் எண் ",
      "correctoption": "a",
      "answer": "நிறை எண் ",
      "topic": "அணு அமைப்பு",
      "topicId": 24,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1221,
      "question": "கூற்று : ஓர் அணுவின் நிறையானது அதன் உட்கருவின் நிறையாகும்\nகாரணம் : உட்கரு மையத்தில் அமைந்துள்ளது ",
      "option1": "கூற்று காரணம் இரண்டும் சரி ",
      "option2": "கூற்று சரி ",
      "option3": "காரணம் சரி ",
      "option4": "கூற்று காரணம் இரண்டும் தவறு ",
      "correctoption": "a",
      "answer": "கூற்று காரணம் இரண்டும் சரி ",
      "topic": "அணு அமைப்பு",
      "topicId": 24,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1222,
      "question": "கார்பனின் இணைதிறன் 4 மற்றும் ஹைட்ரஜனின் இணைதிறன் 1 எனில் மீத்தேனின் மூலக்கூறு வாய்பாடு என்ன?",
      "option1": "CH3",
      "option2": "CH4",
      "option3": "CH6",
      "option4": "NH3",
      "correctoption": "b",
      "answer": "CH4",
      "topic": "அணு அமைப்பு",
      "topicId": 24,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1223,
      "question": "பருப்பொருளின் அடிப்படை அலகு ----------- ஆகும் ",
      "option1": "தனிமம்",
      "option2": "அணு",
      "option3": "மூலக்கூறு ",
      "option4": "எலக்ட்ரான் ",
      "correctoption": "b",
      "answer": "அணு",
      "topic": "அணு அமைப்பு",
      "topicId": 24,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1224,
      "question": "ஒரே அணு எண்ணையும் வேறுபட்ட நிறை எண்ணையும் பெற்றுள்ள தனிமங்கள் எவ்வாறு அழைக்கப்படுகிறது?",
      "option1": "ஐசோடோப்புகள்",
      "option2": "ஐசோபார்கள்",
      "option3": "ஐசோடோன்கள்",
      "option4": "இணைதிறன் எலக்ட்ரான்",
      "correctoption": "a",
      "answer": "ஐசோடோப்புகள்",
      "topic": "அணு அமைப்பு",
      "topicId": 24,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1225,
      "question": "அணுவில் காணப்படும் எலக்ட்ரினின் மின்சுமை என்ன மேலும் அதன் நிறை எவ்வளவு?",
      "option1": "எதிர் மின்சுமை, 1.6726 X 10^ - 27",
      "option2": "நேர்மின்சுமை, 1.6726 X 10 ^- 27",
      "option3": "எதிர் மின்சுமை, 9.1093 X 10 ^- 31",
      "option4": "நேர் மின்சுமை, 9.1093 X 10 ^- 31",
      "correctoption": "c",
      "answer": "எதிர் மின்சுமை, 9.1093 X 10 ^- 31",
      "topic": "அணு அமைப்பு",
      "topicId": 24,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1226,
      "question": "ஓர் தனிமம் தன்னைப் போன்ற மற்ற அணுக்களை கொண்ட தனிமத்துடனோ அல்லது வேறு வகையான அணுக்களை கொண்ட தனிமத்துடனோ இணைவதை இதுவே தீர்மானிக்கிறது?",
      "option1": "தனிமத்தின் மின்சுமை",
      "option2": "தனிமத்தின் இணைதிறன்",
      "option3": "தனிமத்தின் ஐசோடோப்புகள்",
      "option4": "நியூட்ரான்களின் எண்ணிக்கை ",
      "correctoption": "b",
      "answer": "தனிமத்தின் இணைதிறன்",
      "topic": "அணு அமைப்பு",
      "topicId": 24,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1227,
      "question": "I. ஒரு இணைதிறன் கொண்ட தனிமம் – 1] ஆக்ஸிஜன் \r\nமற்றும் பெரிலியம்\r\nII. இரு இணைதிறன் கொண்ட தனிமம் – 2] நைட்ரஜன் \r\nமற்றும் அலுமினியம்\r\nIII. மூன்று இணைதிறன் கொண்ட தனிமம் – 3] கார்பன்\r\nIV. நான்கு இணைதிறன் கொண்ட தனிமம் – 4]\r\nஹைட்ரஜன் மற்றும் சோடியம்",
      "option1": "2 1 4 3",
      "option2": "2 4 1 3",
      "option3": "4 1 2 3",
      "option4": "1 2 4 3",
      "correctoption": "c",
      "answer": "4 1 2 3",
      "topic": "அணு அமைப்பு",
      "topicId": 24,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1228,
      "question": "அணுக்கருவை சுற்றி வரும் அடிப்படை துகள்கள் எவ்வாறு அழைக்கிறோம்?",
      "option1": "அணு",
      "option2": "நியூட்ரான் ",
      "option3": "எலக்ட்ரான் ",
      "option4": "புரோட்டான் ",
      "correctoption": "c",
      "answer": "எலக்ட்ரான் ",
      "topic": "அணு அமைப்பு",
      "topicId": 24,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1229,
      "question": "மெக்னீசியம் அணுவின் வெளி வட்டப்பாதையில் 2 எலக்ட்ரான்கள் காணப்படுகிறது எனில் மெக்னீசியம் அணுவின் இணைதிறன் என்ன?",
      "option1": 2,
      "option2": 4,
      "option3": 5,
      "option4": 11,
      "correctoption": "a",
      "answer": 2,
      "topic": "அணு அமைப்பு",
      "topicId": 24,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1230,
      "question": "I. இணைதிறன் – 1] Fe\nII. மின்சுமையற்ற பொருள் – 2] புரோட்டான்\nIII. இரும்பு – 3] வெளிவட்டபாதையில் காணப்படும் \nஎலக்ட்ரான்\nIV. ஹைட்ரஜன் – 4] நியூட்ரான்\nV. நேர்மின் சுமைகொண்ட துகள் – 5] ஓர் இணைதிறன்",
      "option1": "3 4 1 5 2",
      "option2": "4 1 5 3 2",
      "option3": "2 5 3 1 4",
      "option4": "3 4 2 1 5",
      "correctoption": "a",
      "answer": "3 4 1 5 2",
      "topic": "அணு அமைப்பு",
      "topicId": 24,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1231,
      "question": "ஹைட்ரஜன் அணு‌ எத்தனை ஐசோடோப்புகளை கொண்டுள்ளது?",
      "option1": 2,
      "option2": 3,
      "option3": 4,
      "option4": 1,
      "correctoption": "b",
      "answer": 3,
      "topic": "அணு அமைப்பு",
      "topicId": 24,
      "standard": "7th",
      "explanation": "ஹைட்ரஜனின் அறியப்பட்ட மூன்று ஐசோடோப்புகள் உள்ளன, ஒவ்வொன்றும் முறையே 1, 2, 3 என்ற அணு எண் கொண்டவை. இவை புரோட்டியம், டியூட்டீரியம், டிரிட்டியம் எனப் பெயரிடப்பட்டுள்ளன."
    },
    {
      "questionId": 1232,
      "question": "ஒரே நிறை எண்ணையும் மாறுபட்ட அணு எண்ணையும் கொண்டுள்ள அணுக்கள் எவ்வாறு அழைக்கப்படுகிறது?",
      "option1": "ஐசோடோப்புகள்",
      "option2": "ஐசோபார்கள்",
      "option3": "ஐசோடோன்கள்",
      "option4": "இணைதிறன் எலக்ட்ரான்கள்",
      "correctoption": "b",
      "answer": "ஐசோபார்கள்",
      "topic": "அணு அமைப்பு",
      "topicId": 24,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1233,
      "question": " I. ஆக்ஸிஜன் அணுவின் இணைதிறன் – 1] 4 \r\nII. நைட்ரஜன் அணுவின் இணைதிறன் – 2] 1 \r\nIII. குளோரின் அணுவின் இணைதிறன் – 3] 2 \r\nIV. கார்பன் அணுவின் இணைதிறன் – 4] 3",
      "option1": "2 4 3 1",
      "option2": "4 1 2 3",
      "option3": "3 4 2 1",
      "option4": "3 2 1 4",
      "correctoption": "c",
      "answer": "3 4 2 1",
      "topic": "அணு அமைப்பு",
      "topicId": 24,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1234,
      "question": "1. ஒரு தனிமத்தின் அடிப்படை அலகு மூலக்கூறு \nஆகும்.\n2. எலக்ட்ரான்கள் நேர்மின்சுமை கொண்டவை.\n3. ஓர் அணு மின்சுமையற்ற நடுநிலைத் தன்மையை \nபெற்றிருக்கும்.\n4. அணுவின் உட்கருவை சுற்றி புரோட்டான்கள் \nகாணப்படுகிறது.",
      "option1": "1 3 சரி ",
      "option2": "1 2 4 சரி ",
      "option3": "1 3 4 சரி ",
      "option4": "அனைத்தும் சரி ",
      "correctoption": "a",
      "answer": "1 3 சரி ",
      "topic": "அணு அமைப்பு",
      "topicId": 24,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1235,
      "question": "I. புரோட்டான் – 1] 1.6749 X 10^ - 27\r\nII. எலக்ட்ரான் – 2] 1.6726 X 10 ^- 27\r\nIII. நியூட்ரான் – 3] 9.1093 X 10^ - 31",
      "option1": 132,
      "option2": 231,
      "option3": 213,
      "option4": 321,
      "correctoption": "b",
      "answer": 231,
      "topic": "அணு அமைப்பு",
      "topicId": 24,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1236,
      "question": "நமது உடம்பில் எத்தனை பில்லியன் செல்கள் காணப்படுகிறது?",
      "option1": "6 பில்லியன் ",
      "option2": "7 பில்லியன் ",
      "option3": "8 பில்லியன் ",
      "option4": "10 பில்லியன் ",
      "correctoption": "b",
      "answer": "7 பில்லியன் ",
      "topic": "அணு அமைப்பு",
      "topicId": 24,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1237,
      "question": " 1. அணு என்பது ஒரு நடுநிலை துகள் ஆகும்.\r\n2. அணுவின் கொள்கைகளை டால்டன்  முதல் முதலில் \r\n1808 ல் வெளியிட்டார்\n3. ரூதர்போர்டின் அணுமாதிரி ஏற்க தக்க அளவில் \r\nஇருந்தது.\r\n4. டால்டன் கொள்கைபடி அணுவானது கோள \r\nவடிவமுடைய மின்தன்மையற்றது.",
      "option1": "1 3 சரி ",
      "option2": "1 2 4 சரி ",
      "option3": "1 3 4 சரி ",
      "option4": "அனைத்தும் சரி ",
      "correctoption": "d",
      "answer": "அனைத்தும் சரி ",
      "topic": "அணு அமைப்பு",
      "topicId": 24,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1238,
      "question": "அணு அமைப்பு பற்றிய பரிமாணகோட்பாட்டில் எத்தனை கொள்கைகள் அணு பற்றி வெளிவந்துள்ளது?",
      "option1": 3,
      "option2": 4,
      "option3": 5,
      "option4": 6,
      "correctoption": "c",
      "answer": 5,
      "topic": "அணு அமைப்பு",
      "topicId": 24,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1239,
      "question": "ஒரு நானோ மீட்டர் என்பது எத்தனை மீட்டர்?",
      "option1": "1 X 10^9",
      "option2": "1 X 10^8",
      "option3": "1 X 10^11",
      "option4": "1 X 10^15",
      "correctoption": "a",
      "answer": "1 X 10^9",
      "topic": "அணு அமைப்பு",
      "topicId": 24,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1240,
      "question": "I. பென்சில் – 1] 1 X 10^ - 4 மீ\r\nII. தூசித் துகள் – 2] 1 X 10^ - 9 மீ\r\nIII. இரத்த சிவப்பணு – 3] 1 X 10^ - 2 மீ\nIV. அணு – 4] 1 X 10 ^- 7 மீ",
      "option1": "1 2 4 3",
      "option2": "2 4 1 3",
      "option3": "3 4 1 2",
      "option4": "4 2 1 3",
      "correctoption": "c",
      "answer": "3 4 1 2",
      "topic": "அணு அமைப்பு",
      "topicId": 24,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1241,
      "question": "அணுவின் உட்கருவினை எந்த பொருள் சுற்றி வருகிறது?",
      "option1": "புரோட்டான் ",
      "option2": "எலக்ட்ரான் ",
      "option3": "நியூட்ரான் ",
      "option4": "குவார்க்",
      "correctoption": "b",
      "answer": "எலக்ட்ரான் ",
      "topic": "அணு அமைப்பு",
      "topicId": 24,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1242,
      "question": "கூற்று : புரோட்டான் மற்றும் நியூட்ரான்களின் எண்ணிக்கை அணு எண் ஆகும்\nகாரணம் : புரோட்டான்கள் மற்றும் நியூட்ரான்களின் மொத்த எண்ணிக்கை நிறை எண்ணாகும்.",
      "option1": "கூற்று காரணம் இரண்டும் சரி ",
      "option2": "கூற்று சரி ",
      "option3": "காரணம் சரி ",
      "option4": "கூற்று காரணம் இரண்டும் தவறு ",
      "correctoption": "a",
      "answer": "கூற்று காரணம் இரண்டும் சரி ",
      "topic": "அணு அமைப்பு",
      "topicId": 24,
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 1243,
      "question": "இயற்கை மற்றும் இயற்கை நிகழ்வுகள் குறித்து பயிலும் அறிவியல் பிரிவு ?",
      "option1": "இயற்பியல் ",
      "option2": "தாவரவியல் ",
      "option3": "விலங்கியல் ",
      "option4": "வானவியல்",
      "correctoption": "a",
      "answer": "இயற்பியல் ",
      "topic": "அளவீட்டியல்",
      "topicId": 25,
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 1244,
      "question": "இயற்கை நிகழ்வுகளை ஆழமாக புரிந்துகொள்ள எவை உதவுகிறது?",
      "option1": "ஆய்வு முடிவுகள் ",
      "option2": "கோட்பாடுகள் ",
      "option3": "அறிக்கைகள் ",
      "option4": "a மற்றும் b",
      "correctoption": "d",
      "answer": "a மற்றும் b",
      "topic": "அளவீட்டியல்",
      "topicId": 25,
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 1245,
      "question": "பின்வரும் கூற்றுகளில் சரியானவற்றை தேர்வு செய்க\nI. இயற்பியல் கோட்பாடுகளில் பயன்படுத்தப்படும் பல்வேறு\r\nஅளவுகள் அளவிடப்பட வேண்டியவைகளாகவே உள்ளன. \r\nII. அறிவியல் ஆய்வுகளுக்கும் அளவீடே அடிப்படையானது.",
      "option1": "I மற்றும் II சரி",
      "option2": "I சரி",
      "option3": " II சரி",
      "option4": " I மற்றும் II தவறு",
      "correctoption": "a",
      "answer": "I மற்றும் II சரி",
      "topic": "அளவீட்டியல்",
      "topicId": 25,
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 1246,
      "question": "அனைத்து அறிவியல் ஆய்வுகளுக்கும் அடிப்படையான அலகு எது?",
      "option1": "திட்ட அளவு",
      "option2": "ஏற்றுக்கொள்ளப்பட்ட அலகு ",
      "option3": "ஒளிச்செறிவு",
      "option4": "அளவீடு",
      "correctoption": "d",
      "answer": "அளவீடு",
      "topic": "அளவீட்டியல்",
      "topicId": 25,
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 1247,
      "question": "மதிப்புத் தெரிந்த ஒரு திட்ட அளவினைக் கொண்டு தெரியாத அளவின் மதிப்பைக் கணக்கிட உதவி புரிவது?",
      "option1": "திட்ட அளவு ",
      "option2": "கருவி",
      "option3": "அளவீடு ",
      "option4": "அலகு",
      "correctoption": "c",
      "answer": "அளவீடு ",
      "topic": "அளவீட்டியல்",
      "topicId": 25,
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 1248,
      "question": "ஓர் அளவீட்டைச் சிறப்பாக மேற்கொள்வதற்கு தேவைப்படும் மூன்று காரணிகள் யாவை?",
      "option1": "திட்ட அளவு ",
      "option2": "கருவி",
      "option3": "ஏற்றுக்கொள்ளப்பட்ட அலகு",
      "option4": "இவையனைத்தும் ",
      "correctoption": "d",
      "answer": "இவையனைத்தும் ",
      "topic": "அளவீட்டியல்",
      "topicId": 25,
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 1249,
      "question": "பின்வரும் கூற்றுகளில் சரியானவற்றை தேர்வு செய்க\nI. உலகின் பல்வேறு பகுதிகளில் வாழும் மக்கள்\r\nஅனைவரும் ஒரே அலகு முறைகளைப் பயன்படுத்தி\r\nவருகின்றனர்\nII. CGS, MKS மற்றும் SI அலகு முறைகள் மெட்ரிக்\r\nஅலகுமுறை வகையைச்\rசார்ந்தவை. \r\nIII. FPS அலகுமுறை மெட்ரிக் அலகுமுறை அல்ல",
      "option1": "I தவறு II, III சரி",
      "option2": " I, II தவறு III சரி",
      "option3": "I, II, III சரி",
      "option4": "III தவறு",
      "correctoption": "a",
      "answer": "I தவறு II, III சரி",
      "topic": "அளவீட்டியல்",
      "topicId": 25,
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 1250,
      "question": "சரியான ஜோடியை தேர்வு செய்க\nI. FPS முறை: நீளம் - அடி, நிறை – பவுண்ட் மற்றும் காலம்\r\n– வினாடி. \r\nII. CGS முறை: நீளம் - மீட்டர், நிறை - கிலோகிராம் மற்றும்\r\nகாலம் – வினாடி. \r\nIII. MKS முறை: நீளம் - சென்டி மீட்டர், நிறை - கிராம் மற்றும்\rகாலம் – வினாடி",
      "option1": " I தவறு II, III சரி",
      "option2": " I, II தவறு III சரி",
      "option3": "I, II, III சரி",
      "option4": "I சரி II, III தவறு",
      "correctoption": "d",
      "answer": "I சரி II, III தவறு",
      "topic": "அளவீட்டியல்",
      "topicId": 25,
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 1251,
      "question": "பின்வரும் வாக்கியங்களை கவனி\nகூற்று A: பண்டைய காலத்தில், அறிவியல் அறிஞர்கள்\r\nதங்களது ஆய்வு முடிவுகளை தங்கள் நாட்டில்\r\nபயன்பாட்டிலிருந்த அலகு முறையிலேயே பதிவுசெய்தனர். \r\nகாரணம் R: தகவல் தொடர்பு வசதிகள் குறைவாக\r\nஇருந்ததால், அவர்களால் தங்கள் ஆய்வு முடிவுகளை\r\nஒருங்கிணைக்க இயலவில்லை.",
      "option1": "A மற்றும் R இரண்டும் சரி, R என்பது A விற்கு சரியான\r\nவிளக்கம்",
      "option2": "A மற்றும் R இரண்டும் சரி, R என்பது A விற்கு சரியான\r\nவிளக்கம் அல்ல",
      "option3": "A சரி ஆனால் R தவறு",
      "option4": "A தவறு ஆனால் R சரி",
      "correctoption": "a",
      "answer": "A மற்றும் R இரண்டும் சரி, R என்பது A விற்கு சரியான\r\nவிளக்கம்",
      "topic": "அளவீட்டியல்",
      "topicId": 25,
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 1252,
      "question": "1960 ஆம் ஆண்டு எடைகள் மற்றும் அளவீடுகள் குறித்த 11ஆவது பொது மாநாடு எங்கு நடைபெற்றது?",
      "option1": "வாஷிங்டன், அமெரிக்கா ",
      "option2": "ஹாங்காங், சீனா",
      "option3": "ஜகார்டா, இந்தோனேசியா ",
      "option4": "பாரிஸ், பிரான்ஸ் ",
      "correctoption": "d",
      "answer": "பாரிஸ், பிரான்ஸ் ",
      "topic": "அளவீட்டியல்",
      "topicId": 25,
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 1253,
      "question": "1960 ஆம் ஆண்டு எடைகள் மற்றும் அளவீடுகள் குறித்த எத்தனையாவது பொது மாநாடு பிரான்ஸ் நாட்டில் பாரிஸ் நகரில் நடைபெற்றது?",
      "option1": 7,
      "option2": 9,
      "option3": 11,
      "option4": 13,
      "correctoption": "c",
      "answer": 11,
      "topic": "அளவீட்டியல்",
      "topicId": 25,
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 1254,
      "question": "பிரான்ஸ் நாட்டில் பாரிஸ் நகரில் நடைபெற்ற எடைகள்\rமற்றும் அளவீடுகள் குறித்த 11ஆவது கபாது மாநாடு எந்த\rஆண்டு நடைபெற்றது?",
      "option1": 1967,
      "option2": 1962,
      "option3": 1963,
      "option4": 1960,
      "correctoption": "d",
      "answer": 1960,
      "topic": "அளவீட்டியல்",
      "topicId": 25,
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 1255,
      "question": "அளவீடுகள் குறித்த 11ஆவது பொது மாநாட்டில், அறிவியல் அறிஞர்கள், இயற்பியல் அளவுகளுக்கான\nபொதுவான அலகு முறையாக எதை தேர்வு செய்தனர்?",
      "option1": "பொது அலகு முறை ",
      "option2": "சீரான அலகு முறை ",
      "option3": "பன்னாட்டு அலகு முறை ",
      "option4": "பொது அளவு முறை ",
      "correctoption": "c",
      "answer": "பன்னாட்டு அலகு முறை ",
      "topic": "அளவீட்டியல்",
      "topicId": 25,
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 1256,
      "question": "பன்னாட்டு அலகுமுறை அல்லது SI அலகு முறையில் SI ன் விரிவாக்கம்?",
      "option1": "systeme International",
      "option2": "Systemic international",
      "option3": "Standard international",
      "option4": "Standardized international",
      "correctoption": "a",
      "answer": "systeme International",
      "topic": "அளவீட்டியல்",
      "topicId": 25,
      "standard": "8th",
      "explanation": "அனைத்துலக முறை அலகுகள் (International System of Units) என்பன எடை, நீளம் போன்ற பல்வேறு பண்புகளை அளக்கப் பயன்படும் தரம் செய்யப்பட்ட அலகுகளாகும். இம்முறை அலகுகளைக் குறிக்க பயன்படும் SI என்னும் எழுத்துக்கள் பிரெஞ்சு மொழிப் பெயராகிய Système International d'Unités என்பதனைக் குறிக்கும். இவ்வலகுகள் உலகெங்கிலும் அறிவியலில் பயன்படுத்தப்படுகின்றன. மேலும் ஓரளவுக்குப் பல நாடுகளிலும் நாள்தோறும் நடத்தும் தொழில்களுக்கும், வாங்கல்-விற்றல் போன்றவைகளுக்கும் பயன்படுகின்றன."
    },
    {
      "questionId": 1257,
      "question": "Systeme international (SI) என்ற வார்த்தை எந்த மொழியில் இருந்து உருவாக்கப்பட்டது?",
      "option1": "பிரெஞ்சு ",
      "option2": "கிரேக்கம் ",
      "option3": "ஆங்கிலம் ",
      "option4": "ஸ்பானிஷ் ",
      "correctoption": "a",
      "answer": "பிரெஞ்சு ",
      "topic": "அளவீட்டியல்",
      "topicId": 25,
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 1258,
      "question": "பொருத்துக\nA. வெப்பநிலை - 1. கேண்டிலா cd\r\nB. மின்னோட்டம் - 2. மோல் mol \r\nC. பொருளின் அளவு - 3. ஆம்பியர் A \r\nD. ஒளிச்செறிவு - 4. கெல்வின் K",
      "option1": "3 1 4 2",
      "option2": "4 2 3 1",
      "option3": "3 1 2 4",
      "option4": "4 3 2 1",
      "correctoption": "d",
      "answer": "4 3 2 1",
      "topic": "அளவீட்டியல்",
      "topicId": 25,
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 1259,
      "question": "செவ்வாய் கோளின் காலநிலை பற்றிய தகவல்களைச் சேகரிப்பதற்காக 1998 ம் ஆண்டு டிசம்பர் மாதம் NASA அனுப்பிய சுற்றுகலத்தின் பெயர் என்ன?",
      "option1": "Mars Climate Orbiter",
      "option2": "மங்கல்யான்",
      "option3": "மாரினர் 9",
      "option4": "போபோஸ்",
      "correctoption": "a",
      "answer": "Mars Climate Orbiter",
      "topic": "அளவீட்டியல்",
      "topicId": 25,
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 1260,
      "question": "அமெரிக்காவின்‌ விண்வெளி மற்றும் ஆராய்ச்சி நிலையத்தின் பெயர் என்ன?",
      "option1": "ISRO",
      "option2": "NASA",
      "option3": "JAXA",
      "option4": "ROSCOSMOS",
      "correctoption": "b",
      "answer": "NASA",
      "topic": "அளவீட்டியல்",
      "topicId": 25,
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 1261,
      "question": "ஒரு பொருள் பெற்றிருக்கும் வெப்பத்தின் அல்லது குளிர்ச்சியின் அளவை கண்டறிய உதவும் அளவு?",
      "option1": "வெப்பநிலை ",
      "option2": "குளிர்நிலை",
      "option3": "செல்சியஸ்",
      "option4": "பாரன்ஹீட்",
      "correctoption": "a",
      "answer": "வெப்பநிலை ",
      "topic": "அளவீட்டியல்",
      "topicId": 25,
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 1262,
      "question": "பின்வரும் கூற்றுகளில் சரியானவற்றைத் தேர்வு செய்க\nI. வெப்பநிலை என்பது, பொருளொன்று பெற்றிருக்கும்\r\nவெப்பத்தின் மற்றும் குளிர்ச்சியின் அளவைக் குறிப்பிடும்\r\nஇயற்பியல் அளவாகும். \r\nII. ஒரு பொருளுக்கு வெப்பத்தை அளிக்கும்போது அதன்\r\nவெப்பநிலை குறைகிறது மாறாக, ஒரு பொருளிலிருந்து\r\nவெப்பத்தை வெளியேற்றும்போது அதன் வெப்பநிலை\r\nஅதிகரிக்கிறது.",
      "option1": " I மற்றும் II சரி",
      "option2": "I சரி",
      "option3": "II சரி",
      "option4": " I மற்றும் II தவறு",
      "correctoption": "d",
      "answer": " I மற்றும் II தவறு",
      "topic": "அளவீட்டியல்",
      "topicId": 25,
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 1263,
      "question": "ஒரு அமைப்பிலுள்ள துகள்களின் சராசரி இயக்க ஆற்றல்?",
      "option1": "இயக்க விசை",
      "option2": "வெப்பநிலை ",
      "option3": "இயக்க ஆற்றல் ",
      "option4": "வெப்ப ஆற்றல் ",
      "correctoption": "b",
      "answer": "வெப்பநிலை ",
      "topic": "அளவீட்டியல்",
      "topicId": 25,
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 1264,
      "question": "வெப்பநிலையை நேரடியாக கண்டறிய பயன்படுத்தப்படுகின்ற கருவியின் பெயர்?",
      "option1": "அனிமோமீட்டர்",
      "option2": "செய்ஸ்மோகிராப்",
      "option3": "பரோமீட்டர்",
      "option4": "வெப்பநிலைமானிகள்",
      "correctoption": "d",
      "answer": "வெப்பநிலைமானிகள்",
      "topic": "அளவீட்டியல்",
      "topicId": 25,
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 1265,
      "question": "வெப்பநிலையை அளவிடப்பயன்படும் பொதுவான அலகுகள்?",
      "option1": "செல்சியஸ்",
      "option2": "ஃபாரன்ஹீட்",
      "option3": "கெல்வின் ",
      "option4": "இவை அனைத்தும் ",
      "correctoption": "d",
      "answer": "இவை அனைத்தும் ",
      "topic": "அளவீட்டியல்",
      "topicId": 25,
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 1266,
      "question": "I. ஒரு குறிப்பிட்ட திசையில் மின்னூட்டங்கள் (Charges) \r\nபாய்வதை மின்னோட்டம் என்கிகிறோம். \r\nII. மின்னோட்டத்தின் எண்மதிப்பானது, ஒரு கடத்தியின்\r\nவழியே ஒரு நிமிடத்தில் பாயும் மின்னூட்டங்களின் அளவு\r\nஎன வரையறுக்கப்படுகிறது",
      "option1": " I மற்றும் II சரி",
      "option2": "I சரி II தவறு",
      "option3": "II சரி",
      "option4": " I மற்றும் II தவறு",
      "correctoption": "b",
      "answer": "I சரி II தவறு",
      "topic": "அளவீட்டியல்",
      "topicId": 25,
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 1267,
      "question": "பின்வரும் கூற்றுகளில் சரியானவற்றை தேர்வு செய்க\nI. மின்னூட்டம் ’ஆம்பியர்’ என்ற அலகினால்\rஅளவிடப்படுகிறது. \r\nII. மின்னோட்டத்தின் SI அலகு ‘கூலூம்’ ஆகும்.",
      "option1": " I மற்றும் II சரி",
      "option2": "I சரி",
      "option3": "I மற்றும் II தவறு",
      "option4": "II சரி",
      "correctoption": "c",
      "answer": "I மற்றும் II தவறு",
      "topic": "அளவீட்டியல்",
      "topicId": 25,
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 1268,
      "question": "மின்னோட்டத்தை அளக்க பயன்படுத்தப்படும் கருவியின் பெயர் என்ன?",
      "option1": "பரோ மீட்டர் ",
      "option2": "அம்மீட்டர் ",
      "option3": "அனிமோமீட்டர்",
      "option4": "செய்ஸ்மோகிராப்",
      "correctoption": "b",
      "answer": "அம்மீட்டர் ",
      "topic": "அளவீட்டியல்",
      "topicId": 25,
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 1269,
      "question": "2 கூலும் மின்னூட்டம் ஒரு கடத்தியின் வழியாக 10 வினாடிகளுக்கு பாய்கிறது எனில் கடத்தியில் பாயும் மின்னோட்டத்தை கணக்கிடுக.",
      "option1": "0.2 A",
      "option2": "2 A",
      "option3": "0.02 A",
      "option4": "0.5 A",
      "correctoption": "a",
      "answer": "0.2 A",
      "topic": "அளவீட்டியல்",
      "topicId": 25,
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 1270,
      "question": "ஒரு பொருளில் உள்ள துகள்களின் எண்ணிக்கையின் அளவு?",
      "option1": "பொருளின் எடை ",
      "option2": "பொருளின் அளவு ",
      "option3": "பொருளின் எண்ணிக்கை ",
      "option4": "பருப்பொருளின் எடை",
      "correctoption": "b",
      "answer": "பொருளின் அளவு ",
      "topic": "அளவீட்டியல்",
      "topicId": 25,
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 1271,
      "question": "பின்வரும் கூற்றுகளில் தவறானவற்றை தேர்வு செய்க\n1.துகள்கள் என்பவை அணுக்கள், மூலக்கூறுகள், அயனிகள், எலக்ட்ரான்கள் அல்லது புரோட்டான்களாக இருக்கலாம்\n2.பொதுவாக‌ பொருளின் அளவானது, அணுக்கள் அல்லது மூலக்கூறுகளின் எண்ணிக்கைக்கு எதிர்தகவில் இருக்கும் ",
      "option1": "I மற்றும் II தவறு",
      "option2": "I",
      "option3": "II",
      "option4": "I மற்றும் II சரி",
      "correctoption": "c",
      "answer": "II",
      "topic": "அளவீட்டியல்",
      "topicId": 25,
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 1272,
      "question": "ஒரு பொருளில் உள்ள அணுக்கள் அல்லது மூலக்கூறுகள் அளக்க உதவும் SI அலகு?",
      "option1": "ஆம்பியர்",
      "option2": "கெல்வின் ",
      "option3": "ஜுல்",
      "option4": "மோல்",
      "correctoption": "d",
      "answer": "மோல்",
      "topic": "அளவீட்டியல்",
      "topicId": 25,
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 1273,
      "question": "ஒளி மூலத்திலிருந்து ஒரு குறிப்பிட்ட திசையில் ஓரலகு திண்மக் கோணத்தில் வெளிவரும் ஒளியின் அளவை எவ்வாறு குறிப்பிடுவோம்?",
      "option1": "ஒளியூட்டம்",
      "option2": "ஒளிப்பிழம்பு ",
      "option3": "ஒளிப்பதிவு ",
      "option4": "ஒளிச்செறிவு",
      "correctoption": "d",
      "answer": "ஒளிச்செறிவு",
      "topic": "அளவீட்டியல்",
      "topicId": 25,
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 1274,
      "question": "ஒளிச்செறிவினை அளவிட பயன்படும் கருவி?",
      "option1": "ஒளிமானி",
      "option2": "ஒளிச்செறிவுமானி",
      "option3": "ஒலிமானி",
      "option4": "a மற்றும் b",
      "correctoption": "d",
      "answer": "a மற்றும் b",
      "topic": "அளவீட்டியல்",
      "topicId": 25,
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 1275,
      "question": "ஒளி உணரப்பட்ட திறனை எவ்வாறு குறிப்பிடுவார்கள்?",
      "option1": "ஒளிப்பாயம்",
      "option2": "ஒளித்திறன்",
      "option3": "ஒளியியல் ",
      "option4": "a மற்றும் b",
      "correctoption": "d",
      "answer": "a மற்றும் b",
      "topic": "அளவீட்டியல்",
      "topicId": 25,
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 1276,
      "question": "ஒரு ஸ்ட்ரேடியன் திண்மக்கோணத்தில் ஒரு‌ கேண்டிலா ஒளிச்செறிவுடைய ஒளியை ஒரு ஒளி மூலம் வெளியிடுமானால் அந்த ஒளி மூலத்தின் திறன் எவ்வாறு வரையறுக்கப்பட்டுகிறது?",
      "option1": "ஒரு லுமென்",
      "option2": "ஒரு ஆம்பியர்",
      "option3": "ஒரு மோல்",
      "option4": "ஒரு கெல்வின் ",
      "correctoption": "a",
      "answer": "ஒரு லுமென்",
      "topic": "அளவீட்டியல்",
      "topicId": 25,
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 1277,
      "question": "இரு நேர் கோடுகள் அல்லது இரு தளங்களின் குறுக்கு வெட்டினால் உருவாகும் கோணம்?",
      "option1": "செங்கோணம்",
      "option2": "தளக்கோணம்",
      "option3": "நேர்க்கோணம்",
      "option4": "குறுக்குக் கோணம்",
      "correctoption": "b",
      "answer": "தளக்கோணம்",
      "topic": "அளவீட்டியல்",
      "topicId": 25,
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 1278,
      "question": "பொருத்துக\nA. அவோகேட்ரா - 1] ஒளித்திறன்\r\nB. ஒரு கேண்டிலா - 2] தளக்கோணம்\nC. லுமென் - 3] 6.023×10^23\r\nD. ரேடியன் - 4] மெழுகுவர்த்தி",
      "option1": "3 1 4 2",
      "option2": " 1 2 3 4",
      "option3": "3 4 1 2",
      "option4": "4 3 2 1",
      "correctoption": "c",
      "answer": "3 4 1 2",
      "topic": "அளவீட்டியல்",
      "topicId": 25,
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 1279,
      "question": "ஆரத்தின் அளவிற்குச் சமமான நீளம் கொண்ட வட்ட\nவில் ஒன்று, வட்டத்தின் மையத்தில் ஏற்படுத்தும் கோணம்\nஎவ்வாறு அழைக்கப்படும்?",
      "option1": "ரேடியன்",
      "option2": "rad",
      "option3": "கூலும்",
      "option4": "a மற்றும் b",
      "correctoption": "a",
      "answer": "ரேடியன்",
      "topic": "அளவீட்டியல்",
      "topicId": 25,
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 1280,
      "question": "60° என்பதை ரேடியனாக மாற்றுக.",
      "option1": "π",
      "option2": "π/30",
      "option3": "π/3",
      "option4": "3/π",
      "correctoption": "c",
      "answer": "π/3",
      "topic": "அளவீட்டியல்",
      "topicId": 25,
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 1281,
      "question": "π/ 4 ரேடியன் என்பதை டிகிரியாக மாற்றுக.",
      "option1": "45°",
      "option2": "90°",
      "option3": "180°",
      "option4": "360°",
      "correctoption": "a",
      "answer": "45°",
      "topic": "அளவீட்டியல்",
      "topicId": 25,
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 1282,
      "question": "மூன்று அல்லது அதற்கு மேற்பட்ட தளங்கள் ஒரு பொதுவான புள்ளியில் வெட்டிக்கொள்ளும் போது உருவாகும் கோணம் எவ்வாறு அழைக்கப்படும்?",
      "option1": "செங்கோணம்",
      "option2": "தளக்கோணம்",
      "option3": "நேர்க்கோணம்",
      "option4": "திண்மக்கோணம்",
      "correctoption": "d",
      "answer": "திண்மக்கோணம்",
      "topic": "அளவீட்டியல்",
      "topicId": 25,
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 1283,
      "question": "கூம்பின்‌ உச்சியில் உருவாகும் கோணம் என்று வரையறுக்கப்படுவது?",
      "option1": "செங்கோணம்",
      "option2": "தளக்கோணம் ",
      "option3": "திண்மக்கோணம்",
      "option4": "நேர்க்கோணம்",
      "correctoption": "c",
      "answer": "திண்மக்கோணம்",
      "topic": "அளவீட்டியல்",
      "topicId": 25,
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 1284,
      "question": "1995 ம் ஆண்டு வரை துணை அளவுகள் என தனியாக வகைப்படுத்தப்பட்டிருந்த அளவுகள் யாவை?",
      "option1": "தளக்கோணம் ",
      "option2": "செங்கோணம்",
      "option3": "திண்மக்கோணம்",
      "option4": "a மற்றும் c",
      "correctoption": "d",
      "answer": "a மற்றும் c",
      "topic": "அளவீட்டியல்",
      "topicId": 25,
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 1285,
      "question": "ஒரு கோளத்தின் ஆரத்தின் இருமடிக்குச் சமமான புறப்பரப்பு கொண்ட சிறிய வட்டப்பகுதி ஒன்று மையத்தில் ஏற்படுத்தும் கோணம் எவ்வாறு அழைக்கப்படும்?",
      "option1": "ஸ்ட்ரேடியன் ",
      "option2": "லுமென்",
      "option3": "ரேடியன் ",
      "option4": "அவோகேட்ரா",
      "correctoption": "a",
      "answer": "ஸ்ட்ரேடியன் ",
      "topic": "அளவீட்டியல்",
      "topicId": 25,
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 1286,
      "question": "பின்வரும் கூற்றுகளில் சரியானவற்றைத் தேர்வு செய்க\nI. இரு கோடுகள் அல்லது இரு தளங்கள் வெட்டிக்\rகொள்வதால் உருவாகும் கைாணம். \r\nII. இருபரிமாணம் கொண்டது. \r\nIII. இதன் அலகு ரேடியன்.",
      "option1": "I மற்றும் II சரி",
      "option2": "I, II, III தவறு",
      "option3": "I, II, III சரி",
      "option4": "III தவறு",
      "correctoption": "c",
      "answer": "I, II, III சரி",
      "topic": "அளவீட்டியல்",
      "topicId": 25,
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 1287,
      "question": "பின்வரும் கூற்றுகளில் சரியானவற்றைத் தேர்வு செய்க\nI. மூன்று அல்லது அதற்கு மேற்பட்ட தளங்கள் ஒரு\r\nபொதுவான புள்ளியில் வெட்டிக் கொள்வதால் உருவாகும்\rகோணம் \r\nII. முப்பரிமாணம் கொண்டது.III. இதன் அலகு ஸ்ட்கரடியன்.",
      "option1": " I மற்றும் II சரி",
      "option2": "I, II, III சரி",
      "option3": "I, II, III தவறு",
      "option4": "III தவறு",
      "correctoption": "b",
      "answer": "I, II, III சரி",
      "topic": "அளவீட்டியல்",
      "topicId": 25,
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 1288,
      "question": "காட்சியின் அடிப்படையில் கடிகாரம் எத்தனை வகைப்படும்?",
      "option1": 1,
      "option2": 2,
      "option3": 3,
      "option4": 4,
      "correctoption": "b",
      "answer": 2,
      "topic": "அளவீட்டியல்",
      "topicId": 25,
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 1289,
      "question": "ஒரு பொருளை நேரடியாக தொடாமல் அதன் வெப்பநிலையை அளந்தறிய உதவும் வெப்பநிலைமானி?",
      "option1": "அகச்சிவப்பு கதிர் வெப்பநிலைமானி",
      "option2": "உடல் வெப்ப வெப்பநிலைமானி",
      "option3": "கதிர் வெப்பநிலைமானி ",
      "option4": "சிவப்பு கதிர் வெப்பநிலைமானி ",
      "correctoption": "a",
      "answer": "அகச்சிவப்பு கதிர் வெப்பநிலைமானி",
      "topic": "அளவீட்டியல்",
      "topicId": 25,
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 1290,
      "question": "மூன்று குறிமுள்கள் மூலம் நேரத்தைக் காட்டும் பாரம்பரியமான கடிகாரங்களை ஒத்த கடிகாரம் எது?",
      "option1": "ஒப்புமைவகை கடிகாரம் ",
      "option2": "எண்ணிலக்க வகை கடிகாரம் ",
      "option3": "குவார்ட்ஸ் கடிகாரம் ",
      "option4": "அணுக் கடிகாரம் ",
      "correctoption": "a",
      "answer": "ஒப்புமைவகை கடிகாரம் ",
      "topic": "அளவீட்டியல்",
      "topicId": 25,
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 1291,
      "question": "ஒப்புமை வகை கடிகாரங்கள் எவ்வகை தொழில் நுட்பத்தை அடிப்படையாகக் கொண்டு செயல்படும் வகையில் உருவாக்கப்படுகின்றன?",
      "option1": "எந்திரவியல் தொழில் நுட்பம்",
      "option2": "இயக்கவியல் தொழில்நுட்பம்",
      "option3": "மின்னியல் தொழில்நுட்பம்",
      "option4": "a அல்லது c",
      "correctoption": "d",
      "answer": "a அல்லது c",
      "topic": "அளவீட்டியல்",
      "topicId": 25,
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 1292,
      "question": "நேரத்தை‌ நேரடியாகக் காட்டும் கடிகார வகை?",
      "option1": "ஒப்புமை வகை கடிகாரம்",
      "option2": "எண்ணிலக்க வகை கடிகாரம் ",
      "option3": "குவார்ட்ஸ் கடிகாரம் ",
      "option4": "அணுக் கடிகாரம் ",
      "correctoption": "b",
      "answer": "எண்ணிலக்க வகை கடிகாரம் ",
      "topic": "அளவீட்டியல்",
      "topicId": 25,
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 1293,
      "question": "பின்வரும் கூற்றுகளில் சரியானவற்றைத் தேர்வு செய்க\nI. தற்கால எண்ணிலக்க வகை கடிகாரங்கள் நாள், கிழமை, மாதம், ஆண்டு, வெப்பநிலை போன்றவற்றை காட்டக்கூடியவைகளாக உள்ளன. \r\nII. எண்ணிலக்க வகைக் கடிகாரங்கள், பொதுவான\rஎந்திரவியல் கடிகாரங்கள் என அழைக்கப்படுகின்றன.",
      "option1": " I மற்றும் II சரி",
      "option2": "I சரி II தவறு",
      "option3": "II சரி",
      "option4": "I மற்றும் II தவறு",
      "correctoption": "b",
      "answer": "I சரி II தவறு",
      "topic": "அளவீட்டியல்",
      "topicId": 25,
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 1294,
      "question": "பின்வரும் கடிகாரங்களில் செயல்படும் முறையின் அடிப்படையில் செயல்படும் கடிகாரங்கள் எவை? ",
      "option1": "ஒப்புமை வகை கடிகாரம் ",
      "option2": "குவார்ட்ஸ் கடிகாரம் ",
      "option3": "அணுக் கடிகாரம் ",
      "option4": "b மற்றும் c",
      "correctoption": "d",
      "answer": "b மற்றும் c",
      "topic": "அளவீட்டியல்",
      "topicId": 25,
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 1295,
      "question": "குவார்ட்ஸ் கடிகாரங்களில் பயன்படுத்தப்படும் படிகத்தின் பெயர்?",
      "option1": "மங்கனிசு",
      "option2": "குவார்ட்ஸ் ",
      "option3": "கிரானைட்",
      "option4": "குரோமியம்",
      "correctoption": "b",
      "answer": "குவார்ட்ஸ் ",
      "topic": "அளவீட்டியல்",
      "topicId": 25,
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 1296,
      "question": "பின்வரும் வாக்கியங்களை கவனி\nகூற்று: குவார்ட்ஸ் கடிகாரங்கள் இயந்திரவியல்\rகடிகாரங்களைவிட மிகவும் துல்லியமானவை. \r\nகாரணம்: குவார்ட்ஸ் படிகத்தின் அதிர்வுகளின்\rஅதிர்வெண்ணானது மிகத் துல்லியமானது.",
      "option1": "A மற்றும் R இரண்டும் சரி, R என்பது A விற்கு சரியான\nவிளக்கம்",
      "option2": "A மற்றும் R இரண்டும் சரி, R என்பது A விற்கு சரியான\r\nவிளக்கம் அல்ல",
      "option3": "A சரி ஆனால் R தவறு",
      "option4": "A தவறு ஆனால் R சரி",
      "correctoption": "a",
      "answer": "A மற்றும் R இரண்டும் சரி, R என்பது A விற்கு சரியான\nவிளக்கம்",
      "topic": "அளவீட்டியல்",
      "topicId": 25,
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 1297,
      "question": "படிகத்தின்‌ குறிப்பிட்ட அச்சு ஒன்றின் வழியே அழுத்தத்தை ஏற்படுத்தினால் அதற்கு செங்குத்தான அச்சில் மின்னழுத்த வேறுபாடு உருவாகும் விளைவை எவ்வாறு குறிப்பிடுவது? ",
      "option1": "படிகத்தின் அழுத்த மின்விளைவு",
      "option2": "அழுத்த மின்விளைவு",
      "option3": "படிகத்தின் மின்விளைவு",
      "option4": "மேற்கண்ட எதுவுமில்லை ",
      "correctoption": "a",
      "answer": "படிகத்தின் அழுத்த மின்விளைவு",
      "topic": "அளவீட்டியல்",
      "topicId": 25,
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 1298,
      "question": "குவார்ட்ஸ் கடிகாரங்களில் பயன்படுத்தப்படும் தத்துவம்?",
      "option1": "படிகத்தின் எதிர்மின்விளைவு",
      "option2": "படிகத்தின் அழுத்த மின்பண்பு",
      "option3": "படிகத்தின் எதிர்அழுத்த மின்விளைவு",
      "option4": "படிகத்தின் மின்விளைவு ",
      "correctoption": "b",
      "answer": "படிகத்தின் அழுத்த மின்பண்பு",
      "topic": "அளவீட்டியல்",
      "topicId": 25,
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 1299,
      "question": "பின்வரும் கூற்றுகளில் சரியானவற்றைத் தேர்வு செய்க\nI. படிகத்தின் அழுத்த மின்விளைவு என்பது, படிகத்தின்\nகுறிப்பிட்ட அச்சு ஒன்றின் வழியாக, அழுத்தத்தை\nஏற்படுத்தினால், அதற்கு செங்குத்தான அச்சில் மின்னழுத்த\nவேறுபாடு உருவாகும் விளைவு ஆகும். \nII. எதிர் அழுத்த மின்விளைவின் போது, படிகத்தின் இரு\nஎதிரெதிர் பக்கங்களுக்கிடையே மின்னழுத்த வேறுபாடு\nசெயல்படுத்தப்பட்டால், படிகமானது இயந்திரவியல்\nதகவிற்கு உட்படுத்தப்படுகிறது.",
      "option1": "I மற்றும் II சரி",
      "option2": "I சரி",
      "option3": "II சரி",
      "option4": "I மற்றும் II தவறு",
      "correctoption": "a",
      "answer": "I மற்றும் II சரி",
      "topic": "அளவீட்டியல்",
      "topicId": 25,
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 1300,
      "question": "அணுக் கடிகாரங்கள் எவற்றில் ஏற்படும் அதிர்வுகளை அடிப்படையாகக் கொண்டு செயல்படுத்தப்படுகிறது?",
      "option1": "அணுக்களில்",
      "option2": "மூலக்கூறுகளில்",
      "option3": "அயனிகளில்",
      "option4": "துகள்களில்",
      "correctoption": "a",
      "answer": "அணுக்களில்",
      "topic": "அளவீட்டியல்",
      "topicId": 25,
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 1301,
      "question": "அணுக்கடிகாரம் எவற்றிற்கு பயன்படுகிறது?",
      "option1": "பூமியில் இருப்பிடத்தை காட்டும் அமைப்பு",
      "option2": "வழிகாட்டும் செயற்கை கோள் அமைப்பு ",
      "option3": "பன்னாட்டு நேரப்பங்கீட்டு அமைப்பு ",
      "option4": "இவை அனைத்தும் ",
      "correctoption": "d",
      "answer": "இவை அனைத்தும் ",
      "topic": "அளவீட்டியல்",
      "topicId": 25,
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 1302,
      "question": "முதன் முதலில் அணுகடிகாரம் எந்த ஆண்டு உருவாக்கப்பட்டது?",
      "option1": 1948,
      "option2": 1949,
      "option3": 1950,
      "option4": 1951,
      "correctoption": "b",
      "answer": 1949,
      "topic": "அளவீட்டியல்",
      "topicId": 25,
      "standard": "8th",
      "explanation": "முதல் அணுக் கடிகாரம் 1949 ஆம் ஆண்டில் அமெரிக்காவின் தேசிய தரநிலைப் பணியகத்தின் (தற்போது தேசிய தரநிலைகள் மற்றும் தொழில்நுட்ப நிறுவனம் அல்லது என்ஐஎஸ்டி என அழைக்கப்படுகிறது) ஆராய்ச்சியாளர்கள் குழுவால் உருவாக்கப்பட்டது. சீசியம் அணுவின் அதிர்வுகளை அடிப்படையாகக் கொண்ட இந்த கடிகாரம், முந்தைய காலக்கணிப்பு சாதனங்களை விட மிகவும் துல்லியமாக இருந்தது, பின்னர் நேரக்கட்டுப்பாட்டுக்கான சர்வதேச தரமாக மாறியுள்ளது."
    },
    {
      "questionId": 1303,
      "question": "முதன் முதலில் அணுகடிகாரம் எந்த நாட்டில் உருவாக்கப்பட்டது?",
      "option1": "சீனா",
      "option2": "ரஷ்யா ",
      "option3": "அமெரிக்கா",
      "option4": "இந்தியா ",
      "correctoption": "c",
      "answer": "அமெரிக்கா",
      "topic": "அளவீட்டியல்",
      "topicId": 25,
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 1304,
      "question": "பின்வரும் கூற்றுகளில் சரியானவற்றைத் தேர்வு செய்க\nI. முதன் முதலில் அணுகடிகாரமானது 1949 ஆம் ஆண்டு\r\nஅமெரிக்காவின் தேசிய தரநிர்ணய கழகத்தால்\r\nஉருவாக்கப்பட்டது. \r\nII. அதன் துல்லியத்தன்மை குவார்ட்ஸ் கடிகாரத்தை விடக்\r\nகுறைவாக இருந்தது. \r\nIII. சீசியம் – 133 அணுவை அடிப்படையாகக் கொண்டு\r\nசெயல்படும் துல்லியமான அணுக்கடிகாரம் 1955 ஆம்\r\nஆண்டு கண்டுபிடிக்கப்பட்டது.",
      "option1": "I மற்றும் II சரி",
      "option2": "I, II, III சரி",
      "option3": "I, II, III தவறு",
      "option4": "I, II தவறு",
      "correctoption": "b",
      "answer": "I, II, III சரி",
      "topic": "அளவீட்டியல்",
      "topicId": 25,
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 1305,
      "question": "துல்லியமான அணுக்கடிகாரத்தை உருவாக்கியவர் யார்?",
      "option1": "லூயிஸ் ஈசான்",
      "option2": "ஜாக் பென்னி",
      "option3": "படேக் பிலிபி",
      "option4": "a மற்றும் b",
      "correctoption": "d",
      "answer": "a மற்றும் b",
      "topic": "அளவீட்டியல்",
      "topicId": 25,
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 1306,
      "question": "பின்வரும் கூற்றுகளில் சரியானவற்றைத் தேர்வு செய்க\nI. இங்கிலாந்து நாட்டின் லண்டன் நகருக்கு அருகில் உள்ள\r\nகிரீன்விச் என்னுமிடத்தில் இராயல் வானியல்\r\nஆய்வுமையம் அமைந்துள்ளது. \r\nII. இம்மையத்தின் வழியாகச் செல்லும் தீர்க்கக் கோடானது\r\nஇறுதி கோடாகக் கொள்ளப்படுகிறது. (0°)",
      "option1": "I மற்றும் II சரி",
      "option2": "I சரி II தவறு",
      "option3": "II சரி",
      "option4": " I மற்றும் II தவறு",
      "correctoption": "b",
      "answer": "I சரி II தவறு",
      "topic": "அளவீட்டியல்",
      "topicId": 25,
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 1307,
      "question": "புவியானது 15° இடைவெளியில் அமைந்த தீர்க்கக் கோடுகளின் அடிப்படையில் எத்தனை மண்டலங்களாகப் பிரிக்கப்பட்டுள்ளது?",
      "option1": 24,
      "option2": 42,
      "option3": 12,
      "option4": 26,
      "correctoption": "a",
      "answer": 24,
      "topic": "அளவீட்டியல்",
      "topicId": 25,
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 1308,
      "question": "இந்திய திட்ட நேரம் (Indian Standard Time) இந்தியாவின் எந்த மாநிலத்தில் வழியாகச் செல்லும் தீர்க்கக் கோட்டை ஆதாரமாகக் கொண்டு கணக்கிடப்படுகிறது?",
      "option1": "மத்திய பிரதேசம் ",
      "option2": "உத்திர பிரதேசம் ",
      "option3": "பீகார் ",
      "option4": "குஜராத் ",
      "correctoption": "b",
      "answer": "உத்திர பிரதேசம் ",
      "topic": "அளவீட்டியல்",
      "topicId": 25,
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 1309,
      "question": "ஒவ்வொரு அளவீட்டின் போது கிடைக்கப்பெறும் மதிப்புகளில் காணப்படும் சில நிலையற்ற தன்மை எவை?",
      "option1": "பிழைகள் ",
      "option2": "தோராயங்கள்",
      "option3": "நடுநிலைகள்",
      "option4": "அனுமானங்கள்",
      "correctoption": "a",
      "answer": "பிழைகள் ",
      "topic": "அளவீட்டியல்",
      "topicId": 25,
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 1310,
      "question": "கண்டறியப்பட்ட மதிப்பிற்கும் உண்மையான மதிப்பிற்கும் இருக்கும் நெருக்கத்தை எவ்வாறு குறிப்பிடுவர்?",
      "option1": "தோராயங்கள்",
      "option2": "துல்லியத் தன்மை",
      "option3": "சரியான மதிப்புகள்",
      "option4": "மிக சரியான மதிப்புகள் ",
      "correctoption": "b",
      "answer": "துல்லியத் தன்மை",
      "topic": "அளவீட்டியல்",
      "topicId": 25,
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 1311,
      "question": "அளவிடுதலில் மேற்கொள்ளப்படும் இரண்டு அல்லது அதற்கு மேற்பட்ட அளவீடுகள் ஒன்றுக்கொன்று எவ்வளவு நெருக்கமாக அமைந்துள்ளன என்பதை எவ்வாறு குறிப்பிடுவது?",
      "option1": "தோராயங்கள்",
      "option2": "துல்லியத் தன்மை",
      "option3": "நுட்பம்",
      "option4": "மிக சரியான மதிப்புகள் ",
      "correctoption": "c",
      "answer": "நுட்பம்",
      "topic": "அளவீட்டியல்",
      "topicId": 25,
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 1312,
      "question": "பின்வரும் கூற்றுகளில் சரியானவற்றை தேர்வு செய்க\nI. நுட்பம் என்பது, கண்டறியப்பட்ட மதிப்பானது\r\nஉண்மையான மதிப்பிற்கு எவ்வளவு நெருக்கமாக\r\nஅமைந்துள்ளது என்பதைக் குறிக்கிறது. \r\nII. துல்லியத்தன்மை என்பது, மேற்கொள்ளப்படும் இரண்டு\r\nஅல்லது அதற்கு மேற்பட்ட அளவீடுகள் ஒன்றுக்கொன்று\r\nஎவ்வளவு நெருக்கமாக அமைந்துள்ளன என்பதைக்\r\nகுறிக்கிறது.",
      "option1": "I மற்றும் II தவறு",
      "option2": "I மற்றும் II சரி",
      "option3": "II சரி",
      "option4": "I சரி",
      "correctoption": "a",
      "answer": "I மற்றும் II தவறு",
      "topic": "அளவீட்டியல்",
      "topicId": 25,
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 1313,
      "question": "அளவிடப்பட்ட எண்ணின் இடமதிப்பை முழுமைப்படுத்துவதன் மூலம் உண்மை மதிப்பிற்கு அருகாமை எண்ணாக மாற்றி மதிப்பிட பயன்படும் முறை எது?",
      "option1": "தோராயம்",
      "option2": "துல்லியத் தன்மை ",
      "option3": "நுட்பம்",
      "option4": "மிக சரியான மதிப்புகள் ",
      "correctoption": "a",
      "answer": "தோராயம்",
      "topic": "அளவீட்டியல்",
      "topicId": 25,
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 1314,
      "question": "சிக்கல்களுக்குத் தீர்வு காண போதுமான தகவல்கள் கிடைக்கப் பெறாத போது இயற்பியலாளர்கள் எந்த முறையை கையாளுகின்றனர்?",
      "option1": "மிக சரியான மதிப்புகள் ",
      "option2": "துல்லியத்தன்மை",
      "option3": "நுட்பம் ",
      "option4": "தோராயம்",
      "correctoption": "d",
      "answer": "தோராயம்",
      "topic": "அளவீட்டியல்",
      "topicId": 25,
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 1315,
      "question": "பின்வரும் கூற்றுகளில் சரியானவற்றை தேர்வு செய்க\nI. முழுமையாக்கப்படவேண்டிய கடைசி இலக்கத்தைக்\r\nகண்டறிய வேண்டும். \r\nII. இலக்கத்திற்கு அடுத்த இலக்கத்தில் உள்ள எண்ணின்\r\nமதிப்பு 5 ஐ விடக் குறைவாக இருப்பின், \r\nமுழுமையாக்கப்படவேண்டிய இலக்கத்திற்குப் பிறகு\r\nவருகின்ற எண்களை சேர்த்துக்கொள்ள வேண்டும்.",
      "option1": "I மற்றும் II சரி",
      "option2": "I சரி",
      "option3": "II சரி",
      "option4": "I சரி II தவறு",
      "correctoption": "d",
      "answer": "I சரி II தவறு",
      "topic": "அளவீட்டியல்",
      "topicId": 25,
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 1316,
      "question": "ஒரு பொருளின் வடிவத்தை மாற்றுவது அல்லது மாற்ற முயல்வது ---------- எனப்படும்?",
      "option1": "நிறை ",
      "option2": "உந்துதல் ",
      "option3": "விசை",
      "option4": "இயக்கம் ",
      "correctoption": "c",
      "answer": "விசை",
      "topic": "விசையும் அழுத்தமும்",
      "topicId": 26,
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 1317,
      "question": "கீழ்க்கண்டவற்றுள் விசையின் வடிவங்கள் எது?",
      "option1": "இழுத்தல் ",
      "option2": "தள்ளுதல் ",
      "option3": "இழுத்தல் மற்றும் தள்ளுதல் ",
      "option4": "எதுவுமில்லை ",
      "correctoption": "c",
      "answer": "இழுத்தல் மற்றும் தள்ளுதல் ",
      "topic": "விசையும் அழுத்தமும் ",
      "topicId": 26,
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 1318,
      "question": "கீழ்க்கண்ட கூற்றுகளில் எவை சரியானவை என்று கண்டறிக\nⅰ) எண்மதிப்பும் திசையும் இருப்பதால் விசை ஒரு வெக்டர்\r\nஅளவு எனப்படுகிறது\r\nⅱ) விசை நியூட்டன் (N) என்ற அலகால் அளக்கப்படுகிறது",
      "option1": "ⅰ மட்டும்",
      "option2": "ⅱ மட்டும்",
      "option3": "ⅰ மற்றும் ⅱ",
      "option4": "மேற்கண்ட எதுவுமில்லை ",
      "correctoption": "c",
      "answer": "ⅰ மற்றும் ⅱ",
      "topic": "விசையும் அழுத்தமும் ",
      "topicId": 26,
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 1319,
      "question": "எந்தவொரு பொருளின் புறப்பரப்பிற்கும் செங்குத்தாக செயல்படும் விசை எது?",
      "option1": "செங்குத்து விசை",
      "option2": "செயல் விசை",
      "option3": "உந்து விசை",
      "option4": "காரணி விசை",
      "correctoption": "c",
      "answer": "உந்து விசை",
      "topic": "விசையும் அழுத்தமும் ",
      "topicId": 26,
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 1320,
      "question": "ஒரு பொருள் இயங்கும் திசைக்கு எதிரான திசையில் விசையை செலுத்தினால் அப்பொருளின் இயக்கமானது?",
      "option1": "நின்று விடும்",
      "option2": "அதிக வேகத்தில் இயங்கும்",
      "option3": "குறைந்த வேகத்தில் இயங்கும் ",
      "option4": "வேறு திசையில் இயங்கும்",
      "correctoption": "a",
      "answer": "நின்று விடும்",
      "topic": "விசையும் அழுத்தமும் ",
      "topicId": 26,
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 1321,
      "question": "உந்து விசை எந்த அலகினால் அளவிடப்படுகிறது?",
      "option1": "ஆம்பியர்",
      "option2": "மோல்",
      "option3": "நியூட்டன் ",
      "option4": "லுமென்",
      "correctoption": "c",
      "answer": "நியூட்டன் ",
      "topic": "விசையும் அழுத்தமும் ",
      "topicId": 26,
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 1322,
      "question": "கீழ்கண்ட கூற்றுகளில் எவை சரியானவை என்று கண்டறிக\nⅰ) அழுத்தத்தின் அலகு பாஸ்கல் (Pa) ஆகும். \r\nⅱ) 1 பாஸ்கல் = 2 Nm^- 2",
      "option1": "ⅰ மட்டும்",
      "option2": "ⅱ மட்டும்",
      "option3": "ⅰ மற்றும் ⅱ",
      "option4": "மேற்கூறிய எதுவுமில்லை ",
      "correctoption": "a",
      "answer": "ⅰ மட்டும்",
      "topic": "விசையும் அழுத்தமும் ",
      "topicId": 26,
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 1323,
      "question": "பிரெஞ்சு அறிவியல் அறிஞர் பிளெய்ஸ் பாஸ்கல் நினைவாக உள்ள SI அலகு எது?",
      "option1": "பாஸ்கல் ",
      "option2": "கேண்டிலா",
      "option3": "நியூட்டன் ",
      "option4": "கேன்டிலா",
      "correctoption": "a",
      "answer": "பாஸ்கல் ",
      "topic": "விசையும் அழுத்தமும் ",
      "topicId": 26,
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 1324,
      "question": "கீழ்க்கண்டவற்றில் விசையால் செலுத்தப்படும் அழுத்தமானது எதனைச் சார்ந்து?",
      "option1": "விசையின் எண்மதிப்பு",
      "option2": "விசையின் தொடு பரப்பு",
      "option3": "a மற்றும் b ",
      "option4": "எதுவுமில்லை ",
      "correctoption": "c",
      "answer": "a மற்றும் b ",
      "topic": "விசையும் அழுத்தமும் ",
      "topicId": 26,
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 1325,
      "question": "கீழே கொடுக்கப்பட்டுள்ள தகவல்களைக் கொண்டு யானையின் ஒரு கால் மூலம் செலுத்தப்படும் அழுத்தத்தைக் கணக்கிடுக\nⅰ) யானையின் சராசரி எடை 4000 N \r\nⅱ) யானையின் ஒரு பாதத்தின் பரப்பு = 0.1 m^2",
      "option1": "104 Nm^ - 2",
      "option2": "105 Nm^ - 2",
      "option3": "106 Nm^ - 2",
      "option4": "107 Nm^ - 2",
      "correctoption": "a",
      "answer": "104 Nm^ - 2",
      "topic": "விசையும் அழுத்தமும் ",
      "topicId": 26,
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 1326,
      "question": "ஒரு சதுர மீட்டர் பரப்பில் யானையின் ஒரு காலால் செலுத்தப்படும் அழுத்தம் என்ன? ",
      "option1": "5000 நியூட்டன் ",
      "option2": "6000 நியூட்டன் ",
      "option3": "8000 நியூட்டன் ",
      "option4": "10000 நியூட்டன் ",
      "correctoption": "d",
      "answer": "10000 நியூட்டன் ",
      "topic": "விசையும் அழுத்தமும் ",
      "topicId": 26,
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 1327,
      "question": "பின்வரும் கூற்றுகளில் எவை சரியானவை என்று கண்டறிக",
      "option1": "ஒரு பொருளின் மீதான அழுத்தத்தை அதிகரிக்க அதன்\nமீது செயல்படும் உந்து விசையை அதிகரிக்க வேண்டும். ",
      "option2": "b) ஒரு பொருளின் மீதான அழுத்தத்தை அதிகரிக்க உந்து\nவிசை செயல்படும் பரப்பைக் குறைக்க வேண்டும்.",
      "option3": "a மற்றும் b",
      "option4": "எதுவுமில்லை ",
      "correctoption": "c",
      "answer": "a மற்றும் b",
      "topic": "விசையும் அழுத்தமும் ",
      "topicId": 26,
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 1328,
      "question": "கூற்று(A): மணலில் நடப்பது ஒட்டகங்களுக்கு மிக எளிதானது\nகாரணம்(R): ஒட்டகத்தின் அகன்ற பாதங்கள் மணலின்\nஅதிகப்படியான பரப்புடன் தொடர்பு கொள்கிறது.",
      "option1": "(A) மற்றும் (R) தவறு",
      "option2": "(A) சரி (R) தவறு",
      "option3": "(A) மற்றும் (R) இரண்டும், சரி (R) வுக்கு (A) சரியான\nவிளக்கம்",
      "option4": "(A) மற்றும் (R) இரண்டும், சரி (R) வுக்கு (A) சரியான\r\nவிளக்கம் இல்லை",
      "correctoption": "c",
      "answer": "(A) மற்றும் (R) இரண்டும், சரி (R) வுக்கு (A) சரியான\nவிளக்கம்",
      "topic": "விசையும் அழுத்தமும் ",
      "topicId": 26,
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 1329,
      "question": "கீழ்க்கண்ட கூற்றுகளில் எவை சரியானவை என்று கண்டறிக\nⅰ) முதுகில் சுமந்து செல்லும் பைகள் தோளின் மீது\r\nசெலுத்தும் அழுத்தத்தைக் குறைக்க அகலமான பட்டைகள்\r\nஅமைக்கப்படுகின்றன\r\nⅱ) முதுகில் சுமந்து செல்லும் பைகள் தோளின் மீது தொடு\r\nபரப்பைக் குறைக்க அகலமான பட்டைகள்\r\nஅமைக்கப்படுகின்றன",
      "option1": "ⅰ மட்டும்",
      "option2": "ⅱ மட்டும்",
      "option3": "ⅰ மற்றும் ⅱ",
      "option4": "மேற்கூறிய எதுவுமில்லை ",
      "correctoption": "a",
      "answer": "ⅰ மட்டும்",
      "topic": "விசையும் அழுத்தமும் ",
      "topicId": 26,
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 1330,
      "question": "வளிமண்டலம் புவியின் ஓரலகு புறப்பரப்பின் மீது\r\nகீழ்நோக்கி செயல்படுத்தும் விசை அல்லது எடை\r\n________ ஆகும்.",
      "option1": "வளிமண்டல காற்று ",
      "option2": "வெப்பசலனக் காற்று ",
      "option3": "வெப்பமண்டல அழுத்தம் ",
      "option4": "வளிமண்டல அழுத்தம் ",
      "correctoption": "d",
      "answer": "வளிமண்டல அழுத்தம் ",
      "topic": "விசையும் அழுத்தமும் ",
      "topicId": 26,
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 1331,
      "question": "வளிமண்டல அழுத்தம் எந்த கருவியால்\r\nஅளக்கப்படுகிறது?",
      "option1": "பாரோ மீட்டர் ",
      "option2": "ஓடோ மீட்டர் ",
      "option3": "மிண்ணணு மீட்டர் ",
      "option4": "வோல்ட் மீட்டர் ",
      "correctoption": "a",
      "answer": "பாரோ மீட்டர் ",
      "topic": "விசையும் அழுத்தமும் ",
      "topicId": 26,
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 1332,
      "question": "பாரோமீட்டரைக் கண்டறிந்தவர் யார்?",
      "option1": "டாரிசெல்லி",
      "option2": "ஜாக்சன் பார்ட்",
      "option3": "லூயிஸ் கான்பாடி",
      "option4": "சைதட் சிக்டர்",
      "correctoption": "a",
      "answer": "டாரிசெல்லி",
      "topic": "விசையும் அழுத்தமும் ",
      "topicId": 26,
      "standard": "8th",
      "explanation": "இவாஞ்சலிசிட்டா தோரிச்செல்லி ஓர் இத்தாலிய இயற்பியலாளரும் கணிதவியலாளரும் ஆவார். இவர் புகழ்பெற்ற கலீலியோவின் மாணவர். காற்றழுத்தமானியைக் (பாரோமீட்டர்) கண்டுபிடித்தற்காக அறியப்படுகின்றார், எனினும் இவர் ஒளியியலிலும் கணிதத்திலும் புதிய கருத்துகளைக் கண்டுபிடித்தவர்."
    },
    {
      "questionId": 1333,
      "question": "உயரமான இடங்களில் சமைத்தால் நீரின் கொதிநிலை என்னவாக இருக்கும்?",
      "option1": "70°C",
      "option2": "80°C",
      "option3": "40°C",
      "option4": "90°C",
      "correctoption": "b",
      "answer": "80°C",
      "topic": "விசையும் அழுத்தமும் ",
      "topicId": 26,
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 1334,
      "question": "பாரோ மீட்டரின் தம்பத்தில் உள்ள பாதரசத்தின் உயரம் கொண்டு அளவிடப்படுவது எது?",
      "option1": "வெப்பநிலை ",
      "option2": "காற்றின் வேகம் ",
      "option3": "வளிமண்டல அழுத்தம் ",
      "option4": "நீரின் கொதிநிலை ",
      "correctoption": "c",
      "answer": "வளிமண்டல அழுத்தம் ",
      "topic": "விசையும் அழுத்தமும் ",
      "topicId": 26,
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 1335,
      "question": "கடல் நீர் மட்டத்தில் உள்ள குழாயில் உள்ள பாதரசத்தின் உயரம் எவ்வளவு?",
      "option1": "76 செ.மீ",
      "option2": "760 மி.மீ",
      "option3": "760 செ.மீ",
      "option4": "a மற்றும் b",
      "correctoption": "a",
      "answer": "76 செ.மீ",
      "topic": "விசையும் அழுத்தமும் ",
      "topicId": 26,
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 1336,
      "question": "ஒரு வளிமண்டல அழுத்தத்தின் மதிப்பு?",
      "option1": "1.01 x 105 Nm ^- 2",
      "option2": "1.01 x 102 Nm^ - 2",
      "option3": "1.05 x 105 Nm ^- 2",
      "option4": "1.01 x 103 Nm^ - 2",
      "correctoption": "a",
      "answer": "1.01 x 105 Nm ^- 2",
      "topic": "விசையும் அழுத்தமும் ",
      "topicId": 26,
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 1337,
      "question": "கீழ்க்கண்டவற்றில் வளிமண்டல அழுத்தத்தின் SI \rஅலகு எது\nⅰ) நியூட்டன்\nⅱ) பாஸ்கல்",
      "option1": "ⅰ மட்டும்",
      "option2": "ⅱ மட்டும்",
      "option3": "ⅰ மற்றும் ⅱ",
      "option4": "மேற்கூறிய எதுவுமில்லை ",
      "correctoption": "c",
      "answer": "ⅰ மற்றும் ⅱ",
      "topic": "விசையும் அழுத்தமும் ",
      "topicId": 26,
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 1338,
      "question": "திரவத்தம்பத்தில் வளிமண்டல அழுத்தத்தின்\nவிளைவை அறிந்து கொள்வதற்கான செயல்பாடு எது?",
      "option1": "கூம்புக் குடுவை - முட்டை சோதனை ",
      "option2": "கூம்புக் குடுவை - சர்க்கரை சோதனை ",
      "option3": "கூம்புக் குடுவை - மண் சோதனை",
      "option4": "கூம்புக் குடுவை - நீர் சோதனை",
      "correctoption": "a",
      "answer": "கூம்புக் குடுவை - முட்டை சோதனை ",
      "topic": "விசையும் அழுத்தமும் ",
      "topicId": 26,
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 1339,
      "question": "கீழ்க்கண்ட கூற்றுகளில் எவை தவறானவை என்று\r\nகண்டறிக? \r\nⅰ) மிதப்பு விசை திரவங்களில் மட்டும் செலுத்தக் கூடியது\r\nஆகும்\r\nⅱ) மேல் நோக்கு விசை மிதப்பு விசை என்று\r\nஅழைக்கப்படுகிறது",
      "option1": "ⅰ மட்டும்",
      "option2": "ⅱ மட்டும்",
      "option3": "ⅰ மற்றும் ⅱ",
      "option4": "மேற்கண்ட எதுவுமில்லை ",
      "correctoption": "b",
      "answer": "ⅱ மட்டும்",
      "topic": "விசையும் அழுத்தமும் ",
      "topicId": 26,
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 1340,
      "question": "திரவங்கள் மற்றும் வாயுக்கள் எவ்வாறு அழைக்கப்படுகிறது?",
      "option1": "பாய்மங்கள்",
      "option2": "செதில்கள் ",
      "option3": "சிலிக்கான்கள்",
      "option4": "உயிரிகள் ",
      "correctoption": "a",
      "answer": "பாய்மங்கள்",
      "topic": "விசையும் அழுத்தமும் ",
      "topicId": 26,
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 1341,
      "question": "பொருளின் எடை மேல்நோக்கு விசையை விட ----------- இருந்தால் பொருளானது மிதக்கும்.",
      "option1": "குறைவாக ",
      "option2": "அதிகமாக",
      "option3": "சுழியாக",
      "option4": "பாதியாக",
      "correctoption": "a",
      "answer": "குறைவாக ",
      "topic": "விசையும் அழுத்தமும் ",
      "topicId": 26,
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 1342,
      "question": "கீழ்க்கண்ட கூற்றுகளில் எவை சரியானவை என்று கண்டறிக\nⅰ) திரவங்களுக்கு குறிப்பிட்ட வடிவம் உண்டு\r\nⅱ) திரவம் எதில் வைக்கப்படுகிறதோ அதன் ஓரலகு பரப்பில்\r\nசெயல்படுத்தப்படும் விசை திரவத்தின் நிலை அழுத்தம்\r\nஎன்றழைக்கப்படும்",
      "option1": "ⅰ மட்டும்",
      "option2": "ⅱ மட்டும்",
      "option3": "ⅰ மற்றும் ⅱ",
      "option4": "மேற்கூறிய எதுவுமில்லை ",
      "correctoption": "b",
      "answer": "ⅱ மட்டும்",
      "topic": "விசையும் அழுத்தமும் ",
      "topicId": 26,
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 1343,
      "question": "திரவ அழுத்தத்தில் உள்ள வேறுபாடுகளை அறிய உதவும் கருவி எது?",
      "option1": "ஓடோ மீட்டர் ",
      "option2": "பாரோ மீட்டர் ",
      "option3": "மிண்ணனு மீட்டர் ",
      "option4": "மானோ மீட்டர் ",
      "correctoption": "d",
      "answer": "மானோ மீட்டர் ",
      "topic": "விசையும் அழுத்தமும் ",
      "topicId": 26,
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 1344,
      "question": "கீழ்காணும் கூற்றுகளை கவனி\nⅰ) குறிப்பிட்ட ஆழத்தில் திரவங்கள் அனைத்து\r\nதிசைகளிலும் சமமான அழுத்த்தத்தை செயல்படுத்துகின்றன \r\nⅱ) ஆழம் அதிகரிக்க அதிகரிக்க திரவங்களால்\r\nசெலுத்தப்படும் அழுத்தமும் அதிகரிக்கிறது",
      "option1": "ⅰ மற்றும் ⅱ சரி",
      "option2": "ⅰ மட்டும் சரி",
      "option3": "ⅰ மட்டும் தவறு",
      "option4": "ⅰ மற்றும் ⅱ தவறு",
      "correctoption": "a",
      "answer": "ⅰ மற்றும் ⅱ சரி",
      "topic": "விசையும் அழுத்தமும் ",
      "topicId": 26,
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 1345,
      "question": "கீழ்க்கண்டவற்றில் பாஸ்கல் விதி எதில் பயன்படுகிறது?",
      "option1": "வாகனங்களில் உள்ள தடை (Break) அமைப்பு",
      "option2": "அழுத்தப்பட்ட பொதி",
      "option3": "நீரியல் உயர்த்திகள்",
      "option4": "மேற்கூறிய அனைத்தும் ",
      "correctoption": "d",
      "answer": "மேற்கூறிய அனைத்தும் ",
      "topic": "விசையும் அழுத்தமும் ",
      "topicId": 26,
      "standard": "8th",
      "explanation": "பாஸ்கல் விதியின் அடிப்படையில் இயங்கும் நீரியல் உயர்த்திகள் வாகனங்களுக்குப் பழுது பார்க்கும் பணிமனைகளில் வாகனங்களை உயர்த்தப் பயன்படுத்தப்படுகின்றன. பாஸ்கல் விதியின் அடிப்படையில் வாகனங்களில் உள்ள வேகத்தடை (Speed Break) அமைப்பு செயல்படுகிறது."
    },
    {
      "questionId": 1346,
      "question": "திரவத்தின் ஒரு புள்ளியில் செயல்படுத்தப்படும் அழுத்தம் பிற புள்ளிகளுக்கு சமமாக பகிர்ந்தளிக்கப்படுவது பற்றி முதன்முதலாக எடுத்துரைத்தவர் யார்?",
      "option1": "அலெக்சாண்டர் வுட்",
      "option2": "பிளெய்ஸ் பாஸ்கல் ",
      "option3": "நியூட்டன் ",
      "option4": "மைக்கேல் பாரடே ",
      "correctoption": "b",
      "answer": "பிளெய்ஸ் பாஸ்கல் ",
      "topic": "விசையும் அழுத்தமும் ",
      "topicId": 26,
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 1347,
      "question": "32) கீழ்க்கண்ட கூற்றுக்களை கவனி\nⅰ) மூடிய மற்றும் ஓய்வுநிலையில் உள்ள திரவத்தின்எந்தவொரு புள்ளிக்கும் அளிக்கப்படும் அழுத்தமானது\nஅத்திரவத்தின் அனைத்துப் புள்ளிைளுக்கும் சமமாக பகிர்ந்தளிக்கபடாது\nⅱ) ஓய்வு நிகலயில் உள்ள திரவத்தின் மீது செலுத்தப்படும் அழுத்தமானது அத்திரவத்தின் பிற பகுதிகளுக்கு சமமாக பகிர்ந்தளிக்கப்படாது",
      "option1": "ⅰ மற்றும் ⅱ சரி",
      "option2": "ⅰ மட்டும் சரி",
      "option3": "ⅰ மட்டும் தவறு",
      "option4": "ⅰ மற்றும் ⅱ தவறு",
      "correctoption": "a",
      "answer": "ⅰ மற்றும் ⅱ சரி",
      "topic": "விசையும் அழுத்தமும் ",
      "topicId": 26,
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 1348,
      "question": "திரவத்தின் புறப்பரப்பில் ஓரலகு நீளத்திற்கு குத்தாக செயல்படும் விசை எது?",
      "option1": "பரப்பு இழுவிசை",
      "option2": "பரப்பு தொங்குவிசை",
      "option3": "வளிமண்டல விசை",
      "option4": "பருமன் விசை",
      "correctoption": "a",
      "answer": "பரப்பு இழுவிசை",
      "topic": "விசையும் அழுத்தமும் ",
      "topicId": 26,
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 1349,
      "question": "கீழ்காணும் கூற்றுைகளை கவனி\nⅰ) பரப்பு இழுவிசை என்பது திரவங்களின் ஒரு பண்பு\nⅱ) பரப்பு இழுவிசையின் அலகு Nm - 2",
      "option1": "ⅰ மற்றும் ⅱ சரி",
      "option2": "ⅰ மட்டும் சரி",
      "option3": "ⅰ மட்டும் தவறு",
      "option4": "ⅰ மற்றும் ⅱ தவறு",
      "correctoption": "b",
      "answer": "ⅰ மட்டும் சரி",
      "topic": "விசையும் அழுத்தமும் ",
      "topicId": 26,
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 1350,
      "question": "மழைத்துளிகள் இயற்கையாைகவே கோளவடிவத்தை பெற்றிருப்பதற்கு காரணம் எது?",
      "option1": "செங்குத்து விசை",
      "option2": "கனத்தாக்கு விசை",
      "option3": "உராய்வு விசை",
      "option4": "பரப்பு இழுவிசை",
      "correctoption": "d",
      "answer": "பரப்பு இழுவிசை",
      "topic": "விசையும் அழுத்தமும் ",
      "topicId": 26,
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 1351,
      "question": "சைலம் என்ற மெல்லிய குழாயில் ______ காரணமாக நீர் மேலேறுகிறது?",
      "option1": "நுண்புழை ஏற்றம்",
      "option2": "இழுவிசை ஏற்றம்",
      "option3": "தொடு விசை ஏற்றம்",
      "option4": "சாமந்தி ஏற்றம்",
      "correctoption": "a",
      "answer": "நுண்புழை ஏற்றம்",
      "topic": "விசையும் அழுத்தமும் ",
      "topicId": 26,
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 1352,
      "question": "பின்வரும் கூற்றுைகளை கவனி\nⅰ) திரவங்கள் இயங்கும் போது அவற்றினுள் உள்ள திரவ அடுக்குகளுக்கு இடையே அவற்றிற்கு இணையாைக ஒரு உராய்வு விசை உருவாகிறது\nⅱ) உராய்வு விசை திரவங்கள் இயங்கும்போது அவ்வியக்கத்தை எதிர்க்கும் வகையில் அமைந்திருக்கும்.",
      "option1": "ⅰ மற்றும் ⅱ சரி",
      "option2": "ⅰ மட்டும் தவறு",
      "option3": "ⅰ மட்டும் சரி",
      "option4": "ⅰ மட்டும் ⅱ தவறு",
      "correctoption": "a",
      "answer": "ⅰ மற்றும் ⅱ சரி",
      "topic": "விசையும் அழுத்தமும் ",
      "topicId": 26,
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 1353,
      "question": "நீர்ச்சிலந்தியானது நீரின் பரப்பில் எளிதாக நடக்க காரணம் என்ன?",
      "option1": "நீரின் பக்கவாட்டு இழுவிசை",
      "option2": "நீரின் பரப்பு இழுவிசை",
      "option3": "நீரின் செயல்பாட்டு விசை",
      "option4": "நீரின் கொதிநிலை விசை",
      "correctoption": "b",
      "answer": "நீரின் பரப்பு இழுவிசை",
      "topic": "விசையும் அழுத்தமும் ",
      "topicId": 26,
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 1354,
      "question": "கீழ்காணும் திரவங்களில் அதிக பாகுநிலையை கொண்டது எது?",
      "option1": "தேங்காய் எண்ணைய்",
      "option2": "தேன்",
      "option3": "நீர்",
      "option4": "கிரிஸ்",
      "correctoption": "b",
      "answer": "தேன்",
      "topic": "விசையும் அழுத்தமும் ",
      "topicId": 26,
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 1355,
      "question": "பின்வரும் கூற்றுைகளை கவனி\nⅰ) பாகியல் விசை CGS அலகு முறையில் பாய்ல் என்ற அலகால் அளவிடப்படுகிறது\nⅱ) பாகியல் விசை SI அலகுமுறையில் Kg m-1s\n-1 அல்லது\nNsm-2 என்ற அலகால் அளவிடப்படுகிறது",
      "option1": "ⅰ மற்றும் ⅱ தவறு",
      "option2": "ⅰ மட்டும் சரி",
      "option3": "ⅰ மட்டும் தவறு",
      "option4": "ⅰ மற்றும் ⅱ சரி",
      "correctoption": "d",
      "answer": "ⅰ மற்றும் ⅱ சரி",
      "topic": "விசையும் அழுத்தமும் ",
      "topicId": 26,
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 1356,
      "question": "ஒரு திரவம் பாயும் பொழுது, திரவங்களின் அடுத்தடுத்த\nஅடுக்குகளுக்கு இடையே சார்பியக்கத்தை எதிர்க்கும்\nவகையில் செயல்படும் விசையே _______ என்று\nஅழைக்கப்படுகிறது.",
      "option1": "பாகுநிலை",
      "option2": "பாகியல் விசை",
      "option3": "இரண்டும் சரியானவை",
      "option4": "மேற்கூறிய எதுவுமில்லை ",
      "correctoption": "b",
      "answer": "பாகியல் விசை",
      "topic": "விசையும் அழுத்தமும் ",
      "topicId": 26,
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 1357,
      "question": "கீழ்க்கண்ட கூற்றுகளில் எவை சரியானவை என்று கண்டறிக\nⅰ) உராய்வு விசையானது பொருளின் இயக்கத்திற்கு\nநேர்த்திசையில் செயல்படும். \nⅱ) ஒப்புமை இயக்கத்தில் இருக்கும் பொருட்களின்\nஒழுங்கற்ற வடிவியல் பரப்பின் காரணமாக இந்த உராய்வு\nவிசை உருவாகிறது",
      "option1": "ⅰ மட்டும்",
      "option2": "ⅱ மட்டும்",
      "option3": "ⅰ மற்றும் ⅱ",
      "option4": "மேற்கூறிய எதுவும் இல்லை.",
      "correctoption": "a",
      "answer": "ⅰ மட்டும்",
      "topic": "விசையும் அழுத்தமும் ",
      "topicId": 26,
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 1358,
      "question": "கீழ்க்கண்டவற்றில் உராய்வின் விளைவுகள் எவை?",
      "option1": "உராய்வு இயக்கத்தை எதிர்க்கிறது. ",
      "option2": "உராய்வு தேய்மானத்திற்குக் காரணமாக இருக்கிறது. ",
      "option3": "உராய்வு வெப்பத்தை உருவாக்குகிறது.",
      "option4": "அனைத்தும் சரியானவை",
      "correctoption": "d",
      "answer": "அனைத்தும் சரியானவை",
      "topic": "விசையும் அழுத்தமும் ",
      "topicId": 26,
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 1359,
      "question": "உராய்வு எத்தனை வகைப்படும்?",
      "option1": 3,
      "option2": 5,
      "option3": 2,
      "option4": 1,
      "correctoption": "c",
      "answer": 2,
      "topic": "விசையும் அழுத்தமும் ",
      "topicId": 26,
      "standard": "8th",
      "explanation": "1. நிலை உராய்வு \n\n2. இயக்க உராய்வு "
    },
    {
      "questionId": 1360,
      "question": "கீழ்க்கண்டவற்றில் உராய்வின் வகைகள் எவை?",
      "option1": "நிலை உராய்வு ",
      "option2": "இயக்க உராய்வு ",
      "option3": "a மற்றும் b ",
      "option4": "எதுவுமில்லை ",
      "correctoption": "c",
      "answer": "a மற்றும் b ",
      "topic": "விசையும் அழுத்தமும் ",
      "topicId": 26,
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 1361,
      "question": "கீழ்க்கண்டவற்றுள் நிலை உராய்வுக்கு எடுத்துக்காட்டு என்ன?",
      "option1": "புவியில் ஓய்வுநிலையில் உள்ள பொருள்கள் நிலையான\nஇடத்தைப் பெற்றுள்ளன",
      "option2": "கயிற்றில் உள்ள முடிச்சு",
      "option3": "a மற்றும் b ",
      "option4": "எதுவுமில்லை ",
      "correctoption": "c",
      "answer": "a மற்றும் b ",
      "topic": "விசையும் அழுத்தமும் ",
      "topicId": 26,
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 1362,
      "question": "இயக்க உராய்வின் வகைகள் எவை?",
      "option1": "நழுவு உராய்வு ",
      "option2": "உருளும் உராய்வு ",
      "option3": "நழுவு உராய்வு மற்றும் உருளும் உராய்வு ",
      "option4": "எதுவுமில்லை ",
      "correctoption": "c",
      "answer": "நழுவு உராய்வு மற்றும் உருளும் உராய்வு ",
      "topic": "விசையும் அழுத்தமும் ",
      "topicId": 26,
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 1363,
      "question": "உருளும் உராய்வு நழுவும் உராய்வை விட ------------ இருக்கும்",
      "option1": "அதிகமாக ",
      "option2": "குறைவாக",
      "option3": "சமமாக",
      "option4": "பாதியாக",
      "correctoption": "b",
      "answer": "குறைவாக",
      "topic": "விசையும் அழுத்தமும் ",
      "topicId": 26,
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 1364,
      "question": "உராய்வை பாதிக்கும் காரணிகளில் எவை தவறானவை?",
      "option1": "பரப்பின் தன்மை",
      "option2": "பொருளின் எடை ",
      "option3": "தொடுபரப்பு",
      "option4": "பொருளின் நிறை",
      "correctoption": "d",
      "answer": "பொருளின் நிறை",
      "topic": "விசையும் அழுத்தமும் ",
      "topicId": 26,
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 1365,
      "question": "சொரசொரப்புத் தன்மை அதிகரித்தால் உராய்வு\r__________?",
      "option1": "அதிகரிக்கும்",
      "option2": "குறையும்",
      "option3": "சமமாக இருக்கும் ",
      "option4": "மாறாது",
      "correctoption": "a",
      "answer": "அதிகரிக்கும்",
      "topic": "விசையும் அழுத்தமும் ",
      "topicId": 26,
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 1366,
      "question": " கீழ்க்கண்ட கூற்றுகளில் எவை சரியானவை என்று கண்டறிக\nⅰ) தொடு பரப்பு அதிகமாக இருந்தால் உராய்வும் அதிகமாக\nஇருக்கும்..\nⅱ) சாலை உருளையின் (Roadroller) உருளை குறைந்த\nதொடுப்பரப்பைப் பெற்றுள்ளதால், அதிக உராய்வைக்\nகொண்டுள்ளது",
      "option1": "ⅰ மட்டும்",
      "option2": "ⅱ மட்டும்",
      "option3": "ⅰ மற்றும் ⅱ",
      "option4": "மேற்கூறிய எதுவுமில்லை ",
      "correctoption": "a",
      "answer": "ⅰ மட்டும்",
      "topic": "விசையும் அழுத்தமும் ",
      "topicId": 26,
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 1367,
      "question": "உராய்வின் நன்மைகள் பற்றிய கூற்றுகளில் எவை தவறானவை?",
      "option1": "உராய்வின் காரணமாகவே பேனாவைக் கொண்டு\nகாகிதத்தில் எழுத முடிகிறது.",
      "option2": "சக்கரத்திற்கும் சாலைக்கும் இடையேயான உராய்வு\nவிசை பாதுகாப்பான பயணத்திற்குக் காரணமான உள்ளது.",
      "option3": "இயங்கும் வாகனத்தை நிறுத்த தடையைச் செலுத்தும்\rபோது உராய்வின் காரணமாகவே வானம் ஓய்வு\rநிலைக்கு வருகிறது",
      "option4": "தீக்குச்சியைக் கொளுத்துவதற்கு உராய்வு காரணமாக\nஅமைவதில்லை",
      "correctoption": "d",
      "answer": "தீக்குச்சியைக் கொளுத்துவதற்கு உராய்வு காரணமாக\nஅமைவதில்லை",
      "topic": "விசையும் அழுத்தமும் ",
      "topicId": 26,
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 1368,
      "question": "உராய்வின் தீமைகள் பற்றிய கூற்றுகளில் எவை தவறானவை?",
      "option1": "உராய்வு வெப்பத்தை உருவாக்குவதால் கருவிகள்\rஉடைந்து பழுது ஏற்படுகிறது",
      "option2": "கருவிகளில் உள்ள பற்சட்ட அமைப்பு, திருகுகள்\rபோன்றவை ஒன்று மற்றொன்றின் மீது தேய்க்கப்படுவதால்\rஅவை தேய்மானம் அடைவதில்லை",
      "option3": "உராய்வைக் குறைப்பதற்கு அதிகப்படியாக வேலை\nசெய்ய வேண்டிய தேவையில்லை",
      "option4": "உராய்வைக் குறைப்பதற்கு ஆற்றல் இழப்பு அதிகமாகிறது ",
      "correctoption": "c",
      "answer": "உராய்வைக் குறைப்பதற்கு அதிகப்படியாக வேலை\nசெய்ய வேண்டிய தேவையில்லை",
      "topic": "விசையும் அழுத்தமும் ",
      "topicId": 26,
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 1369,
      "question": "பின்வரும் கூற்றுகளை கவனி\nⅰ) தொடுபரப்பை அதிகரிப்பதன் மூலம் உராய்வை\nஅதிகரிக்கலாம். \nⅱ) சக்கரத்தின் உள்விளிம்பிற்கு அருகே\nதடைக்கட்டைகளை அமைத்தால் தடை செயல் படுத்தப்படும்\nபோது உராய்வு அதிகரித்து மிதிவண்டி உடனே ஓய்வு\nநிலையை அடையும்.",
      "option1": "ⅰ மற்றும் ⅱ தவறு",
      "option2": "ⅰ மட்டும் சரி",
      "option3": "ⅰ மட்டும் தவறு",
      "option4": "ⅰ மற்றும் ⅱ சரி",
      "correctoption": "d",
      "answer": "ⅰ மற்றும் ⅱ சரி",
      "topic": "விசையும் அழுத்தமும் ",
      "topicId": 26,
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 1370,
      "question": "கீழ்க்கண்டவற்றில் உயவுப்பொருளிக்கு எடுத்துக்காட்டு எவை?",
      "option1": "கிரீஸ்",
      "option2": "தேங்காய் எண்ணெய் ",
      "option3": "கிராஃபைட்",
      "option4": "மேற்கூறிய அனைத்தும் ",
      "correctoption": "d",
      "answer": "மேற்கூறிய அனைத்தும் ",
      "topic": "விசையும் அழுத்தமும் ",
      "topicId": 26,
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 1371,
      "question": "-------------க் கொண்டு நழுவு உராய்வை உருளும் உராய்வாக மாற்றலாம்?",
      "option1": "பந்து தாங்கிகள்",
      "option2": "சக்கரங்கள்",
      "option3": "தேங்காய் எண்ணெய் ",
      "option4": "கிராஃபைட்",
      "correctoption": "a",
      "answer": "பந்து தாங்கிகள்",
      "topic": "விசையும் அழுத்தமும் ",
      "topicId": 26,
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 1372,
      "question": "கீழ்க்கண்டவற்றில் உராய்வை குறைப்பதற்கான முறை எது?",
      "option1": "தொடுபரப்பை அதிகரித்தல் ",
      "option2": "உயவுப் பொருட்களை பயன்படுத்துதல்",
      "option3": "பந்து தாங்கிகளை பயன்படுத்துதல்",
      "option4": "மேற்கூறிய அனைத்தும் ",
      "correctoption": "b",
      "answer": "உயவுப் பொருட்களை பயன்படுத்துதல்",
      "topic": "விசையும் அழுத்தமும் ",
      "topicId": 26,
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 1373,
      "question": "கூற்று(A): கூர்மையான கத்தி காய்கறிகளை வெட்டப்\rபயன்படுகிறது. \r\nகாரணம்(R): கூர்மையான முனைகள் அதிக அழுத்தத்தைத்\rதருகிறது.",
      "option1": "(A) மற்றும் (R) தவறு",
      "option2": "(A) சரி (R) தவறு",
      "option3": "(A) மற்றும் (R) இரண்டும், சரி (R) வுக்கு (A) சரியான\nவிளக்கம்",
      "option4": "(A) மற்றும் (R) இரண்டும், சரி (R) வுக்கு (A) சரியான\r\nவிளக்கம் இல்லை",
      "correctoption": "c",
      "answer": "(A) மற்றும் (R) இரண்டும், சரி (R) வுக்கு (A) சரியான\nவிளக்கம்",
      "topic": "விசையும் அழுத்தமும் ",
      "topicId": 26,
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 1374,
      "question": "திரவத்தினால் பெறப்படும் அழுத்தம் இவற்றால்\rஅதிகரிக்கிறது?",
      "option1": "திரவத்தின் அடர்த்தி ",
      "option2": "திரவத்தம்ப உயரம்",
      "option3": "a மற்றும் b",
      "option4": "மேற்கண்ட எதுவுமில்லை ",
      "correctoption": "c",
      "answer": "a மற்றும் b",
      "topic": "விசையும் அழுத்தமும் ",
      "topicId": 26,
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 1375,
      "question": "பொருத்துக. \nதொகுதி 1 - தொகுதி 2 \na) நிலை உராய்வு - 1) பாகுநிலை \nb) இயக்க உராய்வு - 2) குறைந்த உராய்வு\nc) உருளும் உராய்வு - 3) இயக்கத்தில் உள்ள பொருள்கள்\nd) திரவ அடுக்குகளுக்கு இடையேயான உராய்வு - 4) \nநழுவும் பொருள்கள்\ne) நழுவு உராய்வு - 5) ஓய்வுநிலையில் உள்ள பொருள்கள்",
      "option1": "1 2 3 4 5",
      "option2": "5 3 2 1 4",
      "option3": " 5 3 4 1 2",
      "option4": "3 4 1 2 5",
      "correctoption": "b",
      "answer": "5 3 2 1 4",
      "topic": "விசையும் அழுத்தமும் ",
      "topicId": 26,
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 1376,
      "question": "பொருத்துக\nதொகுதி 1 - தொகுதி 2 \na) பாரோமீட்டர் - 1) உராய்வுக் குறைக்கும் \nb) உராய்வை அதிகரித்தல் - 2) வளிமண்டல அழுத்தம்\nc) உராய்வை குறைத்தல் - 3) உராய்விற்கான காரணம்\nd) உயவுப்பொருள்கள் - 4) தொடுபரப்பு அதிகரித்தல்\ne) ஒழுங்கற்ற பரப்பு - 5) தொடுபரப்பு குறைதல்",
      "option1": "1 2 3 5 4",
      "option2": "2 4 5 1 3",
      "option3": "1 3 4 5 2",
      "option4": "3 4 1 5 2",
      "correctoption": "b",
      "answer": "2 4 5 1 3",
      "topic": "விசையும் அழுத்தமும் ",
      "topicId": 26,
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 1377,
      "question": "கீழ்க்காணும் கூற்றுகளில் எது சரியானது? \r\nI. அறிவியல் சார்ந்த பிரிவுகள் அனனத்திற்கும் அளவீடுகளை \rஅடிப்படை ஆகும்.\r\nII. அளவீடு என்பது ஒரு பொருளின் பண்பையோ அல்லது \rநிகழ்னையோ மற்றொரு பொருளின் பண்பு அல்லது \rநிகழ்வுடன் ஒப்பிட்டு, அப்பொருளுக்கு அல்லது நிகழ்வுக்கு \rஒரு எண்மதிப்னப வழங்குவதாகும்.",
      "option1": " I மட்டும் சரி",
      "option2": "II மட்டும் சரி",
      "option3": "இரண்டும் சரி",
      "option4": "இரண்டும் தவறு",
      "correctoption": "c",
      "answer": "இரண்டும் சரி",
      "topic": "அளவீடு",
      "topicId": 27,
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 1378,
      "question": "இயற்பியல் அளவுகளை எத்தனை வகைப்படுத்தலாம்?",
      "option1": "இரண்டு ",
      "option2": "மூன்று ",
      "option3": "நான்கு ",
      "option4": "ஐந்து ",
      "correctoption": "a",
      "answer": "இரண்டு ",
      "topic": "அளவீடு",
      "topicId": 27,
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 1379,
      "question": "கீழ்க்கண்டவற்றுள் எது அடிப்படை அளவு அல்ல?",
      "option1": "நீளம்",
      "option2": "நிறை",
      "option3": "அடர்த்தி ",
      "option4": "காலம்",
      "correctoption": "c",
      "answer": "அடர்த்தி ",
      "topic": "அளவீடு",
      "topicId": 27,
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 1380,
      "question": "கீழ்க்காணும் கூற்றுகளில் எது சரியானது\nI. கன அளவு என்பது ஒரு வழி அளவு ஆகும்.\r\nII. இயற்பியல் அளவுகளுக்கு எண்மதிப்பும், அளவிடும் அலகும் உண்டு.",
      "option1": "I மட்டும் சரி",
      "option2": "II மட்டும் சரி",
      "option3": "இரண்டும் சரி",
      "option4": "இரண்டும் தவறு",
      "correctoption": "c",
      "answer": "இரண்டும் சரி",
      "topic": "அளவீடு",
      "topicId": 27,
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 1381,
      "question": "கீழ்க்கண்டவற்றுள் சரியான இனை எது? \r\nI. CGS அலகுமுறை - சென்டிமீட்டர் \r\nII. FPS அலகுமுறை - மீட்டர் \r\nIII. MKS அலகுமுறை - மீட்டர்",
      "option1": " I, II மட்டும் சரி",
      "option2": "II, III மட்டும் சரி",
      "option3": "I, III மட்டும் சரி",
      "option4": "எல்லாமே சரி",
      "correctoption": "c",
      "answer": "I, III மட்டும் சரி",
      "topic": "அளவீடு",
      "topicId": 27,
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 1382,
      "question": "கீழ்க்கண்டவற்றுள் சரியான இனை எது? \r\nI. CGS அலகுமுறை - கிராம் \r\nII. FPS அலகுமுறை - பவுண்ட் \r\nIII. MKS அலகுமுறை - கிலோகிராம்",
      "option1": "I, II மட்டும் சரி",
      "option2": "II, III மட்டும் சரி",
      "option3": " I, III மட்டும் சரி",
      "option4": "எல்லாமே சரி",
      "correctoption": "d",
      "answer": "எல்லாமே சரி",
      "topic": "அளவீடு",
      "topicId": 27,
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 1383,
      "question": "கீழ்க்காணும் எந்த ஆண்டில் பாரிஸ் நகரில் எடைகள் மற்றும் அளவீடுகள் குறித்த பொது மாநாடு நடைபெற்றது?",
      "option1": "1950 ஆம் ஆண்டு",
      "option2": "1960 ஆம் ஆண்டு",
      "option3": "1970 ஆம் ஆண்டு",
      "option4": "1980 ஆம் ஆண்டு",
      "correctoption": "b",
      "answer": "1960 ஆம் ஆண்டு",
      "topic": "அளவீடு",
      "topicId": 27,
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 1384,
      "question": "1960ஆம் ஆண்டு நடந்த அலகு முறைக்கான பொது மாநாட்டில் கீழ்க்காணும் எந்த அலகு முறை பரிந்துரைக்கப்பட்டது?",
      "option1": "FPS",
      "option2": "SI",
      "option3": "CGS",
      "option4": "MKS",
      "correctoption": "b",
      "answer": "SI",
      "topic": "அளவீடு",
      "topicId": 27,
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 1385,
      "question": "SI அலகுமுறையில் எத்தனை அடிப்பனை அலகுகள் உள்ளன?",
      "option1": "ஐந்து ",
      "option2": "ஆறு",
      "option3": "ஏழு",
      "option4": "எட்டு ",
      "correctoption": "c",
      "answer": "ஏழு",
      "topic": "அளவீடு",
      "topicId": 27,
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 1386,
      "question": "கீழ்க்கண்டவற்றுள் அடிப்படை அளவு அல்லாதது எது?",
      "option1": "நீளம் ",
      "option2": "வெப்பநிலை ",
      "option3": "ஒளிச்செறிவு",
      "option4": "உந்தம்",
      "correctoption": "d",
      "answer": "உந்தம்",
      "topic": "அளவீடு",
      "topicId": 27,
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 1387,
      "question": "அடிப்படை அளவையும், அதன் அலகையும் பொருத்துக.\r\nI. நீளம் - a) கிலோகிராம் \r\nII. நிறை - b) மீட்டர் \r\nIII. காலம் - c) கெல்வின் \r\nIV. வெப்பநிலை - d) வினாடி",
      "option1": "I-b, II-a, III-d, IV-c",
      "option2": "I-d, II-a, III-b, IV-c",
      "option3": " I-b, II-a, III-c, IV-d",
      "option4": "I-c, II-b, III-a, IV-d",
      "correctoption": "a",
      "answer": "I-b, II-a, III-d, IV-c",
      "topic": "அளவீடு",
      "topicId": 27,
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 1388,
      "question": "ஒளியானது ______________ வினாடியில் வெற்றிடத்தில் கடக்கும் தூரம் ஒரு மீட்டர் எனப்படும்.",
      "option1": "1 / 29, 97, 92, 458",
      "option2": "1 / 34, 97, 92, 456",
      "option3": "1 / 23, 97, 92, 458",
      "option4": "1 / 26, 97, 92, 459",
      "correctoption": "a",
      "answer": "1 / 29, 97, 92, 458",
      "topic": "அளவீடு",
      "topicId": 27,
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 1389,
      "question": "இயற்பியல் அளவுகளையும் அதன் வாய்ப்பாடுகளையும் \rபொருத்துக.\r\nI. பரப்பு - a) நீளம் × அகலம் × உயரம் \r\nII. பருமன் - b) நிறை / பருமன் \r\nIII. அடர்த்தி - c) இடப்பெயர்ச்சி × காலம் \r\nIV. திசைவேகம் - d) நீளம் × அகலம்",
      "option1": "I-d, II-a, III-b, IV-c",
      "option2": "I-d, II-a, III-c, IV-b",
      "option3": "I-b, II-a, III-c, IV-d",
      "option4": "I-c, II-b, III-a, IV-d",
      "correctoption": "a",
      "answer": "I-d, II-a, III-b, IV-c",
      "topic": "அளவீடு",
      "topicId": 27,
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 1390,
      "question": "இயற்பியல் அளவுகளையும் அதன் வாய்ப்பாடுகளையும் \r\nபொருத்துக.\r\nI. உந்தம் - a) விசை / பரப்பளவு \r\nII. முடுக்கம் - b) நிறை × திசைவேகம் \r\nIII. விசை - c) திசைவேகம் / காலம் \r\nIV. அழுத்தம் - d) நிறை × முடுக்கம்",
      "option1": "I-b, II-c, III-d, IV-a",
      "option2": "I-d, II-a, III-c, IV-b",
      "option3": "I-b, II-a, III-c, IV-d",
      "option4": " I-c, II-b, III-a, IV-d",
      "correctoption": "a",
      "answer": "I-b, II-c, III-d, IV-a",
      "topic": "அளவீடு",
      "topicId": 27,
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 1391,
      "question": "ஆற்றல் என்பதன் வாய்ப்பாடு எது?",
      "option1": "விசை × தொலைவு",
      "option2": "விசை + தொலைவு",
      "option3": "விசை / தொலைவு",
      "option4": "விசை - தொலைவு",
      "correctoption": "a",
      "answer": "விசை × தொலைவு",
      "topic": "அளவீடு",
      "topicId": 27,
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 1392,
      "question": "பரப்பு இழுவிசையின் வாய்ப்பாடு எது?",
      "option1": "விசை + தொலைவு",
      "option2": "விசை / நீளம்",
      "option3": "விசை * நீளம்",
      "option4": "விசை * தொலைவு ",
      "correctoption": "c",
      "answer": "விசை * நீளம்",
      "topic": "அளவீடு",
      "topicId": 27,
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 1393,
      "question": "நியூட்டன் என்பதற்கான சரியான விளக்கம் எது?",
      "option1": "kgms^-2",
      "option2": "kgms^-3",
      "option3": "kg/ms",
      "option4": "இவை எதுவுமில்லை ",
      "correctoption": "a",
      "answer": "kgms^-2",
      "topic": "அளவீடு",
      "topicId": 27,
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 1394,
      "question": "வானியல் பொருள்களுக்கு இடையேயான தூரங்களை அளவிட பயன்படுத்தப்படும் அலகுகள் எது\nI.வானியல் அலகு \r\nII. ஒளியாண்டு \r\nIII. விண்ணியல் ஆரம்",
      "option1": "I, II மட்டும்",
      "option2": "II, III மட்டும்",
      "option3": "I, III மட்டும்",
      "option4": "இவை அனைத்தும்",
      "correctoption": "d",
      "answer": "இவை அனைத்தும்",
      "topic": "அளவீடு",
      "topicId": 27,
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 1395,
      "question": "ஒரு வானியல் அலகு என்பது?",
      "option1": "1.496 × 10^9\rமீ",
      "option2": "1.496 × 10^10 மீ",
      "option3": "1.496 × 10^11\rமீ",
      "option4": "1.496 × 10^15\rமீ",
      "correctoption": "c",
      "answer": "1.496 × 10^11\rமீ",
      "topic": "அளவீடு",
      "topicId": 27,
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 1396,
      "question": "ஒரு‌ ஒளியாண்டு என்பது ?",
      "option1": "9.45 ×10^9\rமீ",
      "option2": "9.45 ×10^10 மீ",
      "option3": "9.45 ×10^11 மீ",
      "option4": "9.45 ×10^15 மீ",
      "correctoption": "d",
      "answer": "9.45 ×10^15 மீ",
      "topicId": 27
    },
    {
      "questionId": 1397,
      "question": "ஒரு விண்ணியல் ஆரம் என்பது?",
      "option1": "3.25 ஒளியாண்டு",
      "option2": "3.26 ஒளியாண்டு",
      "option3": "3.27 ஒளியாண்டு",
      "option4": "3.28 ஒளியாண்டு",
      "correctoption": "b",
      "answer": "3.26 ஒளியாண்டு",
      "topic": "அளவீடு",
      "topicId": 27,
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 1398,
      "question": "பொருத்துக.\r\nI. கிலோமீட்டர் - a) 3.08 × 10^10 மீ \r\nII. வானியல் அலகு - b) 9.46 × 10^15 மீ\r\nIII. ஒளி ஆண்டு - c) 10^3\rமீ\r\nIV. விண்ணியல் ஆரம் - d) 1.496 × 10^11 மீ",
      "option1": "I-c, II-d, III-b, IV-a",
      "option2": "I-d, II-a, III-c, IV-b",
      "option3": "I-b, II-a, III-c, IV-d",
      "option4": " I-c, II-b, III-a, IV-d",
      "correctoption": "a",
      "answer": "I-c, II-d, III-b, IV-a",
      "topic": "அளவீடு",
      "topicId": 27,
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 1399,
      "question": "கீழ்காணும் கூற்றுகளில் எது சரியானது? \r\nI. பூமிக்கு அருகில் உள்ள நட்சத்திரம் ஆல்பா சென்டாரி \rஆகும்.\r\nII. வெறும் கண்ணால் காணக்கூடிய நட்சத்திரங்கள் \rசூரியனில் இருந்து 500 விண்ணியல் ஆரம் \rதொலைவிற்குள் உள்ளன.",
      "option1": "I மட்டும் சரி",
      "option2": "II மட்டும் சரி",
      "option3": "இரண்டும் சரி",
      "option4": "இரண்டும் தவறு",
      "correctoption": "c",
      "answer": "இரண்டும் சரி",
      "topic": "அளவீடு",
      "topicId": 27,
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 1400,
      "question": "ஒரு மூலக்கூறில் உள்ள இரு அணுக்களுக்கு \rஇடையேயான தொலைவு கீழ்காணும் எந்த அலகால் \rஅளவிடப்படுகிறது?",
      "option1": "ஃபெர்மி",
      "option2": "ஆங்ஸ்ட்ரம்",
      "option3": "நேனோமீட்டர் ",
      "option4": "மைக்ரான் ",
      "correctoption": "b",
      "answer": "ஆங்ஸ்ட்ரம்",
      "topic": "அளவீடு",
      "topicId": 27,
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 1401,
      "question": "பொருத்துக.\r\nI. ஃபெர்மி - a) 10^-10 மீ \r\nII. ஆங்ஸ்ட்ரம் - b) 10^-9 மீ\r\nIII. நேனோமீட்டர் - c) 10^-15 மீ\r\nIV. மைக்ரான் - d) 10^-5 மீ",
      "option1": "I-c, II-a, III-b, IV-d",
      "option2": " I-d, II-a, III-c, IV-b",
      "option3": "I-b, II-a, III-c, IV-d",
      "option4": "I-c, II-b, III-a, IV-d",
      "correctoption": "a",
      "answer": "I-c, II-a, III-b, IV-d",
      "topic": "அளவீடு",
      "topicId": 27,
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 1402,
      "question": "கீழ்காணும் கூற்றுகளில் எது சரியானது? \r\nI. நிறை என்பது ஒரு பொருளில் உள்ள பருப்பொருள்களின் \r\nஅளவாகும்.\r\nII. நிறை என்பதன் SI அலகு கிலோகிராம் ஆகும்.",
      "option1": "I மட்டும் சரி",
      "option2": "II மட்டும் சரி",
      "option3": "இரண்டும் சரி",
      "option4": "இரண்டும் தவறு ",
      "correctoption": "c",
      "answer": "இரண்டும் சரி",
      "topic": "அளவீடு",
      "topicId": 27,
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 1403,
      "question": "எடை மற்றும் அளவீடுகளுக்கான பிளாட்டினம்-\rஇரிடியம் உலோகக்கலவை உருளை மாதிரி பன்னாட்டு \rஅமைப்பால் எந்த நாட்டில் வைக்கப்பட்டுள்ளது?",
      "option1": "ஜெர்மனி ",
      "option2": "பிரான்ஸ் ",
      "option3": "ஸ்பெயின் ",
      "option4": "பார்வை",
      "correctoption": "b",
      "answer": "பிரான்ஸ் ",
      "topic": "அளவீடு",
      "topicId": 27,
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 1404,
      "question": "கீழ்க்கண்டவகைகளில் எது கிலோகிரம் என்ற அலகின் \rபன்மடங்குகள் ஆகும்\nI. டன் \r\nII. மெட்ரிக் டன் \r\nIII. குவிண்டால்",
      "option1": "I, II மட்டும்",
      "option2": "II, III மட்டும்",
      "option3": "I, III மட்டும்",
      "option4": "இவை அனைத்தும் ",
      "correctoption": "d",
      "answer": "இவை அனைத்தும் ",
      "topic": "அளவீடு",
      "topicId": 27,
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 1405,
      "question": "பொருத்துக\r\nI. ஒரு குவிண்டால் - a) 0.000001 கி.கி\r\nII. ஒரு மில்லிகிராம் - b) 10 குவிண்டால் \r\nIII. ஒரு மெட்ரிக் டன் - c) 1000 கிராம் \r\nIV. ஒரு கிலோகிராம் - d) 100 கி.கி",
      "option1": "I-d, II-a, III-b, IV-c",
      "option2": "I-d, II-a, III-c, IV-b",
      "option3": " I-b, II-a, III-c, IV-d",
      "option4": " I-c, II-b, III-a, IV-d",
      "correctoption": "a",
      "answer": "I-d, II-a, III-b, IV-c",
      "topic": "அளவீடு",
      "topicId": 27,
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 1406,
      "question": "அணு நிறை அலகு என்பது?",
      "option1": "C^11",
      "option2": "C^12",
      "option3": "C^13",
      "option4": "C^14",
      "correctoption": "b",
      "answer": "C^12",
      "topic": "அளவீடு",
      "topicId": 27,
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 1407,
      "question": "கீழ்க்காணும் கூற்றுகளில் எது, சரியானது? \r\nI. 1 மி.லி நீரின் நிறை = 1 கி ஆகும் \r\nII. 1 லி நீரின் நிறை = 1 கி.கி ஆகும்",
      "option1": " I மட்டும் சரி",
      "option2": " II மட்டும் சரி",
      "option3": "இரண்டும் சரி ",
      "option4": "இரண்டும் தவறு ",
      "correctoption": "c",
      "answer": "இரண்டும் சரி ",
      "topic": "அளவீடு",
      "topicId": 27,
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 1408,
      "question": "கீழ்க்காணும் கூற்றுகளில் எது சரியானது? \r\nI. காலம் என்பது நிகழ்வுகளையும் அவற்றுக்கு \rஇடையேயான இடைவெளியையும் அளவிடக்கூடியதாகும்.\r\nII. காலத்தின் SI அலகு வினாடி ஆகும்.",
      "option1": "I மட்டும் சரி",
      "option2": "II மட்டும் சரி",
      "option3": "இரண்டும் சரி",
      "option4": "இரண்டும் தவறு ",
      "correctoption": "c",
      "answer": "இரண்டும் சரி",
      "topic": "அளவீடு",
      "topicId": 27,
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 1409,
      "question": "ஒரு வினாடி என்பது சராசரி சூரிய நாளின் \r________ மடங்கு ஆகும்.",
      "option1": "1/ 86,200",
      "option2": "1/ 86,300",
      "option3": "1/ 86,400",
      "option4": "1/ 86,500",
      "correctoption": "c",
      "answer": "1/ 86,400",
      "topic": "அளவீடு",
      "topicId": 27,
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 1410,
      "question": "ஒரு மில்லினியம் என்பது?",
      "option1": "3.16 × 10^3\rவினாடி",
      "option2": "3.16 × 10^6\rவினாடி",
      "option3": "3.16 × 10^9\rவினாடி",
      "option4": "3.16 × 10^12\rவினாடி",
      "correctoption": "c",
      "answer": "3.16 × 10^9\rவினாடி",
      "topic": "அளவீடு",
      "topicId": 27,
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 1411,
      "question": "கீழ்காணும் கூற்றுகளில் எது சரியானது? \r\nI. வெப்பநிலை என்பது வெப்பம் மற்றும் குளிர்ச்சி ஆகியவற்றின் அளனை குறிக்கிறது.\r\nII. வெப்பநிலையின் SI அலகு கெல்வின் (K) ஆகும்.",
      "option1": " I மட்டும் சரி",
      "option2": " II மட்டும் சரி",
      "option3": "இரண்டும் சரி",
      "option4": "இரண்டும் தவறு ",
      "correctoption": "c",
      "answer": "இரண்டும் சரி",
      "topic": "அளவீடு",
      "topicId": 27,
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 1412,
      "question": "நீரின் முப்புள்ளிகளுள் (Triple points of water) \rஅல்லாதது எது?",
      "option1": "நிறைவுற்ற நீராவி ",
      "option2": "தூய நீர்",
      "option3": "பனிக்கட்டி ",
      "option4": "கொதிநிலை நீர்",
      "correctoption": "d",
      "answer": "கொதிநிலை நீர்",
      "topic": "அளவீடு",
      "topicId": 27,
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 1413,
      "question": "வெப்பநிலை கீழ்க்காணும் எந்த அலகுகள் மூலம் குறிக்கப்படுகிறது? \r\nI. டிகிரி செல்சியஸ்\r\nII. ஃபாரன்ஹீட்\r\nIII. கெல்வின்",
      "option1": " I, II மட்டும் சரி",
      "option2": "II, III மட்டும் சரி",
      "option3": "I, III மட்டும் சரி",
      "option4": "எல்லாமே சரி ",
      "correctoption": "d",
      "answer": "எல்லாமே சரி ",
      "topic": "அளவீடு",
      "topicId": 27,
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 1414,
      "question": "கீழ்க்காணும் கூற்றுகளில் எது சரியானது? \r\nI. அலகுகளுக்கான முன்னீடுகள் என்பதை ஒரு அளவீட்டின் எண் அளவைக் குறிப்பதற்காக ஒரு அலகின் குறியீட்டுக்கு முன்பாக எழுதப்படும் குறியீடுகள் ஆகும்.\r\nII. கிலோமீட்டர் என்பதில் கிலோ என்பது முன்னீடு ஆகும்.",
      "option1": "I மட்டும் சரி",
      "option2": " II மட்டும் சரி",
      "option3": "இரண்டும் சரி",
      "option4": "இரண்டும் தவறு ",
      "correctoption": "c",
      "answer": "இரண்டும் சரி",
      "topic": "அளவீடு",
      "topicId": 27,
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 1415,
      "question": "முன்னீடு என்பது __________அடுக்கில் உள்ள நேர்க்குறி அல்லது எதிர்க்குறி எண்னைக் குறிக்கின்றது.",
      "option1": "எட்டின்",
      "option2": "ஒன்பதின்",
      "option3": "பத்தின்",
      "option4": "ஆறின்",
      "correctoption": "c",
      "answer": "பத்தின்",
      "topic": "அளவீடு",
      "topicId": 27,
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 1416,
      "question": "இரு விண்மீன்களுக்கு இடையே ஆன தொலைவை கீழ்காணும் எதைக்கொண்டு குறிக்கிறோம்?",
      "option1": "10^22 மீ",
      "option2": "10^24 மீ",
      "option3": "10^26 மீ",
      "option4": "10^28 மீ",
      "correctoption": "c",
      "answer": "10^26 மீ",
      "topic": "அளவீடு",
      "topicId": 27,
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 1417,
      "question": "பால்வழித்திரள் அண்டத்தின் நிறையை எவ்வாறு குறிக்கலாம்?",
      "option1": "2.2 × 10^40 kg",
      "option2": "2.2 × 10^41 kg",
      "option3": "2.2 × 10^42 kg",
      "option4": "2.2 × 10^43 kg",
      "correctoption": "b",
      "answer": "2.2 × 10^41 kg",
      "topic": "அளவீடு",
      "topicId": 27,
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 1418,
      "question": "பொருத்துக\r\nI. பீட்டா - a) 10^12\r\nII. டெரா - b) 10^9\r\nIII. ஜிகா - c) 10^15\r\nIV. மெகா - d) 10^5",
      "option1": "I-c, II-a, III-b, IV-d",
      "option2": "I-d, II-a, III-c, IV-b",
      "option3": "I-b, II-a, III-c, IV-d",
      "option4": "I-c, II-b, III-a, IV-d",
      "correctoption": "a",
      "answer": "I-c, II-a, III-b, IV-d",
      "topic": "அளவீடு",
      "topicId": 27,
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 1419,
      "question": "பொருத்துக.\r\nI. ஃபெம்டோ - a) 10^-12\r\nII. பிக்கோ - b) 10^-9\r\nIII. நானோ - c) 10^-15\r\nIV. மைக்ரோ - d) 10^-5",
      "option1": "I-c, II-a, III-b, IV-d",
      "option2": "I-d, II-a, III-c, IV-b",
      "option3": "I-b, II-a, III-c, IV-d",
      "option4": "I-c, II-b, III-a, IV-d",
      "correctoption": "a",
      "answer": "I-c, II-a, III-b, IV-d",
      "topic": "அளவீடு",
      "topicId": 27,
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 1420,
      "question": "கீழ்காணும் கூற்றுகளில் எது சரியானது? \r\nI. அறிவியல் அறிஞர்களின் பெயர்களால் குறிக்கப்படும் அலகுகளை எழுதும்போது முதல் எழுத்து பெரிய எழுத்தாக \rஇருக்க வேண்டும்.\r\nII. அறிவியல் அறிஞர்களின் பெயர்களால் குறிக்கப்படும் அலகுகளின் குறியீடுகளை எழுதும்போது பெரிய எழுத்தால் எழுத வேண்டும்.",
      "option1": "I மட்டும் சரி",
      "option2": "II மட்டும் சரி",
      "option3": "இரண்டும் சரி ",
      "option4": "இரண்டும் தவறு ",
      "correctoption": "b",
      "answer": "II மட்டும் சரி",
      "topic": "அளவீடு",
      "topicId": 27,
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 1421,
      "question": "கீழ்காணும் கூற்றுகளில் எது சரியானது? \r\nI. குறிப்பிட்ட பெயரால் வழங்கப்படாத அலகுகளின் குறியீடுகளை பெரிய எழுத்தால் எழுத வேண்டும்.\r\nII. metre என்பதை M என எழுத வேண்டும்.",
      "option1": " I மட்டும் சரி",
      "option2": "II மட்டும் சரி",
      "option3": "இரண்டும் சரி ",
      "option4": "இரண்டும் தவறு ",
      "correctoption": "d",
      "answer": "இரண்டும் தவறு ",
      "topic": "அளவீடு",
      "topicId": 27,
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 1422,
      "question": "SI அலகுகளை குறிக்கும் விதிமுறைப்படி கீழ்க்கண்டவற்றுள் எது தவறானது?",
      "option1": "newton",
      "option2": "henry - H",
      "option3": "metre - m",
      "option4": "50 m.",
      "correctoption": "d",
      "answer": "50 m.",
      "topic": "அளவீடு",
      "topicId": 27,
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 1423,
      "question": "கீழ்காணும் கூற்றுகளில் எது சரியானது? \r\nI. அலகுகளின் குறியீடுகளை பன்னமயில் எழுதக்கூடாது.\r\nII. வெப்பநிலையை கெல்வின் அலகில் குறிப்பிடும்போது \rடிகிரி குறி இட வேண்டும்.",
      "option1": "I மட்டும் சரி",
      "option2": "II மட்டும் சரி",
      "option3": "இரண்டும் சரி ",
      "option4": "இரண்டும் தவறு ",
      "correctoption": "a",
      "answer": "I மட்டும் சரி",
      "topic": "அளவீடு",
      "topicId": 27,
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 1424,
      "question": "கீழ்க்கண்டவற்றுள் எது சரியானது? \r\nI. 100°C \r\nII. 108 F \r\nIII. 273°K",
      "option1": "I, II மட்டும் சரி",
      "option2": "II, III மட்டும் சரி",
      "option3": "I, III மட்டும் சரி",
      "option4": "I மட்டும் சரி",
      "correctoption": "d",
      "answer": "I மட்டும் சரி",
      "topic": "அளவீடு",
      "topicId": 27,
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 1425,
      "question": "கீழ்க்காணும் கூற்றுகளில் எது சரியானது? \r\nI. அலகுகளின் குறியீடுகளை வகுக்கும்போது சரிவு கோட்டினை (/) பயன்படுத்தலாம்.\r\nII. அலகுகளின் குறியீடுகளை வகுக்கும்போது இரண்டு சரிவுக் கோட்டுக்கு மேல் (/, /) பயன்படுத்தக்கூடாது.",
      "option1": " I மட்டும் சரி",
      "option2": "II மட்டும் சரி",
      "option3": "இரண்டும் சரி ",
      "option4": "இரண்டும் தவறு ",
      "correctoption": "a",
      "answer": " I மட்டும் சரி",
      "topic": "அளவீடு",
      "topicId": 27,
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 1426,
      "question": "கீழ்காணும் கூற்றுகளில் எது சரியானது? \r\nI. எண் மதிப்பிற்கும் அலகுகளுக்கும் இடையில் இடைவெளிவிட வேண்டும்.\r\nII. ஏற்றுக்கொள்ளப்பட்ட குறியீடுகளை மட்டுமே பயன்படுத்த வேண்டும். எடுத்துக்காட்டாக : second என்பதை s என்று எழுத வேண்டும். sec என எழுதக்கூடாது.",
      "option1": " I மட்டும் சரி",
      "option2": "II மட்டும் சரி",
      "option3": "இரண்டும் சரி ",
      "option4": "இரண்டும் தவறு ",
      "correctoption": "c",
      "answer": "இரண்டும் சரி ",
      "topic": "அளவீடு",
      "topicId": 27,
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 1427,
      "question": "SI விதிமுறைகளை பயன்படுத்தி எழுதப்பட்டவற்றுள் எது சரியானது? \nI. பாதரசத்தின் அடர்த்தி = 1.36×10^4 kgms-3\nII. 100°F \nIII. 50 s. \nIV. 100 Kg",
      "option1": " I, II, III மட்டும் சரி",
      "option2": " II, III, IV மட்டும் சரி",
      "option3": " I, II மட்டும் சரி",
      "option4": "எல்லாமே சரி ",
      "correctoption": "c",
      "answer": " I, II மட்டும் சரி",
      "topic": "அளவீடு",
      "topicId": 27,
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 1428,
      "question": "வெர்னியர் அளவியைக் கொண்டு _________ வரை துல்லியமாக அளவிட முடியும்.",
      "option1": "0.001 மிமீ",
      "option2": "0.1 மிமீ",
      "option3": "0.01 மிமீ",
      "option4": "0.0001 மிமீ",
      "correctoption": "b",
      "answer": "0.1 மிமீ",
      "topic": "அளவீடு",
      "topicId": 27,
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 1429,
      "question": "வெர்னியர் அளவுகோலில் முதன்மை அளவுகோல் என அழைக்கப்படுவது எது?",
      "option1": "மேல் மற்றும் கீழ் நோக்கிய தாடைகள்",
      "option2": "செமீ மற்றும் மிமீ அளவீடுகள் உள்ள உலோகப் பட்டை ",
      "option3": "வலதுபுறப்பட்டை",
      "option4": "இது எதுவும் இல்லை ",
      "correctoption": "b",
      "answer": "செமீ மற்றும் மிமீ அளவீடுகள் உள்ள உலோகப் பட்டை ",
      "topic": "அளவீடு",
      "topicId": 27,
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 1430,
      "question": "வெர்னியர் அளவியைப் பற்றிய கீழ்க்காணும் கூற்றுகளில் எது சரியானது? \nI. வெர்னியர் அளவியில் இரண்டு மேல்நோக்கிய தாடைகளும், இரண்டு கீழ்நோக்கிய தாடைகளும் உள்ளன.\nII. செமீ மற்றும் மிமீ அளவீடுகள் உள்ள உலோகப்பட்டையானது, முதன்மை அளவுகோல் என்று அழைக்கப்படுகிறது.",
      "option1": " I மட்டும் சரி",
      "option2": " II மட்டும் சரி",
      "option3": "இரண்டும் சரி ",
      "option4": "இரண்டும் தவறு ",
      "correctoption": "c",
      "answer": "இரண்டும் சரி ",
      "topic": "அளவீடு",
      "topicId": 27,
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 1431,
      "question": "கீழ்காணும் கூற்றுகளில் எது சரியானது? \nI.வெர்னியர் அளவியிலுள்ள கீழ்நோக்கிய தாடைகள் ஒரு பொருளின் வெளிப்புற அளவுகளை அளவிடப் பயன்படுகிறது.\nII. வெர்னியர் அளவியில் வலதுபுறத்தில் இணைக்கப்பட்ட மெல்லிய பட்டை உள்ளீடற்ற பொருள்களின் ஆழத்தை அளவிட பயன்படுகிறது.",
      "option1": " I மட்டும் சரி",
      "option2": " II மட்டும் சரி",
      "option3": "இரண்டும் சரி ",
      "option4": "இரண்டும் தவறு ",
      "correctoption": "c",
      "answer": "இரண்டும் சரி ",
      "topic": "அளவீடு",
      "topicId": 27,
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 1432,
      "question": "கீழ்காணும் கூற்றுகளில் எது சரியானது? \r\nI. வெர்னியர் அளவியில் முதன்மை கோல் பிரிவு சென்டிமீட்டரில் குறிக்கப்பட்டிருக்கும்.\r\nII. வெர்னியர் அளவுகோலில் மொத்தம் 15 பிரிவுகள் உள்ளன.",
      "option1": " I மட்டும் சரி",
      "option2": " II மட்டும் சரி",
      "option3": "இரண்டும் சரி ",
      "option4": "இரண்டும் தவறு ",
      "correctoption": "c",
      "answer": "இரண்டும் சரி ",
      "topic": "அளவீடு",
      "topicId": 27,
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 1433,
      "question": "வெர்னியர் அளவி மீச்சிற்றளவு?",
      "option1": "0.0001 செ.மீ",
      "option2": "0.001 செ.மீ",
      "option3": "0.01 செ.மீ",
      "option4": "0.1 செ.மீ",
      "correctoption": "c",
      "answer": "0.01 செ.மீ",
      "topic": "அளவீடு",
      "topicId": 27,
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 1434,
      "question": "வெர்னியர் அளவியின் மீச்சிற்றளவு சூத்திரம்?",
      "option1": "கருவியின் மீச்சிற்றளவு = முதன்மை கோலின் ஒரு மிகச்சிறிய பிரிவின் மதிப்பு / வெர்னியர் கோல் பிரிவுகளின் மொத்த எண்ணிக்கை",
      "option2": "கருவியின் மீச்சிற்றளவு = முதன்மை கோலின் ஒரு மிகச்சிறிய பிரிவின் மதிப்பு + வெர்னியர் கோல் பிரிவுகளின் மொத்த எண்ணிக்கை",
      "option3": "கருவியின் மீச்சிற்றளவு = முதன்மை கோலின் ஒரு மிகச்சிறிய பிரிவின் மதிப்பு * வெர்னியர் கோல் பிரிவுகளின் மொத்த எண்ணிக்கை",
      "option4": "கருவியின் மீச்சிற்றளவு = முதன்மை கோலின் ஒரு மிகச்சிறிய பிரிவின் மதிப்பு - வெர்னியர் கோல் பிரிவுகளின் மொத்த எண்ணிக்கை",
      "correctoption": "a",
      "answer": "கருவியின் மீச்சிற்றளவு = முதன்மை கோலின் ஒரு மிகச்சிறிய பிரிவின் மதிப்பு / வெர்னியர் கோல் பிரிவுகளின் மொத்த எண்ணிக்கை",
      "topic": "அளவீடு",
      "topicId": 27,
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 1435,
      "question": "கீழ்காணும் கூற்றுகளில் எது சரியானது? \nI. வெர்னியர் அளவியில் சுழி பிழையானது, நேர் சுழிப்பிழையாக மட்டுமே இருக்கும்.\nII. வெர்னியர் அளவுகோலின் சுழிப்பிரிவு முதன்மை அளவுகோலின் சுழிப்பிரிவிற்கு வலப்புறமாக அமைந்தால் அது நேர்சுழிப்பிழை எனப்படும்.",
      "option1": "I மட்டும் சரி",
      "option2": "II மட்டும் சரி",
      "option3": "இரண்டும் சரி ",
      "option4": "இரண்டும் தவறு ",
      "correctoption": "b",
      "answer": "II மட்டும் சரி",
      "topic": "அளவீடு",
      "topicId": 27,
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 1436,
      "question": "ஐந்தாவது வெர்னியர் பிரிவு முதன்மை கோலின் பிரிவு ஒன்றுடன் ஒன்று இருக்கிறது எனில், நேர் சுழிப்பிழை?",
      "option1": "0.05 செ.மீ",
      "option2": " -0.05 செ.மீ",
      "option3": "0.5 செ.மீ",
      "option4": " -0.5 செ.மீ",
      "correctoption": "a",
      "answer": "0.05 செ.மீ",
      "topic": "அளவீடு",
      "topicId": 27,
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 1437,
      "question": "முதன்மை அளவுகோலின் அளவு 89 செ.மீ, வெர்னியர் ஒன்றிப்பு 4 மற்றும் நேர்சுழிப்பிழை 0.05 செ.மீ எனில், சரியான அளவை கணக்கிடு.",
      "option1": "7.99 செ.மீ",
      "option2": "-7.99 செ.மீ",
      "option3": "8.09 செ.மீ",
      "option4": "-8.09 செ.மீ",
      "correctoption": "a",
      "answer": "7.99 செ.மீ",
      "topic": "அளவீடு",
      "topicId": 27,
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 1438,
      "question": "முதன்மை கோலின் அளவீடு 8 மிமீ, வெர்னியர் ஒன்றிப்பு 4 மற்றும் எதிர் சுழிப்பிழை -0.2 மிமீ எனில், சரியான அளவை கணக்கிடு.",
      "option1": "8.02 மிமீ",
      "option2": "8.04 மிமீ",
      "option3": "8.06 மிமீ",
      "option4": "7.08 மிமீ",
      "correctoption": "c",
      "answer": "8.06 மிமீ",
      "topic": "அளவீடு",
      "topicId": 27,
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 1439,
      "question": "கீழ்காணும் கூற்றுகளில் எது சரியானது? \nI. வெர்னியர் அளவியை பயன்படுத்தி பல்வேறு பொருள்களின் பரிமாணங்களை கணக்கிட முடியும்.\nII. எண்ணிலக்க வெர்னியர் அளவி பயன்படுத்தும்போது, கருவியின் மீச்சிற்றளவு, சுழி பிழைதிருத்தம் போன்றவற்றைக் கணக்கிட வேண்டிய தேவை இல்லை",
      "option1": " I மட்டும் சரி",
      "option2": "II மட்டும் சரி",
      "option3": "இரண்டும் சரி ",
      "option4": "இரண்டும் தவறு ",
      "correctoption": "c",
      "answer": "இரண்டும் சரி ",
      "topic": "அளவீடு",
      "topicId": 27,
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 1440,
      "question": "கீழ்க்காணும் கூற்றுகளில் எது சரியானது? \r\nI. ஒரு மெல்லிய கம்பியின் விட்டத்தை திருகு அளவி கொண்டு அளவிட முடியும்.\r\nII. வெர்னியர் அளவியைக் கொண்டு பல்வேறு பொருள்களின் பரிமாணங்களை கணக்கிட முடியும்.",
      "option1": " I மட்டும் சரி",
      "option2": "II மட்டும் சரி",
      "option3": "இரண்டும் சரி ",
      "option4": "இரண்டும் தவறு ",
      "correctoption": "c",
      "answer": "இரண்டும் சரி ",
      "topic": "அளவீடு",
      "topicId": 27,
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 1441,
      "question": "திருகு அளவி எந்த வடிவ உலோக சட்டத்தை உடையது?",
      "option1": "V - வடிவ",
      "option2": "U - வடிவ",
      "option3": "S - வடிவ",
      "option4": "T - வடிவ",
      "correctoption": "b",
      "answer": "U - வடிவ",
      "topic": "அளவீடு",
      "topicId": 27,
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 1442,
      "question": "திருகு அளவியின் அளவுகள் எந்த அளகில் குறிப்பிடப்பட்டுள்ளது?",
      "option1": "மில்லிமீட்டர் ",
      "option2": "சென்டிமீட்டர் ",
      "option3": "இரண்டிலும் ",
      "option4": "இரண்டும் அல்ல",
      "correctoption": "a",
      "answer": "மில்லிமீட்டர் ",
      "topic": "அளவீடு",
      "topicId": 27,
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 1443,
      "question": "திருகு அளவியின் குவிந்த முனை பகுதி எத்தனை பிரிவுகளைக் கொண்டது?",
      "option1": "50 பிரிவுகள் ",
      "option2": "75 பிரிவுகள் ",
      "option3": "80 பிரிவுகள் ",
      "option4": "100 பிரிவுகள் ",
      "correctoption": "d",
      "answer": "100 பிரிவுகள் ",
      "topic": "அளவீடு",
      "topicId": 27,
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 1444,
      "question": "கீழ்காணும் கூற்றுகளில் எது சரியானது?\nI. திருகு அளவியில், ஒரு முழு சுற்றுக்கு திருகின் முனை நகரும் தொலைவு புரியிடைத் தூரம் என அழைக்கப்படுகிறது.\nII. புரியிடை தூரம் = புரிக்கோலில் திருகு நகர்ந்த தொலைவு / தலைக்கோல் சுற்றிய சுற்றுகளின் எண்ணிக்கை.",
      "option1": " I மட்டும் சரி",
      "option2": " II மட்டும் சரி",
      "option3": "இரண்டும் சரி ",
      "option4": "இரண்டும் தவறு ",
      "correctoption": "c",
      "answer": "இரண்டும் சரி ",
      "topic": "அளவீடு",
      "topicId": 27,
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 1445,
      "question": "திருகு அளவியின் மீச்சிற்றளவு எவ்வளவு?",
      "option1": "0.001 மி.மீ",
      "option2": "0.01 மி.மீ",
      "option3": "0.1 மி.மீ",
      "option4": "1 மிமீ",
      "correctoption": "b",
      "answer": "0.01 மி.மீ",
      "topic": "அளவீடு",
      "topicId": 27,
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 1446,
      "question": "திருகு அளவியின் தலைக்கோல் ஒன்றிப்பு 5 எனில் நேர்சுழி திருத்தத்தை கண்டுபிடி.",
      "option1": "0.005 மி.மீ",
      "option2": "0.05 மி.மீ",
      "option3": "-0.05 மி.மீ",
      "option4": "-0.005 மி.மீ",
      "correctoption": "c",
      "answer": "-0.05 மி.மீ",
      "topic": "அளவீடு",
      "topicId": 27,
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 1447,
      "question": "திருகு அளவியில், தலைக்கோலின் 95 ஆவது பிரிவு, புரிக்கோலின் வரை கோட்டுடன் இணைந்துள்ளது எனில், சுழி திருத்தத்தை கண்டுபிடி.",
      "option1": "0.05 மி.மீ",
      "option2": "-0.05 மி.மீ",
      "option3": "0.005 மி.மீ",
      "option4": "-0.005 மி.மீ",
      "correctoption": "a",
      "answer": "0.05 மி.மீ",
      "topic": "அளவீடு",
      "topicId": 27,
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 1448,
      "question": "ஒரு முட்னையின் ஓடானது அந்த முட்னையின் எடையில் எத்தனை சதவீதம் இருக்கும்?",
      "option1": "10 சதவீதம் ",
      "option2": "12 சதவீதம் ",
      "option3": "14 சதவீதம் ",
      "option4": "16 சதவீதம் ",
      "correctoption": "b",
      "answer": "12 சதவீதம் ",
      "topic": "அளவீடு",
      "topicId": 27,
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 1449,
      "question": "சாதாரண தராசு கொண்டு எத்தனை கிலோ கிராம் என்ற அளவுவரை துல்லியமாக அளவிட முடியும்?",
      "option1": "5 கி.கி",
      "option2": "10 கி.கி",
      "option3": "15 கி.கி",
      "option4": "20 கி.கி",
      "correctoption": "a",
      "answer": "5 கி.கி",
      "topic": "அளவீடு",
      "topicId": 27,
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 1450,
      "question": "ஆய்வகங்களில் பயன்படுத்தப்படும் தராசு எது?",
      "option1": "பொது தராசு ",
      "option2": "சுருள் வில் தராசு ",
      "option3": "எண்ணியல் தராசு ",
      "option4": "இயற்பியல் தராசு ",
      "correctoption": "d",
      "answer": "இயற்பியல் தராசு ",
      "topic": "அளவீடு",
      "topicId": 27,
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 1451,
      "question": "கீழ்க்காணும் எந்த தராசின் மீச்சிற்றளவு 10 மில்லி கிராம் அளவிற்கு இருக்கிறது?",
      "option1": "பொது தராசு ",
      "option2": "சுருள் வில் தராசு ",
      "option3": "எண்ணியல் தராசு ",
      "option4": "இயற்பியல் தராசு ",
      "correctoption": "c",
      "answer": "எண்ணியல் தராசு ",
      "topic": "அளவீடு",
      "topicId": 27,
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 1452,
      "question": "நகைக் கடைகளில் பயன்படுத்தப்படும் தராசு எது?",
      "option1": "பொது தராசு ",
      "option2": "சுருள் வில் தராசு ",
      "option3": "எண்ணியல் தராசு ",
      "option4": "இயற்பியல் தராசு ",
      "correctoption": "c",
      "answer": "எண்ணியல் தராசு ",
      "topic": "அளவீடு",
      "topicId": 27,
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 1453,
      "question": "சுருள் வில் தராசினுள் எந்த உலோகத்தினாலான சுருள்வில்லைப் பொருத்தி அமைக்கப்பட்டுள்ளது?",
      "option1": "இரும்பு ",
      "option2": "எஃகு ",
      "option3": "தாமிரம்",
      "option4": "வெண்கலம்",
      "correctoption": "b",
      "answer": "எஃகு ",
      "topic": "அளவீடு",
      "topicId": 27,
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 1454,
      "question": "சுருள் வில் தராசு எந்த விதிப்படி இயங்குகிறது?",
      "option1": "ஜேக்கப் விதி",
      "option2": "ஹூக்ஸ் விதி",
      "option3": "நியூட்டன் விதி ",
      "option4": "பாயில்ஸ் விதி",
      "correctoption": "b",
      "answer": "ஹூக்ஸ் விதி",
      "topic": "அளவீடு",
      "topicId": 27,
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 1455,
      "question": "கீழ்க்காணும் கூற்றுகளில் எது சரியானது? \nI. நிறை (mass) என்பது ஒரு பொருளில் உள்ள பருப்பொருள்களின் அளவாகும்.\nII. எடை (Weight) என்பது ஒரு பொருளின் மீது செயல்படும் புவி ஈர்ப்பு விசையை சமன் செய்வதற்காக அந்த பொருளின் பரப்பினால் செலுத்தப்படும் எதிர் விசை ஆகும்.",
      "option1": " I மட்டும் சரி",
      "option2": "II மட்டும் சரி",
      "option3": "இரண்டும் சரி",
      "option4": "இரண்டும் தவறு",
      "correctoption": "c",
      "answer": "இரண்டும் சரி",
      "topic": "அளவீடு",
      "topicId": 27,
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 1456,
      "question": "பூமியில் ஒரு மனிதனின் நிறை 50 கிலோகிராம் எனில் அவரின் எடை எவ்வளவு?",
      "option1": "470 நியூட்டன்",
      "option2": "480 நியூட்டன்",
      "option3": "490 நியூட்டன்",
      "option4": "500 நியூட்டன் ",
      "correctoption": "c",
      "answer": "490 நியூட்டன்",
      "topic": "அளவீடு",
      "topicId": 27,
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 1457,
      "question": "நிலவின் ஈர்ப்பு விசையானது புவியீர்ப்பு விசையில் எத்தனை மடங்காக இருக்கும்?",
      "option1": "2022-01-02T18:30:00.000Z",
      "option2": "2022-01-03T18:30:00.000Z",
      "option3": "2022-01-05T18:30:00.000Z",
      "option4": "2022-01-09T18:30:00.000Z",
      "correctoption": "c",
      "answer": "2022-01-05T18:30:00.000Z",
      "topic": "அளவீடு",
      "topicId": 27,
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 1458,
      "question": "நிலவின் புவியீர்ப்பு முடுக்கம்?",
      "option1": "1.63 மீ/வி^2",
      "option2": "1.65 மீ/வி^2",
      "option3": "1.67 மீ/வி^2",
      "option4": "1.69 மீ/வி^2",
      "correctoption": "a",
      "answer": "1.63 மீ/வி^2",
      "topic": "அளவீடு",
      "topicId": 27,
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 1459,
      "question": "நின பற்றிய கீழ்க்காணும் கூற்றுகளில் எது சரியானது? \r\nI. நிறை என்பது வழி அளவு.\nII. நிறை என்பது எண் மதிப்பு மட்டும் கொண்ட அளவு. எனவே இது ஸ்கேலர் அளவாகும்.\r\nIII. நிறை என்பது இடத்திற்கு இடம் மாறாது.",
      "option1": "I, II மட்டும் சரி",
      "option2": "II, III மட்டும் சரி",
      "option3": "I, III மட்டும் சரி",
      "option4": "எல்லாமே சரி ",
      "correctoption": "b",
      "answer": "II, III மட்டும் சரி",
      "topic": "அளவீடு",
      "topicId": 27,
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 1460,
      "question": "எடை என்பது குறித்து கீழ்காணும் கூற்றுகளில் எது சரியானது?\nI. எடை என்பது ஒரு வழி அளவு\r\nII. எடை என்பது இடத்திற்கு இடம் மாறுபடும்\r\nIII. எடை என்பதன் அலகு நியூட்டன் ஆகும்.",
      "option1": "I, II மட்டும் சரி",
      "option2": "II, III மட்டும் சரி",
      "option3": "I, III மட்டும் சரி",
      "option4": "எல்லாமே சரி ",
      "correctoption": "d",
      "answer": "எல்லாமே சரி ",
      "topic": "அளவீடு",
      "topicId": 27,
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 1461,
      "question": "1ml =?",
      "option1": "1 cm^3",
      "option2": "10 cm^3",
      "option3": "100 cm^3",
      "option4": "1000 cm^3",
      "correctoption": "a",
      "answer": "1 cm^3",
      "topic": "அளவீடு",
      "topicId": 27,
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 1462,
      "question": "கீழ்க்கண்டவற்றுள் எது சரியானது?",
      "option1": "மி.மீ < செ.மீ < கி.மீ < மீ",
      "option2": "மி.மீ < செ.மீ < மீ < கி.மீ",
      "option3": "மி.மீ < மீ < கி.மீ < செ.மீ",
      "option4": "செ.மீ < கி.மீ < மீ < மி.மீ",
      "correctoption": "b",
      "answer": "மி.மீ < செ.மீ < மீ < கி.மீ",
      "topic": "அளவீடு",
      "topicId": 27,
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 1463,
      "question": "கீழ்க்காணும் கூற்றுகளில் எது சரியானது? \r\nI. இயக்கம் என்பது ஒரு பொருளின் சுற்றுப்புறத்தை பொருத்து அதன் நிலையில் ஏற்படும் மாற்றம் ஆகும்.\r\nII. இந்த அண்டத்தில் உள்ள அனைத்து பொருள்களும் இயக்கத்தில் உள்ளன.",
      "option1": " I மட்டும் சரி",
      "option2": "II மட்டும் சரி",
      "option3": "இரண்டும் சரி ",
      "option4": "இரண்டும் தவறு ",
      "correctoption": "c",
      "answer": "இரண்டும் சரி ",
      "topic": "இயக்கம் ",
      "topicId": 28,
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 1464,
      "question": "கீழ்க்காணும் கூற்றுகளில் எது சரியானது? \r\nI. இயற்பியலில், பொருள்களின் நிலை மாறாமல் இருந்தால் அவை ஓய்வாக உள்ளன எனப்படும்.\r\nII. ஒரு மேஜையின் மேல் இருக்கும் புத்தகம், பொருள் ஓய்வு நிலையில் இருப்பதை காட்டுகிறது.",
      "option1": " I மட்டும் சரி",
      "option2": "II மட்டும் சரி",
      "option3": "இரண்டும் சரி ",
      "option4": "இரண்டும் தவறு ",
      "correctoption": "c",
      "answer": "இரண்டும் சரி ",
      "topic": "இயக்கம் ",
      "topicId": 28,
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 1465,
      "question": "இயற்பியலின் இயக்கத்தை எத்தனை வகைப்படுத்தலாம்?",
      "option1": "மூன்று ",
      "option2": "நான்கு ",
      "option3": "ஐந்து ",
      "option4": "ஆறு",
      "correctoption": "b",
      "answer": "நான்கு ",
      "topic": "இயக்கம் ",
      "topicId": 28,
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 1466,
      "question": "ஒரு புள்ளியை மையமாக கொண்டு மீண்டும் மீண்டும் முன்னும் பின்னுமாக இயங்கும் பொருள்களின் இயக்கம்?",
      "option1": "நேரான இயக்கம் ",
      "option2": "வட்ட இயக்கம் ",
      "option3": "அலைவு இயக்கம் ",
      "option4": "ஒழுங்கற்ற இயக்கம் ",
      "correctoption": "c",
      "answer": "அலைவு இயக்கம் ",
      "topic": "இயக்கம் ",
      "topicId": 28,
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 1467,
      "question": "கீழ்காணும் கூற்றுகளில் எது சரியானது? \nI. மகிழுந்து ஒன்று, முதல் ஒரு மணி நேரத்தில் 60 கிலோ மீட்டர் தொலைவையும், இரண்டாவது ஒரு மணி நேரத்தில் 60 கியலா மீட்டர் தொலைவையும் கடக்கிறது எனில், அது சீரான இயக்கத்தை கொண்டிருக்கிறது எனக் கூறலாம்.\nII. சீரான இயக்கத்தில் கால இடைவெளிகளில் அளவு மிகச் சிறியதாகவோ அல்லது மிகப் பெரியதாக இருக்கலாம்.",
      "option1": "I மட்டும் சரி",
      "option2": "II மட்டும் சரி",
      "option3": "இரண்டும் சரி ",
      "option4": "இரண்டும் தவறு ",
      "correctoption": "c",
      "answer": "இரண்டும் சரி ",
      "topic": "இயக்கம் ",
      "topicId": 28,
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 1468,
      "question": "கீழ்காணும் கூற்றுகளில் எது சரியானது?\nI. ஒரு பொருள் சம கால இடைவெளிகளில் சமமற்ற தொலைவினை கடந்தால் அது சீரற்ற இயக்கத்தை மேற்கொண்டுள்ளது என்று பொருளாகும்.\nII. ஒரு பொருள் A என்னும் புள்ளியில் இருந்து B என்ற புள்ளி வரை கடக்கிறது எனில், அந்தப் பொருள் கடந்த நீளம் தொலைவு என்று அழைக்கப்படும்.",
      "option1": "I மட்டும் சரி",
      "option2": "II மட்டும் சரி",
      "option3": "இரண்டும் சரி ",
      "option4": "இரண்டும் தவறு ",
      "correctoption": "c",
      "answer": "இரண்டும் சரி ",
      "topic": "இயக்கம் ",
      "topicId": 28,
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 1469,
      "question": "கீழ்காணும் கூற்றுகளில் எது சரியானது? \nI. திசையை கருதாமல், ஒரு நகரும் பொருள் கடந்த பாதையின் நீளம், அப்பொருள் கடந்த தொலைவு எனக் கூறலாம்.\nII. தொலைவு என்பது எண் மதிப்பை கொண்ட திசையிலி அளவுரு ஆகும்.",
      "option1": "I மட்டும் சரி",
      "option2": "II மட்டும் சரி",
      "option3": "இரண்டும் சரி ",
      "option4": "இரண்டும் தவறு ",
      "correctoption": "c",
      "answer": "இரண்டும் சரி ",
      "topic": "இயக்கம் ",
      "topicId": 28,
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 1470,
      "question": "ஒரு குறிப்பிட்ட திசையில் இயங்கும் பொருள் ஒன்றின் நிலையில் ஏற்படும் மாற்றம் எவ்வாறு அழைக்கப்படுகிறது?",
      "option1": "நீளப்பெயர்ச்சி",
      "option2": "இடப்பெயர்ச்சி ",
      "option3": "காலப் பெயர்ச்சி",
      "option4": "திசை பெயர்ச்சி",
      "correctoption": "b",
      "answer": "இடப்பெயர்ச்சி ",
      "topic": "இயக்கம் ",
      "topicId": 28,
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 1471,
      "question": "கீழ்காணும் கூற்றுகளில் எது சரியானது? \r\nI. வேகம் என்பது எவ்வளவு விரைவாக பொருள் ஒன்று இயங்குகிறது என்பதை குறிக்கிறது.\r\nII. திசைவேகம் என்பது வேகத்தையும் அந்த பொருள் நகரும் திசையையும் குறிக்கிறது",
      "option1": "I மட்டும் சரி",
      "option2": "II மட்டும் சரி",
      "option3": "இரண்டும் சரி ",
      "option4": "இரண்டும் தவறு ",
      "correctoption": "c",
      "answer": "இரண்டும் சரி ",
      "topic": "இயக்கம் ",
      "topicId": 28,
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 1472,
      "question": "SI அளவீட்டு முறையில் வேகத்தின் அலகு?",
      "option1": "மீவி^-1",
      "option2": "மீவி^-2",
      "option3": "மீவி^-3",
      "option4": "எல்லாமே தவறு ",
      "correctoption": "a",
      "answer": "மீவி^-1",
      "topic": "இயக்கம் ",
      "topicId": 28,
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 1473,
      "question": "ஒரு பொருள் 16 மீட்டர் தொலைவை 4 நொடியில் கடக்கிறது எனில், அப்பொருளின் வேகம் என்ன?",
      "option1": "4 மீ/வி",
      "option2": "5 மீ/வி",
      "option3": "6 மீ/வி",
      "option4": "எல்லாமே தவறு ",
      "correctoption": "a",
      "answer": "4 மீ/வி",
      "topic": "இயக்கம் ",
      "topicId": 28,
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 1474,
      "question": "ஒரு பொருள் 16 மீட்டர் தொலைவை 4 நொடியிலும், மேலும் 16 மீட்டர் தொலைவை இரண்டு நொடியிலும் கடக்கிறது எனில் அப்பொருளின் சராசரி வேகம் என்ன?",
      "option1": "5 மீ/வி",
      "option2": "5.33 மீ/வி",
      "option3": "6.7 மீ/வி",
      "option4": "7 மீ/வி",
      "correctoption": "b",
      "answer": "5.33 மீ/வி",
      "topic": "இயக்கம் ",
      "topicId": 28,
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 1475,
      "question": "ஒரு மழைநாளில் வானத்தில் மின்னல் ஏற்பட்ட ஐந்து வினாடிக்குப் பிறகு ஒலி கேட்டது. மின்னல் ஏற்பட்ட இடம் எவ்வளவு தொலைவில் உள்ளது என்பதை கண்டுபிடி.( காற்றில் ஒலியின் வேகம் = 346 மீ/வி)",
      "option1": "1670 மீ",
      "option2": "1730 மீ",
      "option3": "1810 மீ",
      "option4": "1860 மீ",
      "correctoption": "b",
      "answer": "1730 மீ",
      "topic": "இயக்கம் ",
      "topicId": 28,
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 1476,
      "question": "SI முறையில் திசைவேகத்தின் அலகு என்ன?",
      "option1": "மீவி^-1",
      "option2": "மீவி^-2",
      "option3": "மீவி^-3",
      "option4": "எல்லாமே தவறு ",
      "correctoption": "a",
      "answer": "மீவி^-1",
      "topic": "இயக்கம் ",
      "topicId": 28,
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 1477,
      "question": "கீழ்க்காணும் கூற்றுகளில் எது சரியானது? \nI. முடுக்கம் என்பது திசைவேக மாறுபாட்டு வீதம் அல்லது ஓரலகு நேரத்தில் ஏற்படும் திசைவேக மாறுபாடு எனப்படும்.\nII. SI அளவீட்டு முறையில் முடுக்கத்தின் அலகு மீவி^-2 ஆகும்.",
      "option1": "I மட்டும் சரி",
      "option2": "II மட்டும் சரி",
      "option3": "இரண்டும் சரி ",
      "option4": "இரண்டும் தவறு ",
      "correctoption": "c",
      "answer": "இரண்டும் சரி ",
      "topic": "இயக்கம் ",
      "topicId": 28,
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 1478,
      "question": "கீழ்க்கண்டவற்றுள் எது சரியானது?",
      "option1": "முடுக்கம் = ( v - u ) / t",
      "option2": "முடுக்கம் = ( v + u ) / t",
      "option3": "முடுக்கம் = ( v - u + t )",
      "option4": "முடுக்கம் = ( v - u ) × t",
      "correctoption": "a",
      "answer": "முடுக்கம் = ( v - u ) / t",
      "topic": "இயக்கம் ",
      "topicId": 28,
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 1479,
      "question": "கீழ்க்கண்டவற்றுள் எது எதிர் முடுக்கம் எனப்படும்?",
      "option1": "v < u",
      "option2": "v > u",
      "option3": "v = u",
      "option4": "v + u = 0",
      "correctoption": "a",
      "answer": "v < u",
      "topic": "இயக்கம் ",
      "topicId": 28,
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 1480,
      "question": "v = u எனில் a வின் மதிப்பு?",
      "option1": " a = 0",
      "option2": " a = 1",
      "option3": "a = v + u",
      "option4": "இது எதுவும் இல்லை ",
      "correctoption": "a",
      "answer": " a = 0",
      "topic": "இயக்கம் ",
      "topicId": 28,
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 1481,
      "question": "காலத்தை X - அச்சிலும், கடந்த தொலைவை Y - அச்சிலும் வரைந்தால், சீரான இயக்கத்திற்கான வரைபடம் எவ்வாறு இருக்கும்?",
      "option1": "நேர்க்கோட்டில் ",
      "option2": "சாய்வுக்கோட்டில்",
      "option3": "மேலும் கீழுமாய்",
      "option4": "எல்லாமே தவறு ",
      "correctoption": "a",
      "answer": "நேர்க்கோட்டில் ",
      "topic": "இயக்கம் ",
      "topicId": 28,
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 1482,
      "question": "காலம் என்பதை X - அச்சிலும், திசைவேகம் என்பதை Y - அச்சிலும், வரைந்தால், அந்த வரைகோட்டில் கிடைக்கும் பரப்பளவு கீழ்க்கண்டவற்றுள் எதன் மதிப்பிற்கு சமமாக இருக்கும்?",
      "option1": "இடப்பெயர்ச்சி ",
      "option2": "திசைவேகம் ",
      "option3": "காலபெயர்ச்சி",
      "option4": "இது எதுவும் இல்லை ",
      "correctoption": "a",
      "answer": "இடப்பெயர்ச்சி ",
      "topic": "இயக்கம் ",
      "topicId": 28,
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 1483,
      "question": "கீழ்காணும் கூற்றுகளில் எது சரியானது? \r\nI. வாகனத்தில் உள்ள வேகமானி ஒரு குறிப்பிட்ட கன நேரத்தில் நிகழும் வேகத்னத அளக்கும்.\r\nII. ஒரு பரிமாண சீரான இயக்கத்தில் சராசரி திசை வேகமும், உடனடி திசைவேகம் சமமாக இருக்கும்.",
      "option1": "I மட்டும் சரி",
      "option2": "II மட்டும் சரி",
      "option3": "இரண்டும் சரி ",
      "option4": "இரண்டும் தவறு ",
      "correctoption": "c",
      "answer": "இரண்டும் சரி ",
      "topic": "இயக்கம் ",
      "topicId": 28,
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 1484,
      "question": "ஒரு பொருளின் இயக்கத்தை ஆய்வு செய்து மூன்று சமன்பாடுகனள வழங்கியவர் யார்?",
      "option1": "நியூட்டன் ",
      "option2": "கலிலியோ ",
      "option3": "ரூதர்போர்டு",
      "option4": "இவர்கள் யாரும் அல்ல",
      "correctoption": "a",
      "answer": "நியூட்டன் ",
      "topic": "இயக்கம் ",
      "topicId": 28,
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 1485,
      "question": "கீழ்க்கண்டவற்றுள் எது சரியானது?",
      "option1": "V = u + at",
      "option2": "V = u (at)",
      "option3": "V = u - at",
      "option4": " V = u / at",
      "correctoption": "a",
      "answer": "V = u + at",
      "topic": "இயக்கம் ",
      "topicId": 28,
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 1486,
      "question": "கீழ்க்கண்டவற்றுள் எது சரியானது?",
      "option1": "S = ut + 1/2 at^2",
      "option2": "S = ut - 1/2 at^2",
      "option3": "S = ut + 1/2 at",
      "option4": " S = ut - 1/2 at",
      "correctoption": "a",
      "answer": "S = ut + 1/2 at^2",
      "topic": "இயக்கம் ",
      "topicId": 28,
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 1487,
      "question": "கீழ்க்கண்டவற்றுள் எது சரியானது?",
      "option1": "v^2\r= u^2\r + 2as",
      "option2": "v^2\r= u^2\r- 2as",
      "option3": "v^2\r= u^2\r/ 2as",
      "option4": "v^2\r= u + 2as",
      "correctoption": "a",
      "answer": "v^2\r= u^2\r + 2as",
      "topic": "இயக்கம் ",
      "topicId": 28,
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 1488,
      "question": "மகிழுந்து ஒன்றில் வேகத்தடையை பயன்படுத்தும்போது 6 மீ / வினாடி^2 முடுக்கத்தை அது செல்லும் திசைக்கு எதிர் திசையில் ஏற்படுத்துகிறது. நிறுத்த கருவியை பயன்படுத்திய பிறகு இரண்டு விநாடி கழித்து மகிழுந்து நின்றது. அவ்வாறெனில் தொடக்க திசைவேகம் எவ்வளவு?",
      "option1": "10 மீட்டர் / வினாடி",
      "option2": "12 மீட்டர் / வினாடி",
      "option3": "14 மீட்டர் / வினாடி",
      "option4": "16 மீட்டர் / வினாடி",
      "correctoption": "b",
      "answer": "12 மீட்டர் / வினாடி",
      "topic": "இயக்கம் ",
      "topicId": 28,
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 1489,
      "question": "u = 12 மீ / வினாடி, t = 2 வினாடி, a = -6 மீ / வினாடி எனில், இடப்பெயர்ச்சி S =?",
      "option1": "10 மீட்டர் ",
      "option2": "12 மீட்டர் ",
      "option3": "14 மீட்டர் ",
      "option4": "16 மீட்டர் ",
      "correctoption": "b",
      "answer": "12 மீட்டர் ",
      "topic": "இயக்கம் ",
      "topicId": 28,
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 1490,
      "question": "கீழ்காணும் கூற்றுகளில் எது சரியானது? \nI. காற்றுள்ள இடத்தில் கீழ்நோக்கி எறியப்படும் கல் மற்றும் காகிதம் ஆகிய இரண்டில் கல் முதலில் தரையைத் தொடும்.\nII. காற்றில்லாத இடத்தில் கீழ்நோக்கி எறியப்படும் கல் மற்றும் காகிதம் ஆகிய இரண்டில் காகிதம் முதலில் தரையை தொடும்.",
      "option1": "I மட்டும் சரி",
      "option2": "II மட்டும் சரி",
      "option3": "இரண்டும் சரி ",
      "option4": "இரண்டும் தவறு ",
      "correctoption": "c",
      "answer": "இரண்டும் சரி ",
      "topic": "இயக்கம் ",
      "topicId": 28,
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 1491,
      "question": "தடையின்றி தானே விழும் பொருள்களுக்கு அதன் ஆரம்ப திசைவேகம்?",
      "option1": "u = 0",
      "option2": "u > 0",
      "option3": "u < 0",
      "option4": "இது எல்லாமே தவறு ",
      "correctoption": "a",
      "answer": "u = 0",
      "topic": "இயக்கம் ",
      "topicId": 28,
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 1492,
      "question": "கீழ்க்கண்டவற்றில் எது சரியானது?",
      "option1": "v = gt",
      "option2": "v = g + t",
      "option3": "v = g - t",
      "option4": "v = g / t",
      "correctoption": "a",
      "answer": "v = gt",
      "topic": "இயக்கம் ",
      "topicId": 28,
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 1493,
      "question": "கீழ்காணும் கூற்றுகளில் எது சரியானது?\nI. ஒரு பொருளை செங்குத்தாக மேல் நோக்கி எறிந்தால், அப்பொருளின் திசை வேகம் படிப்படியாக அதிகரிக்கும்.\nII. ஒரு பொருளை செங்குத்தாக மேல் நோக்கி எறிந்தால்,அப்பொருளின் திசை வேகம் படிப்படியாக குறைந்து, சுழி மதிப்பை பெறும்..",
      "option1": "I மட்டும் சரி",
      "option2": "II மட்டும் சரி",
      "option3": "இரண்டும் சரி ",
      "option4": "இரண்டும் தவறு ",
      "correctoption": "b",
      "answer": "II மட்டும் சரி",
      "topic": "இயக்கம் ",
      "topicId": 28,
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 1494,
      "question": "கீழ்காணும் கூற்றுகளில் எது சரியானது? \nI. ஒரு பொருளை மேல் நோக்கி எறியும் போது அது புவியீர்ப்பு திசைக்கு நேர் திசையில் செல்கிறது. மேலும் அதன் திசை வேகம் படிப்படியாக அதிகரிக்கிறது.\nII. ஒரு பொருளை மேல் நோக்கி எரியும் போது அது புவியீர்ப்பு திசைக்கு எதிர் திசையில் செல்கிறது. மேலும் அதன் திசைவேகம் படிப்படியாக குறைகிறது.",
      "option1": "I மட்டும் சரி",
      "option2": "II மட்டும் சரி",
      "option3": "இரண்டும் சரி ",
      "option4": "இரண்டும் தவறு ",
      "correctoption": "b",
      "answer": "II மட்டும் சரி",
      "topic": "இயக்கம் ",
      "topicId": 28,
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 1495,
      "question": "கீழ்காணும் கூற்றுகளில் எது சரியானது? \nI.பொருள் ஒன்று வட்டப்பாதையில் மாறாத வேகத்தில் செல்லும்போது திசை மாறும் ஆனால், திசைவேகம் மாறாது.\nII. பொருள் ஒன்று வட்டப்பாதையில் மாறாத வேகத்தில் செல்லும்போது திசையும், திசை வேகமும் மாறும்.",
      "option1": "I மட்டும் சரி",
      "option2": "II மட்டும் சரி",
      "option3": "இரண்டும் சரி ",
      "option4": "இரண்டும் தவறு ",
      "correctoption": "b",
      "answer": "II மட்டும் சரி",
      "topic": "இயக்கம் ",
      "topicId": 28,
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 1496,
      "question": "சீரான வட்ட இயக்கத்தின் வேகம் கீழ்காணும் எந்த சமன்பாட்டினை கொண்டு அறியப்படுகிறது?",
      "option1": " V = 2πr / t",
      "option2": "V = 2πr + t",
      "option3": "V = 2πr - t",
      "option4": " V = 2πrt",
      "correctoption": "a",
      "answer": " V = 2πr / t",
      "topic": "இயக்கம் ",
      "topicId": 28,
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 1497,
      "question": "கீழ்காணும் கூற்றுகளில் எது சரியானது? \nI. ஒரு பொருளினுடைய திசைவேகத்தின் எண் மதிப்பு அல்லது திசை மாறுபட்டால் அப்பொருள் முடுக்கப்படுகிறது எனலாம்.\nII. வட்டப் பாதையில் மாறாத வேகத்தில் செல்லும் கல் ஒன்று முடுக்கப்பட்ட இயக்கத்தை கொண்டுள்ளது.",
      "option1": "I மட்டும் சரி",
      "option2": "II மட்டும் சரி",
      "option3": "இரண்டும் சரி ",
      "option4": "இரண்டும் தவறு ",
      "correctoption": "c",
      "answer": "இரண்டும் சரி ",
      "topic": "இயக்கம் ",
      "topicId": 28,
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 1498,
      "question": "மையநோக்கு முடுக்கத்தின் சரியான சமன்பாடு எது?",
      "option1": "a = v / r",
      "option2": "a = vr",
      "option3": "a = v^2\r / r",
      "option4": "எல்லாமே தவறு ",
      "correctoption": "c",
      "answer": "a = v^2\r / r",
      "topic": "இயக்கம் ",
      "topicId": 28,
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 1499,
      "question": "மையநோக்கு விசையின் எண் மதிப்பு எவ்வாறு கணக்கிடப்படுகிறது?",
      "option1": "F = mv / r",
      "option2": "F = mv^2\r / r",
      "option3": "F = mv^2\rr",
      "option4": "F = mvr",
      "correctoption": "b",
      "answer": "F = mv^2\r / r",
      "topic": "இயக்கம் ",
      "topicId": 28,
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 1500,
      "question": "900 கிலோ கிராம் நிறையுடைய மகிழுந்து ஒன்று 10 மீ / வினாடி வேகத்தில் 25 மீட்டர் ஆரம் உடைய வட்டத்தை சுற்றி வருகிறது. எனில் மகிழுந்தின் மீது செயல்படும் முடுக்கம் எவ்வளவு?",
      "option1": "4 மீ / நொடி^2",
      "option2": "6 மீ / நொடி^2",
      "option3": "8 மீ / நொடி^2",
      "option4": "10 மீ / நொடி^2",
      "correctoption": "a",
      "answer": "4 மீ / நொடி^2",
      "topic": "இயக்கம் ",
      "topicId": 28,
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 1501,
      "question": "900 கிலோ கிராம் நிறையுடைய மகிழுந்தின் மையநோக்கு முடுக்கம் 4 மீட்டர் / நொடி^2 எனில் மகிழுந்தின் மீது செயல்படும் நிகர விசை எவ்வளவு?",
      "option1": "3200 நியூட்டன்",
      "option2": "3400 நியூட்டன்",
      "option3": "3600 நியூட்டன்",
      "option4": "3800 நியூட்டன்",
      "correctoption": "c",
      "answer": "3600 நியூட்டன்",
      "topic": "இயக்கம் ",
      "topicId": 28,
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 1502,
      "question": "கீழ்க்கண்டவற்றுள் எந்த விசை மைய நோக்கு விசை போல செயல்படும்? \r\nI. ஈர்ப்பு விசை\r\nII. உராய்வு விசை.\r\nIII. காந்தவிசை",
      "option1": "I, II மட்டும்",
      "option2": "II, III மட்டும்",
      "option3": " I, III மட்டும்",
      "option4": "இவை அனைத்தும் ",
      "correctoption": "d",
      "answer": "இவை அனைத்தும் ",
      "topic": "இயக்கம் ",
      "topicId": 28,
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 1503,
      "question": "கீழ்க்கண்டவற்றுள் எது மையவிலக்கு விசைக்கு எடுத்துக்காட்டு ஆகும்? \r\nI. பூமி சூரியனை சுற்றி வருவது\r\nII. கடிகாரத்தின் வினாடி முள்ளின் இயக்கம்\r\nIII. துணி துவைக்கும் இயந்திரத்தில் உள்ள துணி உலர்த்தி.",
      "option1": "I, II மட்டும்",
      "option2": "II, III மட்டும்",
      "option3": " I, III மட்டும்",
      "option4": "III மட்டும்",
      "correctoption": "d",
      "answer": "III மட்டும்",
      "topic": "இயக்கம் ",
      "topicId": 28,
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 1504,
      "question": "கூற்று (A): நம்மை சுற்றியுள்ள பொருள்கள் அனைத்தும் ஒன்றையொன்று சார்ந்து உள்ளன. அவற்றில் சில ஓய்வு நிலையிலும் சில இயங்கும் நிலையிலும் உள்ளன.\nகூற்று (B): ஓய்வும் இயக்கமும் ஒன்றுடன் ஒன்று தொடர்பற்றவை.",
      "option1": "கூற்று A, B இரண்டும் சரி",
      "option2": "கூற்று A, B இரண்டும் தவறு ",
      "option3": "கூற்று A சரி, B தவறு",
      "option4": "கூற்று A தவறு, B சரி",
      "correctoption": "c",
      "answer": "கூற்று A சரி, B தவறு",
      "topic": "இயக்கவியல்",
      "topicId": 29,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1505,
      "question": "ஓய்வில் உள்ள ஒரு பொருளை இயக்கத்திற்க்கும், இயக்கத்தில் உள்ள ஒரு பொருளை ஓய்வுநிலைக்கும், இயங்கும் பொருளை வேகமாக இயக்குவதற்கும், அப்பொருளின் வேகத்தை குறைப்பதற்கும், நகரும் பொருளின் திசையினை மாற்றவும் உதவுவது__________?",
      "option1": "உந்தம்",
      "option2": "முடுக்கம் ",
      "option3": "திசைவேகம் ",
      "option4": "விசை",
      "correctoption": "d",
      "answer": "விசை",
      "topic": "இயக்கவியல்",
      "topicId": 29,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1506,
      "question": "பொதுவாக விசை என்பது?",
      "option1": "உதைத்தல் ",
      "option2": "தள்ளுதல் ",
      "option3": "இழுத்தல் ",
      "option4": "B, C இரண்டும்",
      "correctoption": "d",
      "answer": "B, C இரண்டும்",
      "topic": "இயக்கவியல்",
      "topicId": 29,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1507,
      "question": "விசை என்பதை தன் மூன்று இயக்க விதிகள் மூலம் விளக்கிய அறிவியல் அறிஞர்___________",
      "option1": "கலிலியோ ",
      "option2": "ப்ஃளமிங்",
      "option3": "சர் ஐசக் நியூட்டன் ",
      "option4": "அரிஸ்டாட்டில் ",
      "correctoption": "c",
      "answer": "சர் ஐசக் நியூட்டன் ",
      "topic": "இயக்கவியல்",
      "topicId": 29,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1508,
      "question": "விசையின் செயல்பாட்டால் பொருள் மீது ஏற்படும் விளைவுகளைப் பற்றி பயிலும் அறிவியல் பாடம்___________",
      "option1": "நிலையியல்",
      "option2": "இயந்திரவியல் ",
      "option3": "இயங்கியல்",
      "option4": "இயக்கவியல்",
      "correctoption": "b",
      "answer": "இயந்திரவியல் ",
      "topic": "இயக்கவியல்",
      "topicId": 29,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1509,
      "question": "கூற்று (A): விசையின் செயல்பாட்டால் ஓய்வு நிலையிலுள்ள பொருள் மீது ஏற்படும் விளைவுகளைப் பற்றி அறியும் அறிவியல் நிலையியல் ஆகும்.\nகூற்று (B): விசையின் செயல்பாட்டால் இயக்கநிலையிலுள்ள பொருள் மீது ஏற்படும் விளைவுகளைப் பற்றி அறியும் அறிவியல் இயக்கவியல் ஆகும்.",
      "option1": "கூற்று A, B இரண்டும் சரி",
      "option2": "கூற்று A, B இரண்டும் தவறு",
      "option3": "கூற்று A சரி, B தவறு",
      "option4": "கூற்று A தவறு, B சரி",
      "correctoption": "a",
      "answer": "கூற்று A, B இரண்டும் சரி",
      "topic": "இயக்கவியல்",
      "topicId": 29,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1510,
      "question": "கூற்று (A): இயக்கவியல் என்பது இயக்கத்தை ஏற்படுத்தும் விசையினைக் கருத்தில் கொள்ளாமல் அதனால் ஏற்படும் இடப்பெயர்ச்சியை மட்டுமே விளக்குவது இயக்கவியல் ஆகும்.\nகூற்று (B): பொருளின் இயக்கத்தையும், அதற்குக் காரணமான விசை பற்றியும் விளக்குவது இயக்கவிசையியல் ஆகும்.",
      "option1": "கூற்று A, B இரண்டும் சரி",
      "option2": "கூற்று A, B இரண்டும் தவறு",
      "option3": "கூற்று A சரி, B தவறு",
      "option4": "கூற்று A தவறு, B சரி",
      "correctoption": "d",
      "answer": "கூற்று A தவறு, B சரி",
      "topic": "இயக்கவியல்",
      "topicId": 29,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1511,
      "question": "இயங்குகின்ற பொருள்கள் யாவும் தாமாகவே இயற்கையான தத்தமு  ஓய்வுநிலைக்கு வந்து சேரும். அவற்றினை ஓய்வு நிலைக்கு கொண்டு வர புறவிசை எதுவும் தேவையில்லை என்றுக் கூறிய அறிவியல் அறிஞர்_______",
      "option1": "கலிலியோ ",
      "option2": "நியூட்டன் ",
      "option3": "அரிஸ்டாட்டில் ",
      "option4": "ப்ஃளமிங் ",
      "correctoption": "c",
      "answer": "அரிஸ்டாட்டில் ",
      "topic": "இயக்கவியல்",
      "topicId": 29,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1512,
      "question": "கூற்று (A): புறவிசை ஏதும் இல்லாமல் இயங்கும் பொருட்களின் இயக்கத்தினை “இயற்கையான இயக்கம்” (விசை சார்பற்ற இயக்கம்) எனக் கூறியவர் அரிஸ்டாட்டில் ஆவார்.\nகூற்று (B): இயங்கும் பொருட்களை ஓய்வுநிலைக்குக் கொண்டு வர புறவிசை தேவைப்படும் எனில், அவ்வகை இயக்கத்தினை “இயற்கைக்கு மாறான இயக்கம்” (விசை சார்பு இயக்கம்) எனக் கூறியவர் கலிலியோ ஆவார்.",
      "option1": "கூற்று A, B இரண்டும் சரி",
      "option2": "கூற்று A, B இரண்டும் தவறு",
      "option3": "கூற்று A சரி, B தவறு",
      "option4": "கூற்று A தவறு, B சரி",
      "correctoption": "c",
      "answer": "கூற்று A சரி, B தவறு",
      "topic": "இயக்கவியல்",
      "topicId": 29,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1513,
      "question": "இரு வேறு நிறை கொண்ட பொருள்கள் சம உயரத்தில் இருந்து விழும் போது அதிக நிறை கொண்ட பொருள் வெகு வேகமாக விழும் என்றுரைத்தவர்________",
      "option1": "கலிலியோ ",
      "option2": "அரிஸ்டாட்டில் ",
      "option3": "ஐசக் நியூட்டன் ",
      "option4": "கெப்ளர் ",
      "correctoption": "b",
      "answer": "அரிஸ்டாட்டில் ",
      "topic": "இயக்கவியல்",
      "topicId": 29,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1514,
      "question": "இயக்கம், விசை மற்றும் நிலைமம் பற்றிய கலிலியோ கூற்றுக்களில் தவறானதைக் கண்டுபிடி.\n1) இயற்கையில் உள்ள புவிசாராத பொருள்கள் யாவும் தத்தமு இயல்பான ஓய்வு நிலையிலோ அல்லது சீரான இயக்க நிலையிலோ தொடர்ந்து இருக்கும்.\n2) புறவிசை ஏதும் செயல் படாத வரை பொருள்கள் யாவும் தத்தமு முந்தைய நிலையிலேயே தொடர்ந்து இருக்கும்.\n3) பொருளின் மீது விசையின் தாக்கம் இருக்கும்போது, தம் நிலை மாற்றத்தினை தவிர்க்க முயலும் தன்மை அதன் நிலைமம் எனப்படும்.",
      "option1": "1 மட்டும் தவறு",
      "option2": "2 மட்டும் தவறு",
      "option3": "3 மட்டும் தவறு",
      "option4": "அனைத்தும் தவறு",
      "correctoption": "a",
      "answer": "1 மட்டும் தவறு",
      "topic": "இயக்கவியல்",
      "topicId": 29,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1515,
      "question": "வெற்றிடத்தில் வெவ்வேறு நிறை கொண்ட பொருள்கள் யாவும் ஒரே உயரத்தில் இருந்து விழும் போது, அவை ஒரே நேரத்தில் தரையை வந்தடையும் என்று கூறிய அறிவியல் அறிஞர்_____________",
      "option1": "அரிஸ்டாட்டில் ",
      "option2": "கலிலியோ ",
      "option3": "ஐசக் நியூட்டன் ",
      "option4": "கெப்ளர் ",
      "correctoption": "b",
      "answer": "கலிலியோ ",
      "topic": "இயக்கவியல்",
      "topicId": 29,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1516,
      "question": "கூற்று (A): தொடர்ந்து இயங்கி கொண்டுள்ள வாகனத்தில் திடீரென வேகத்தடை ஏற்படும்போது பேருந்து நின்றுவிட்டாலும், பயணியர் தொடர்ந்து இயக்க நிலையிலேயே இருக்க முயற்சிப்பதால் பயணியர் பின்னோக்கி தள்ளப்படுகின்றார்.\nகூற்று (B): ஓய்வு நிலையில் உள்ள பேருந்து, திடீரென நகர ஆரம்பிக்கும் பொழுது, அவற்றுடன் இணைந்த பயணியர், தொடர்ந்து ஓய்வில் இருக்க முயல்கின்றனர். எனவே பேருந்து நகர்ந்தாலும், அவர்கள் தமது பழைய நிலையை  தக்க வைக்க முன்னோக்கி சாய்கின்றனர்.",
      "option1": "கூற்று A, B இரண்டும் சரி",
      "option2": "கூற்று A, B இரண்டும் தவறு",
      "option3": "கூற்று A சரி, B தவறு",
      "option4": "கூற்று A தவறு, B சரி",
      "correctoption": "b",
      "answer": "கூற்று A, B இரண்டும் தவறு",
      "topic": "இயக்கவியல்",
      "topicId": 29,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1517,
      "question": "ஒவ்வொரு பொருளும் தன்மீது சமன் செய்யப்படாத புறவிசை ஏதும் செயல்படாத வரையில், தமது ஓய்வு நிலையையோ, அல்லது சென்று கொண்டிருக்கும் நேர்க்கோட்டு இயக்க நிலையையோ மாற்றுவதை எதிர்க்கும் தன்மை___________",
      "option1": "உந்தம் ",
      "option2": "முடுக்கம் ",
      "option3": "திசைவேகம் ",
      "option4": "நிலைமம்",
      "correctoption": "d",
      "answer": "நிலைமம்",
      "topic": "இயக்கவியல்",
      "topicId": 29,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1518,
      "question": "கண்ணாடி குவளை ஒன்று நாணயம் வைக்கப்பட்ட காகித அட்டையால் மூடப்பட்டுள்ளது. காகித அட்டை நகர்த்தப்பட்டவுடன் நாணயமானது குவளையில் விழுவதற்கான காரணம்.",
      "option1": "இயக்கத்தில் நிலைமம்",
      "option2": "ஓய்வில் நிலைமம்",
      "option3": "புவியீர்ப்பு விசை ",
      "option4": "B, C இரண்டும்",
      "correctoption": "d",
      "answer": "B, C இரண்டும்",
      "topic": "இயக்கவியல்",
      "topicId": 29,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1519,
      "question": "கீழ்க்கண்டவற்றுள் நிலைமத்தின் வகைகளுல் பொருந்தாதது.",
      "option1": "விசையின் திசையில் நிலைமம்",
      "option2": "ஓய்வில் நிலைமம் ",
      "option3": "இயக்கத்தில் நிலைமம்",
      "option4": "திசையில் நிலைமம்",
      "correctoption": "a",
      "answer": "விசையின் திசையில் நிலைமம்",
      "topic": "இயக்கவியல்",
      "topicId": 29,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1520,
      "question": "பொருத்துக: \nநிலைமம் பண்பு\nA) ஓய்வில் நிலைமம் - 1] இயற்கைக்கு மாறான இயக்கம்\nB) இயக்கத்தில் நிலைமம் - 2] இயக்க நிலை மாற்றத்தை எதிர்க்கும் பண்பு\nC) திசையில் நிலைமம் - 3] திசை மாற்றத்தினை எதிர்க்கும் பண்பு\nD) விசை சார்பு இயக்கம் - 4] ஓய்வு நிலை மாற்றத்தை எதிர்க்கும் பண்பு",
      "option1": " 1 2 3 4",
      "option2": "2 1 4 3",
      "option3": "4 2 3 1",
      "option4": "1 3 2 4",
      "correctoption": "c",
      "answer": "4 2 3 1",
      "topic": "இயக்கவியல்",
      "topicId": 29,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1521,
      "question": "பொருத்துக:\nஅ) இயக்கத்தில் நிலைமம் - 1] பழுத்த பின் விழும் பழங்கள்\nஆ) திசையில் நிலைமம் - 2] நீளம் தாண்டுதல்\nஇ) ஓய்வில் நிலைமம் - 3] வளைபாதையில் செல்லும் மகிழுந்து\nஈ) விசைசார்பற்ற இயக்கம் - 4] இயற்கையான இயக்கம்",
      "option1": " 1 2 3 4",
      "option2": "2 3 1 4",
      "option3": "4 2 3 1",
      "option4": "1 3 2 4",
      "correctoption": "b",
      "answer": "2 3 1 4",
      "topicId": 29
    },
    {
      "questionId": 1522,
      "question": "திசைவேகமோ, நிறையோ அதிகமானால் விசையின் தாக்கம்_________",
      "option1": "குறையும்",
      "option2": "மாறாது ",
      "option3": "அதிகமாகும்",
      "option4": "திசைவேகத்தை பொருத்து மாறுபடும்",
      "correctoption": "c",
      "answer": "அதிகமாகும்",
      "topic": "இயக்கவியல்",
      "topicId": 29,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1523,
      "question": "இயங்கும் பொருளின் நிறை மற்றும் திசைவேகத்தின் பெருக்கற் பலன்__________",
      "option1": "முடுக்கம் ",
      "option2": "திசைவேகம் ",
      "option3": "உந்தம் ",
      "option4": "இடப்பெயர்ச்சி ",
      "correctoption": "c",
      "answer": "உந்தம் ",
      "topic": "இயக்கவியல்",
      "topicId": 29,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1524,
      "question": "நியூட்டனின் எந்த விதி ஒவ்வொரு பொருளும் புறவிசை ஏதும் செயல்படாத வரையில், தமது ஓய்வு நிலையிலோ அல்லது சீராக இயங்கிக் கொண்டிருக்கும் நேர்க்கோட்டு நிலையிலோ தொடர்ந்து இருக்கும் என கூறுகிறது.",
      "option1": "நியூட்டன் முதல் விதி",
      "option2": "நியூட்டன் இரண்டாம் விதி",
      "option3": "நியூட்டன் மூன்றாம் விதி",
      "option4": "விசையின் விதி",
      "correctoption": "a",
      "answer": "நியூட்டன் முதல் விதி",
      "topic": "இயக்கவியல்",
      "topicId": 29,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1525,
      "question": "எண் மதிப்பும் திசையும் கொண்ட விசை \rஒரு________",
      "option1": "ஸ்கேலார்",
      "option2": "வெக்டார்",
      "option3": "கோணஉந்தம் ",
      "option4": "முடுக்கம் ",
      "correctoption": "b",
      "answer": "வெக்டார்",
      "topic": "இயக்கவியல்",
      "topicId": 29,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1526,
      "question": "கூற்று (A): இரண்டு அல்லது இரண்டிற்கும் மேற்பட்ட சமமான அல்லது சமமற்ற விசைகள், ஒரே திசையில் ஒரு பொருள் மீது இணையாகச் செயல்பட்டால் அவை ஒத்த இணைவிசைகள் என்றழைக்கப்படுகின்றன. \nகூற்று (B): இரண்டு அல்லது இரண்டிற்கு மேற்பட்ட சமமான அல்லது சமமற்ற விசைகள், எதிர் எதிர் திசையில் ஒரு பொருள் மீது இணையாகச் செயல்பட்டால் அவை மாறுபட்ட இணைவிசைகள் என்றழைக்கப்படுகின்றன.",
      "option1": "கூற்று A, B இரண்டும் சரி",
      "option2": "கூற்று A, B இரண்டும் தவறு",
      "option3": "கூற்று A சரி, B தவறு",
      "option4": "கூற்று A தவறு, B சரி",
      "correctoption": "a",
      "answer": "கூற்று A, B இரண்டும் சரி",
      "topic": "இயக்கவியல்",
      "topicId": 29,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1527,
      "question": "ஒரு பொருள் மீது பல்வேறு விசைகள் செயல்படும்போது, அவற்றின் மொத்த விளைவை ஏற்படுத்தும் ஒரு தனித்த விசை________",
      "option1": "தொகுபயனற்ற விசை",
      "option2": "தொகுபயன் விசை",
      "option3": "நேர்க்கோட்டு உந்தம் ",
      "option4": "கோண உந்தம் ",
      "correctoption": "b",
      "answer": "தொகுபயன் விசை",
      "topic": "இயக்கவியல்",
      "topicId": 29,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1528,
      "question": "கூற்று (A): தொகுபயன் விசையின் மதிப்பு சுழி எனில் பொருள் சமநிலையில் உள்ளதென அறியலாம். இவ்விசைகள் சமன் செய்யப்பட்ட விசைகள் எனப்படும்.\nகூற்று (B): தொகுபயன் விசை மதிப்பு சுழியில்லை எனில், அவை பொருட்களின் இயக்கத்திற்கு காரணமாக அமைகின்றன. இது சமன் செய்யப்படாத விசைகள் எனப்படும்.",
      "option1": "கூற்று A, B இரண்டும் சரி",
      "option2": "கூற்று A, B இரண்டும் தவறு",
      "option3": "கூற்று A சரி, B தவறு",
      "option4": "கூற்று A தவறு, B சரி",
      "correctoption": "a",
      "answer": "கூற்று A, B இரண்டும் சரி",
      "topic": "இயக்கவியல்",
      "topicId": 29,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1529,
      "question": "கீழ்க்கண்டவற்றுள் சமன்செய்யப்படாத விசைகளுடன் தொடர்பில்லாதது எது.",
      "option1": "கிணற்றில் இருந்து நீர் எடுக்க செயல்படும் விசை",
      "option2": "நெம்புகோலின் மீது செயல்படும் விசை ",
      "option3": "தராசுத்தட்டுகளில் செயல்படும் விசை ",
      "option4": "புவியீர்ப்பு விசை ",
      "correctoption": "d",
      "answer": "புவியீர்ப்பு விசை ",
      "topic": "இயக்கவியல்",
      "topicId": 29,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1530,
      "question": "தொகுபயன் விசைக்கு சமமான ஆனால் எதிர் திசையில் செயல்படும் ஒரு விசையானது, பொருட்களை சம நிலைக்கு கொண்டுவர உதவுகிறது இவ்விசை எவ்வாறு அழைக்கப்படுகிறது.",
      "option1": "நேர் சமனி",
      "option2": "எதிர் சமனி",
      "option3": "முன்னோக்கு சமனி",
      "option4": "பின்னோக்கு சமனி",
      "correctoption": "b",
      "answer": "எதிர் சமனி",
      "topic": "இயக்கவியல்",
      "topicId": 29,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1531,
      "question": "கூற்று: கதவினை திறக்க அல்லது மூட, விசையினை விளிம்புகளில் செலுத்துவது எளிதானதாகும். \nகாரணம்: கதவின் இணைப்பு அச்சிலிருந்து விளிம்பானது தொலை தூரத்தில் உள்ளது. எனவே அங்கு செயல்படும் விசை அதிக சுழல் விளைவினை ஏற்படுத்துகிறது.",
      "option1": "கூற்று மற்றும் காரணம் சரி, காரணம் கூற்றிற்க்கான சரியான விளக்கமல்ல.",
      "option2": "கூற்று மற்றும் காரணம் சரி, காரணம் கூற்றிற்க்கான சரியான விளக்கமாகும்",
      "option3": "கூற்று சரி காரணம் தவறு ",
      "option4": "கூற்று தவறு காரணம் சரி ",
      "correctoption": "b",
      "answer": "கூற்று மற்றும் காரணம் சரி, காரணம் கூற்றிற்க்கான சரியான விளக்கமாகும்",
      "topic": "இயக்கவியல்",
      "topicId": 29,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1532,
      "question": "பொருத்துக: \r\nA) சுழற் அச்சு - 1] (1 கி செ.மீ^-2) \r\nB) சுழற் புள்ளி - 2] (10^5\rடைன்) \r\nC) 1 டைன் - 3] கதவில் உள்ள நிலையான இணைப்பு அச்சு\r\nD) 1 நியூட்டன் - 4] தண்டானது மையமாக வைத்து சுழலும் புள்ளி",
      "option1": " 1 2 3 4",
      "option2": "2 3 1 4",
      "option3": "3 4 1 2",
      "option4": " 1 3 2 4",
      "correctoption": "c",
      "answer": "3 4 1 2",
      "topic": "இயக்கவியல்",
      "topicId": 29,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1533,
      "question": "இரு சமமான இணை விசைகள் ஒரே நேரத்தில் ஒரு பொருளின் இரு வேறு புள்ளிகளின் மீது எதிர் எதிர் திசையில் செயல்பட்டால், அவை _________",
      "option1": "இரட்டை விசைகள்",
      "option2": "ஒற்றை விசைகள்",
      "option3": "இரட்டை",
      "option4": "A மற்றும் C இரண்டும்",
      "correctoption": "d",
      "answer": "A மற்றும் C இரண்டும்",
      "topic": "இயக்கவியல்",
      "topicId": 29,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1534,
      "question": "இரட்டைகளின் தொகுபயன்விசை மதிப்பு சுழியானதால் கீழ்க்கண்ட எந்த விளைவினை ஏற்படுத்தும்.",
      "option1": "நேர்க்கோட்டு இயக்கம் ",
      "option2": "சுழல்விளைவு",
      "option3": "எதிர் சுழல் விளைவு",
      "option4": "கோண இயக்கம் ",
      "correctoption": "b",
      "answer": "சுழல்விளைவு",
      "topic": "இயக்கவியல்",
      "topicId": 29,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1535,
      "question": "கீழ்க்கண்டவற்றுள் இரட்டைகளின் திருப்புத்திறனுடன் பொருந்தாதது எது?",
      "option1": "நெம்புகோல் ",
      "option2": "நீர் குழாய் திறத்தல் மற்றும் மூடுதல்",
      "option3": "திருகின் சுழற்சி ",
      "option4": "பம்பரத்தின் சுழற்சி ",
      "correctoption": "a",
      "answer": "நெம்புகோல் ",
      "topic": "இயக்கவியல்",
      "topicId": 29,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1536,
      "question": "இரட்டையின் சுழற்விளைவானது எதனை கொண்டு அளவிடப்படுகிறது?",
      "option1": "சுழல் மதிப்பு ",
      "option2": "திருப்புத்திறன்‌ மதிப்பு",
      "option3": "நேர்க்கோட்டு உந்த மதிப்பு",
      "option4": "மேற்கண்ட எதுவுமில்லை ",
      "correctoption": "b",
      "answer": "திருப்புத்திறன்‌ மதிப்பு",
      "topic": "இயக்கவியல்",
      "topicId": 29,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1537,
      "question": "கூற்று (A): திருப்புத்திறனின் திசை, பொருட்களின் சுழற்சி வலஞ்சுழியாக இருப்பின் நேர்க்குறியாக எடுத்துக்கொள்ளப்பட வேண்டும்.\nகூற்று (B): திருப்புத்திறனின் திசை, பொருட்களின் சுழற்சி இடஞ்சுழியாக இருப்பின் எதிர்க்குறியாக எடுத்துக்கொள்ளப்பட வேண்டும்.",
      "option1": "கூற்று A, B இரண்டும் சரி",
      "option2": "கூற்று A, B இரண்டும் தவறு",
      "option3": "கூற்று A சரி, B தவறு",
      "option4": "கூற்று A தவறு, B சரி",
      "correctoption": "b",
      "answer": "கூற்று A, B இரண்டும் தவறு",
      "topic": "இயக்கவியல்",
      "topicId": 29,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1538,
      "question": "விசையின் திருப்புத்திறனை பயன்படுத்தி செயல்படும் செயல்பாடுகளுல் பொருந்தாது எது?",
      "option1": "பற்சக்கரங்கள்",
      "option2": "ஏற்றப்பலகை",
      "option3": "பம்பரத்தின் சுழற்சி ",
      "option4": "திருப்புச்சக்கரம்",
      "correctoption": "c",
      "answer": "பம்பரத்தின் சுழற்சி ",
      "topic": "இயக்கவியல்",
      "topicId": 29,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1539,
      "question": "சமநிலையில் உள்ள பொருள் ஒன்றின் மீது சம மதிப்புள்ள அல்லது சம மதிப்பற்ற விசைகள் இணையாகவோ அல்லது எதிர் இணையாகவோ செயல்பட்டால் அப்பொருளின் மீது செயல்படும் மொத்த வலஞ்சுழி திருப்புத்திறனும், மொத்த இடஞ்சுழி திருப்புத்திறனும் ----------- ஆக இருக்கும்",
      "option1": "ஒன்றுக்கொன்று மாறுபட்டு",
      "option2": "முடிவிலியாக அமையும்",
      "option3": "சமமாக ",
      "option4": "மாறிலி",
      "correctoption": "c",
      "answer": "சமமாக ",
      "topic": "இயக்கவியல்",
      "topicId": 29,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1540,
      "question": "நியூட்டனின் எந்த விதி \" விசையின் விதி \"என்று அழைக்கப்படுகிறது",
      "option1": "நியூட்டனின் முதல் விதி",
      "option2": "நியூட்டனின் இரண்டாம் விதி ",
      "option3": "நியூட்டனின் மூன்றாம் விதி ",
      "option4": "நிலைம விதி",
      "correctoption": "b",
      "answer": "நியூட்டனின் இரண்டாம் விதி ",
      "topic": "இயக்கவியல்",
      "topicId": 29,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1541,
      "question": "பொருத்துக: ( பன்னாட்டு அலகு)\nA) உந்தம் - 1] நியூட்டன்\nB) விசையின் திருப்புத்திறன் - 2] கிகி மீவி^-1\nC) ஈர்ப்பியல் விசை - 3] நியூட்டன் மீட்டர்\nD) விசை - 4] கிலோகிராம் விசை",
      "option1": "1 2 3 4",
      "option2": "2 3 4 1",
      "option3": " 3 4 1 2",
      "option4": " 1 3 2 4",
      "correctoption": "b",
      "answer": "2 3 4 1",
      "topic": "இயக்கவியல்",
      "topicId": 29,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1542,
      "question": "ஒரு கிலோகிராம் நிறையுடைய பொருளொன்றை 1 மீவி^-2 அளவிற்கு முடுக்குவிக்க தேவைப்படும் விசையின் அளவு___________",
      "option1": "1 நியூட்டன் ",
      "option2": "1 நியூட்டன் மீட்டர் ",
      "option3": "105 டைன்",
      "option4": "A, C இரண்டும்",
      "correctoption": "d",
      "answer": "A, C இரண்டும்",
      "topic": "இயக்கவியல்",
      "topicId": 29,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1543,
      "question": "1 கிராம் நிறையுடைய பொருளொன்றை 1 செ.மீ^-2 அளவிற்கு முடுக்குவிக்க தேவைப்படும் விசையின் அளவு_________",
      "option1": "1 நியூட்டன் ",
      "option2": "1டைன்",
      "option3": "1 கி செ.மீ^-2",
      "option4": "B, C இரண்டும்",
      "correctoption": "d",
      "answer": "B, C இரண்டும்",
      "topic": "இயக்கவியல்",
      "topicId": 29,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1544,
      "question": "ஓரலகு விசை என்றழைக்கப்படுவது?",
      "option1": "1 நியூட்டன் ",
      "option2": "1 டைன்",
      "option3": "1 முடுக்கம் ",
      "option4": "மேற்கண்ட எதுவுமில்லை ",
      "correctoption": "a",
      "answer": "1 நியூட்டன் ",
      "topic": "இயக்கவியல்",
      "topicId": 29,
      "standard": "10th",
      "explanation": "ஓரலகு விசை:\n \n1 கிலோகிராம் நிறையுள்ள பொருளொன்றை 1 மீவி−2 அளவிற்கு முடுக்கவிக்க தேவைப்படும் விசையின் அளவு ஒரு நியூட்டன் (1 𝑁) ஆகும். இது ஓரலகு விசை என்றழைக்கப்படுகிறது."
    },
    {
      "questionId": 1545,
      "question": "ஓரலகு நிறையுள்ள (1 கி கி) பொருளொன்றை புவியின் ஈர்ப்பு முடுக்கதிற்கு இணையாக முடுக்குவிக்க தேவைப்படும் விசையின் அளவு_________",
      "option1": "ஓரலகு விசை",
      "option2": "ஈர்ப்பியல் விசை",
      "option3": "ஈர்ப்பியல் முடுக்கம் ",
      "option4": "1 நியூட்டன் ",
      "correctoption": "b",
      "answer": "ஈர்ப்பியல் விசை",
      "topic": "இயக்கவியல்",
      "topicId": 29,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1546,
      "question": "பொருத்துக: (CGS அலகு)\nA) உந்தம் - 1] கிராம் விசை\nB) இரட்டையின் திருப்புத்திறன் - 2] டைன்\nC) விசை - 3] டைன் செ.மீ\nD) ஈர்ப்பியல் விசை - 4] கி செ.மீ வி^-1",
      "option1": "4 3 1 2",
      "option2": "4 1 2 3",
      "option3": "1 2 3 4",
      "option4": "4 3 2 1",
      "correctoption": "d",
      "answer": "4 3 2 1",
      "topic": "இயக்கவியல்",
      "topicId": 29,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1547,
      "question": " பொருத்துக: \nA) 1 நியூட்டன் - 1] (9.8 நியூட்டன்)\nB) 1 kg f - 2] (980 டைன்)\nC) 1 g f - 3] நிலை முடுக்கம்\nD) விசை - 4] (1 கிகி மீவி^-2)",
      "option1": "4 3 1 2",
      "option2": "4 1 2 3",
      "option3": "1 2 3 4",
      "option4": "4 3 2 1",
      "correctoption": "b",
      "answer": "4 1 2 3",
      "topic": "இயக்கவியல்",
      "topicId": 29,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1548,
      "question": "மிகக் குறைந்த காலஅளவில் மிக அதிக அளவு செயல்படும் விசை_________",
      "option1": "ஓரலகு விசை ",
      "option2": "ஈர்ப்பியல் விசை ",
      "option3": "கணத்தாக்கு விசை ",
      "option4": "புவியீர்ப்பு விசை ",
      "correctoption": "c",
      "answer": "கணத்தாக்கு விசை ",
      "topic": "இயக்கவியல்",
      "topicId": 29,
      "standard": "10th",
      "explanation": "மிகக் குறைந்த நேர இடைவெளியில் பெரிய விசை பொருளில் வேலை செய்யும் போது, அது கணத்தாக்கு விசை என்று அழைக்கப்படுகிறது. ஒரு கணத்தாக்கு விசை நிலையானதாக இருக்காது, ஆனால் முதலில் பூஜ்ஜியத்திலிருந்து அதிகபட்சமாகவும் பின்னர் அதிகபட்சத்திலிருந்து பூஜ்ஜியமாகவும் மாறும்."
    },
    {
      "questionId": 1549,
      "question": "உந்தம் மாற்றம் அல்லது கணத்தாக்கு செயல்படும் வழிகளுல் தவறானது எது. \n1) பொருளின் மோதல் காலம் குறையும் போது அப்பொருளின் மீது செயல்படும் கணத்தாக்கு விசையின் மதிப்பு குறையும்.\n2) பொருளின் மோதல் கால மதிப்பு அதிகமாகும் போது அப்பொருளின் மீது செயல்படும் கணத்தாக்கு விசையின் மதிப்பு அதிகமாகும்.",
      "option1": "1, 2 இரண்டும் சரி",
      "option2": "1, 2 இரண்டும் தவறு",
      "option3": "1 மட்டும் தவறு",
      "option4": "2 மட்டும் தவறு ",
      "correctoption": "b",
      "answer": "1, 2 இரண்டும் தவறு",
      "topic": "இயக்கவியல்",
      "topicId": 29,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1550,
      "question": "சீரற்ற பரப்பில் இருசக்கர வாகன பயணத்தின் போது கணத்தாக்கு விசை அதிர்வுகளை குறைப்பதற்கு பயன்படுத்தப்படுவது------------",
      "option1": "சுருள்வில்",
      "option2": "அதிர்வுறிஞ்சிகள்",
      "option3": "மசக்கி எண்ணெய் ",
      "option4": "A, B இரண்டும்",
      "correctoption": "d",
      "answer": "A, B இரண்டும்",
      "topic": "இயக்கவியல்",
      "topicId": 29,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1551,
      "question": "கிரிக்கெட் விளையாட்டு வீரர் வேகமாக வரும் பந்தினை பிடிக்க கையை பின்னோக்கி இழுத்து மோதல் காலத்தை அதிகரிக்கிறார். இது அவரது கையில் பந்து ஏற்படுத்தும் கணத்தாக்கு விசையின் அளவை -----------",
      "option1": "இயல்பு நிலையில் வைக்கிறது",
      "option2": "அதிகரிக்கிறது ",
      "option3": "குறைக்கிறது ",
      "option4": "மிக அதிகப்படுத்துகிறது",
      "correctoption": "c",
      "answer": "குறைக்கிறது ",
      "topic": "இயக்கவியல்",
      "topicId": 29,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1552,
      "question": "ஒவ்வொரு விசைக்கும் சமமான எதிர் விசை உண்டு என்பதை கூறும் நியூட்டன் விதி",
      "option1": "நியூட்டனின் முதல் விதி ",
      "option2": "நியூட்டனின் இரண்டாம் விதி ",
      "option3": "நியூட்டனின் மூன்றாம் விதி ",
      "option4": "நிலைம விதி ",
      "correctoption": "c",
      "answer": "நியூட்டனின் மூன்றாம் விதி ",
      "topic": "இயக்கவியல்",
      "topicId": 29,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1553,
      "question": "கீழ்காண்டவற்றில் நியூட்டனின் மூன்றாவது விதியுடன் பொருந்தாதது எது?",
      "option1": "பறவைகள் மேலே பறப்பது",
      "option2": "நீச்சல் வீரர்",
      "option3": "துப்பாக்கி சுடுதல் ",
      "option4": "திருகின் சுழற்சி ",
      "correctoption": "d",
      "answer": "திருகின் சுழற்சி ",
      "topic": "இயக்கவியல்",
      "topicId": 29,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1554,
      "question": "நேர்க்கோட்டு உந்த அழிவின்மை விதியினை நிரூபிக்கும் சமன்பாடு ",
      "option1": "m1v1 + m2v2 = m1u1 + m2u2",
      "option2": "m1v1 - m2v2 = m1u1 + m2u2",
      "option3": "m1v1 + m2v2 = m1u1 - m2u2",
      "option4": "m1v1 = m2v2 + m1u1 + m2u2",
      "correctoption": "a",
      "answer": "m1v1 + m2v2 = m1u1 + m2u2",
      "topic": "இயக்கவியல்",
      "topicId": 29,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1555,
      "question": "ராக்கெட் ஏவுதலில் பயன்படும் விதி",
      "option1": "நியூட்டனின் முதல் விதி ",
      "option2": "நியூட்டனின் மூன்றாம் விதி ",
      "option3": "நேர்க்கோட்டு உந்த அழிவின்மை விதி",
      "option4": "B, C இரண்டும்",
      "correctoption": "d",
      "answer": "B, C இரண்டும்",
      "topic": "இயக்கவியல்",
      "topicId": 29,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1556,
      "question": "ராக்கெட்டின் திசைவேகம் கீழ்க்கண்ட எந்த விதியின் படி அதிகரிக்கிறது",
      "option1": "நியூட்டனின் முதல் விதி ",
      "option2": "நியூட்டனின் மூன்றாம் விதி ",
      "option3": "நேர்க்கோட்டு உந்த அழிவின்மை விதி ",
      "option4": "உந்த அழிவின்மை விதி ",
      "correctoption": "d",
      "answer": "உந்த அழிவின்மை விதி ",
      "topic": "இயக்கவியல்",
      "topicId": 29,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1557,
      "question": "ராக்கெட்டானது புவியீர்ப்பு விசையினை தவிர்த்து உச்சத்தை அடையும்  வேகம் அதன்---------",
      "option1": "திசைவேகம் ",
      "option2": "விடுபடு வேகம் ",
      "option3": "முடுக்கம் ",
      "option4": "உந்தம் ",
      "correctoption": "b",
      "answer": "விடுபடு வேகம் ",
      "topic": "இயக்கவியல்",
      "topicId": 29,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1558,
      "question": "கூற்று (A): அண்டத்தில் உள்ள பொருட்களின் ஒவ்வோர் துகளும் பிற துகளை ஒரு குறிப்பிட்ட விசை மதிப்பில் ஈர்க்கிறது. அவ்விசையானது அவைகளின் நிறைகளின் பெருக்கற்பலனுக்கு நேர்விகிதத்திலும் அவைகளின் மையங்களுக்கிடையே உள்ள தொலைவின் இருமடிக்கு எதிர்விகிதத்திலும் இருக்கும்.\nகூற்று (B): G என்பது ஈர்ப்பியல் மாறிலி. இதன் மதிப்பு ( பன்னாட்டு அலகுகளில்) 6.674 × 10^-18 N m^2 kg^-2",
      "option1": "கூற்று A, B இரண்டும் சரி",
      "option2": "கூற்று A, B இரண்டும் தவறு",
      "option3": "கூற்று A சரி, B தவறு",
      "option4": "கூற்று A தவறு, B சரி",
      "correctoption": "c",
      "answer": "கூற்று A சரி, B தவறு",
      "topic": "இயக்கவியல்",
      "topicId": 29,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1559,
      "question": "கூற்று (A): பொருளொன்றை மேல்நோக்கி வீசினால் புவி ஈர்ப்பு விசையின் தாக்கத்தால், அதன் திசைவேகம்  படிப்படியாக அதிகமாகும். ஒரு குறிப்பிட்ட உயரத்தில் அம்மதிப்பு முழுமையாக சுழி ஆகிறது.\nகூற்று (B): ஈர்ப்பு விசையினால் கீழே விழும் போது அதன் திசைவேகம் தொடர்ந்து மாற்றம் பெறுகிறது. இது அப்பொருளுக்கு முடுக்கத்தினை ஏற்படுத்தும். இம்முடுக்கம் புவி ஈர்ப்பு விசையினால் ஏற்படுவதால் புவிஈர்ப்பு முடுக்கம் என்றழைக்கப்படுகிறது.",
      "option1": "கூற்று A, B இரண்டும் சரி",
      "option2": "கூற்று A, B இரண்டும் தவறு",
      "option3": "கூற்று A சரி, B தவறு",
      "option4": "கூற்று A தவறு, B சரி",
      "correctoption": "d",
      "answer": "கூற்று A தவறு, B சரி",
      "topic": "இயக்கவியல்",
      "topicId": 29,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1560,
      "question": "புவியீர்ப்பு முடுக்கத்தின் சராசரி மதிப்பு ----------",
      "option1": "6.674 × 10^-11 N m^2 kg^-2",
      "option2": "9.8 மீ.வி^-2",
      "option3": "9.8 மீ.வி^-1",
      "option4": "9.8 மீ.வி^-3",
      "correctoption": "b",
      "answer": "9.8 மீ.வி^-2",
      "topic": "இயக்கவியல்",
      "topicId": 29,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1561,
      "question": "பொருத்துக: \nA) புவியின் ஆரம் - 1] (9.8 மீ வி^-2) \nB) புவியின் நிறை - 2] (6.674 × 10^-11) \nC) ஈர்ப்பியல் மாறிலி(G) - 3] (5.972 × 10^24) \nD) புவி ஈர்ப்பு முடுக்கம் - 4] (6378 கி.மீ)",
      "option1": "4 3 1 2",
      "option2": "4 1 2 3",
      "option3": "1 2 3 4",
      "option4": "4 3 2 1",
      "correctoption": "d",
      "answer": "4 3 2 1",
      "topic": "இயக்கவியல்",
      "topicId": 29,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1562,
      "question": "நியூட்டனின் பொது ஈர்ப்பியல் விதிப்படி, புவிக்கும் பொருளுக்கும் உள்ள ஈர்ப்பு விசை ----------",
      "option1": "F=(G M m)/R^2",
      "option2": "F=(G M m)/R^2",
      "option3": "F=(G m m)/R^2",
      "option4": "F=(g M m)/R^2",
      "correctoption": "b",
      "answer": "F=(G M m)/R^2",
      "topic": "இயக்கவியல்",
      "topicId": 29,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1563,
      "question": "பொருள் மீது செயல்படும் விசையை கீழ்க்கண்ட எந்த விதியின் படி கணக்கிடலாம்?",
      "option1": "நியூட்டனின் முதல் விதி ",
      "option2": "நியூட்டனின் இரண்டாம் விதி ",
      "option3": "நியூட்டனின் மூன்றாம் விதி ",
      "option4": "உந்த அழிவின்மை விதி ",
      "correctoption": "b",
      "answer": "நியூட்டனின் இரண்டாம் விதி ",
      "topic": "இயக்கவியல்",
      "topicId": 29,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1564,
      "question": "கூற்று (A): புவிஈர்ப்பு முடுக்கம் ‘g’ ன் மதிப்பு பூமியின் துருவப் பகுதியை சார்ந்து அமையும். புவியின் ஆரம் நிலநடுக்கோட்டுப் பகுதியில் அதிகமாக உள்ளதால் ஈர்ப்பு முடுக்கத்தின் மதிப்பு குறைவாக இருக்கும்.\nகூற்று (B): துருவப் பகுதியில் ஆர மதிப்பு குறைவாக உள்ளதால், ஈர்ப்பு முடுக்கம் அதிகமாக இருக்கும்.",
      "option1": "கூற்று A, B இரண்டும் சரி",
      "option2": "கூற்று A, B இரண்டும் தவறு",
      "option3": "கூற்று A சரி, B தவறு",
      "option4": "கூற்று A தவறு, B சரி",
      "correctoption": "d",
      "answer": "கூற்று A தவறு, B சரி",
      "topic": "இயக்கவியல்",
      "topicId": 29,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1565,
      "question": "கூற்று (A): நாம் புவியின் தரைப் பகுதியில் இருந்து உயரச் செல்லச் செல்ல புவி ஈர்ப்பு முடுக்கம் படிப்படியாக குறையும். அதேபோல் புவியின் அடி ஆழத்திற்கு செல்லச் செல்ல புவிஈர்ப்பு முடுக்கத்தின் மதிப்பு அதிகரிக்கிறது.\nகூற்று (B): புவியின் மையத்தில் ‘g’ ன் மதிப்பு சுழியாகும்.",
      "option1": "கூற்று A, B இரண்டும் சரி",
      "option2": "கூற்று A, B இரண்டும் தவறு",
      "option3": "கூற்று A சரி, B தவறு",
      "option4": "கூற்று A தவறு, B சரி",
      "correctoption": "c",
      "answer": "கூற்று A சரி, B தவறு",
      "topic": "இயக்கவியல்",
      "topicId": 29,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1566,
      "question": "பொருட்களில் அடங்கியுள்ள பருப்பொருளின் அளவு ------------?",
      "option1": "எடை",
      "option2": "நிறை",
      "option3": "மூலக்கூறு ",
      "option4": "அணுக்கள்",
      "correctoption": "b",
      "answer": "நிறை",
      "topic": "இயக்கவியல்",
      "topicId": 29,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1567,
      "question": "ஒரு பொருளின் மீது செயல்படும் புவியீர்ப்பு விசையின் மதிப்பு அப்பொருளின் ------------ என்றழைக்கப்படுகிறது.",
      "option1": "நிறை",
      "option2": "எடை",
      "option3": "புவி ஈர்ப்பு முடுக்கம் ",
      "option4": "புவி ஈர்ப்பு விசை ",
      "correctoption": "b",
      "answer": "எடை",
      "topic": "இயக்கவியல்",
      "topicId": 29,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1568,
      "question": "கூற்று (A): புவிஈர்ப்பு முடுக்கமதிப்பு புவியில் இடத்திற்கு இடம் மாறுபடுவதால், எடையின் மதிப்பும் இடத்திற்கு இடம் மாறுபடும்.\nகூற்று (B): பொருட்களின் எடை துருவப் பகுதியில் குறைவாகவும், நிலநடுக்கோட்டுப் பகுதியில் அதிகமாகவும் இருக்கும்.",
      "option1": "கூற்று A, B இரண்டும் சரி",
      "option2": "கூற்று A, B இரண்டும் தவறு",
      "option3": "கூற்று A சரி, B தவறு",
      "option4": "கூற்று A தவறு, B சரி",
      "correctoption": "c",
      "answer": "கூற்று A சரி, B தவறு",
      "topic": "இயக்கவியல்",
      "topicId": 29,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1569,
      "question": "புவியீர்ப்பு விசை மட்டுமின்றி, இன்ன பிற விசைகளால் ஒரு பொருளின் எடையில் ஏற்படும் மாற்றம் ----------",
      "option1": "உண்மை எடை",
      "option2": "தோற்ற எடை",
      "option3": "எடை இழப்பு",
      "option4": "மேற்கண்ட எதுவுமில்லை ",
      "correctoption": "b",
      "answer": "தோற்ற எடை",
      "topic": "இயக்கவியல்",
      "topicId": 29,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1570,
      "question": "தடையில்லாமல் தானே விழும் நிலை எப்பொழுது ஏற்படுகிறது?",
      "option1": "மேலிருந்து கீழே வரும் பொருளின் முடுக்கம் புவியின் ஈர்ப்பு முடுக்கத்திற்கு சமமாக உள்ளபோது",
      "option2": "மேலிருந்து கீழே வரும் பொருளின் முடுக்கம் புவியின் ஈர்ப்பு முடுக்கத்திற்கு நேர்மாறாக உள்ளபோது",
      "option3": "மேலிருந்து கீழே வரும் பொருளின் முடுக்கம் புவியின் ஈர்ப்பு முடுக்கத்திற்கு எதிர்மாறாக உள்ளபோது",
      "option4": "மேலிருந்து கீழே வரும் பொருளின் முடுக்கம் புவியின் ஈர்ப்பு முடுக்கத்திற்கு மாறிலியாக உள்ளபோது",
      "correctoption": "a",
      "answer": "மேலிருந்து கீழே வரும் பொருளின் முடுக்கம் புவியின் ஈர்ப்பு முடுக்கத்திற்கு சமமாக உள்ளபோது",
      "topic": "இயக்கவியல்",
      "topicId": 29,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1571,
      "question": "தோற்ற எடை இழப்பு மற்றும் தோற்ற எடை அதிகரிப்பு கீழ்க்கண்ட எதன் மூலம் உணரலாம்.",
      "option1": "வேகமாக சுழலும் பெரிய ராட்டினம் ",
      "option2": "ஊஞ்சல் ஆட்டம்",
      "option3": "உருண்டோடும் தொடர் வண்டி ",
      "option4": "மேற்கண்ட அனைத்தும் ",
      "correctoption": "d",
      "answer": "மேற்கண்ட அனைத்தும் ",
      "topic": "இயக்கவியல்",
      "topicId": 29,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1572,
      "question": "கீழ்க்கண்ட விண்வெளி வீரரின் எடை இழப்புப் பற்றிய கூற்றுகளில் தவறானதைத் தேர்ந்தெடு",
      "option1": "விண்வெளி வீரர் உண்மையில் மிதப்பதில்லை. விண்கலம் மிக அதிக சுற்றியக்க திசைவேகத்தில் நகர்ந்து கொண்டிருக்கிறது.",
      "option2": "அவர் அக்கலத்துடன் இணைந்து சம வேகத்தில் நகர்கிறார்.",
      "option3": "அவரது முடுக்கம், விண்கல முடுக்கத்திற்கு சமமாக இருப்பதால், அவர் ‘ தடையின்றி விழும் நிலை’யில் உள்ளார்.",
      "option4": "அப்போது அவரது உண்மை எடை மதிப்பு சுழியாகும். எனவே அவர் அக்கலத்துடன் எடையற்ற நிலையில் காணப்படுகிறார்.",
      "correctoption": "d",
      "answer": "அப்போது அவரது உண்மை எடை மதிப்பு சுழியாகும். எனவே அவர் அக்கலத்துடன் எடையற்ற நிலையில் காணப்படுகிறார்.",
      "topic": "இயக்கவியல்",
      "topicId": 29,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1573,
      "question": "அண்டத்தில் உள்ள விண்பொருட்களின் பரிமாணங்களை அளவிட கீழ்க்கண்ட எந்த விதி பயன்படுகிறது.",
      "option1": "கெப்ளர் விதி",
      "option2": "நியூட்டனின் பொது ஈர்ப்பியல் விதி",
      "option3": "நேர்க்கோட்டு உந்த அழிவிண்மை விதி",
      "option4": "உந்த அழிவின்மை விதி ",
      "correctoption": "b",
      "answer": "நியூட்டனின் பொது ஈர்ப்பியல் விதி",
      "topic": "இயக்கவியல்",
      "topicId": 29,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1574,
      "question": "கீழ்க்கண்ட எந்த விதி புதிய விண்மீன்கள் மற்றும் கோள்களை கண்டறிய பயன்படுகிறது ",
      "option1": "நியூட்டனின் பொது ஈர்ப்பியல் விதி",
      "option2": "கெப்ளர் விதி ",
      "option3": "நேர்க்கோட்டு உந்த அழிவின்மை விதி ",
      "option4": "ப்ஃளமிங் விதி",
      "correctoption": "a",
      "answer": "நியூட்டனின் பொது ஈர்ப்பியல் விதி",
      "topic": "இயக்கவியல்",
      "topicId": 29,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1575,
      "question": "நியூட்டனின் ஈர்ப்பியல் விதியின் பயன்பாடுகளில் பொருந்தாதது எது?",
      "option1": "இவ்விதி விண்மீன்களின் நிறையினை அளவிட பயன்படுகிறது.",
      "option2": "தாவரங்களின் வேர் முளைத்தல் மற்றும் வளர்ச்சி புவியின் ஈர்ப்பு விசை சார்ந்து அமைவது 'புவிதிசை சார்பியக்கம்‌' என்றழைக்கப்படுகிறது. இந்நிகழ்வை விளக்க இவ்விதி பயன்படுகிறது",
      "option3": "விண்வெளி வீரரின் உண்மை மற்றும் தோற்ற எடையை கண்டறிய இவ்விதி பயன்படுகிறது ",
      "option4": "விண்பொருட்களின் பாதையினை வரையறை செய்வதற்கு இவ்விதி பயன்படுகிறது ",
      "correctoption": "c",
      "answer": "விண்வெளி வீரரின் உண்மை மற்றும் தோற்ற எடையை கண்டறிய இவ்விதி பயன்படுகிறது ",
      "topic": "இயக்கவியல்",
      "topicId": 29,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1576,
      "question": "கீழ்க்கண்ட கூற்றுகளில் சரியானதை கண்டறிக\n1) நிலவில் புவி ஈர்ப்பு முடுக்கத்தின் மதிப்பு 1.625 மீவி^2 ஆகும். இது புவியின், ஈர்ப்பு முடுக்கத்தில் 0.1654 மடங்கிற்கு சமமான அளவாகும்.\n2) 60 கிகி நிறையுள்ள ஒருவர் பூமியில் 588 N எடையுடன் ( W= mg = 60 × 9.8 = 588 N ) நிலவில் 97 N எடையுடன் இருப்பார். \n3) ஆனால் அவரது எடை மதிப்பு (60 kg) புவியிலும் நிலவிலும் மாறாது இருக்கும்.",
      "option1": "அனைத்தும் சரி ",
      "option2": "1, 3 மட்டும் சரி",
      "option3": "1, 2 மட்டும் சரி",
      "option4": "1 மட்டும் சரி ",
      "correctoption": "c",
      "answer": "1, 2 மட்டும் சரி",
      "topic": "இயக்கவியல்",
      "topicId": 29,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1577,
      "question": "5 கிகி நிறையுள்ள பொருளொன்றின் நேர்க்கோட்டு உந்தம் 2.5 கிகி மீவி^ -1 எனில் அதன் திசைவேகம்?",
      "option1": "0.5மீ.வி^-2",
      "option2": "0.5 மீ.வி^ -1",
      "option3": "0.10மீ.வி^ -2",
      "option4": "0.12 மீ.வி^ -1",
      "correctoption": "b",
      "answer": "0.5 மீ.வி^ -1",
      "topic": "இயக்கவியல்",
      "topicId": 29,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1578,
      "question": "கீழ் முனையில் இருந்து 90 செ.மீ தூரத்தில் கைப்பிடி கொண்ட கதவொன்று 40N விசை கொண்டு திறக்கப்படுகிறது. கதவின் கீழ் முனைப் பகுதியில் ஏற்படும் திருப்புத்திறன் மதிப்பு?",
      "option1": "26 நியூட்டன் ",
      "option2": "30 நியூட்டன் ",
      "option3": "36 நியூட்டன் ",
      "option4": "40 நியூட்டன் ",
      "correctoption": "c",
      "answer": "36 நியூட்டன் ",
      "topic": "இயக்கவியல்",
      "topicId": 29,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1579,
      "question": "புவியின் மேற்பரப்பின் மையத்தில் இருந்து எந்த உயரத்தில் புவியின் ஈர்ப்பு முடுக்கமானது புவிமேற்பரப்பு ஈர்ப்பு முடுக்கத்தின் 1/4 மடங்காக அமையும்?",
      "option1": "இருமடங்கு தொலைவில்",
      "option2": "மூன்று மடங்கு தொலைவில் ",
      "option3": "நான்கு மடங்கு தொலைவில் ",
      "option4": "கண்டறிய இயலாது",
      "correctoption": "a",
      "answer": "இருமடங்கு தொலைவில்",
      "topic": "இயக்கவியல்",
      "topicId": 29,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1580,
      "question": "கூற்று (A): ‘ஒளி’ என்பது ஒரு வகை ஆற்றல். இது அலைவடிவில் பரவுகிறது. ஒளி செல்லும் பாதை , ‘ஒளிக்கற்றை’ என்றும் ஒளிக்கதிர்களின் தொகுப்பு ‘கதிர்கள்’ என்றும் அழைக்கப்படுகிறது. \nகூற்று (B): ஒளியை வெளியிடும் பொருள்கள் ‘ஒளிமூலங்கள்’ எனப்படுகின்றன. சில ஒளிமூலங்கள் தங்களுடைய சுய ஒளியை வெளியிடுகின்றன. இவை ஒளிரும் பொருள்கள் என்று அழைக்கப்படுகின்றன. எ.கா. சூரியன், விண்மீன்கள்.",
      "option1": "கூற்று A சரி, B தவறு",
      "option2": "கூற்று A தவறு, B சரி",
      "option3": "கூற்று A, B இரண்டும் சரி",
      "option4": "கூற்று A, B இரண்டும் தவறு",
      "correctoption": "B",
      "answer": "கூற்று A தவறு, B சரி",
      "topic": "ஒளியியல்",
      "topicId": 30,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1581,
      "question": "பொருள்களைக் காண நமக்கு தேவைப்படுவது_________",
      "option1": "ஒலி",
      "option2": "ஒளி",
      "option3": "பிம்பம்",
      "option4": "கண்ணாடி ",
      "correctoption": "B",
      "answer": "ஒளி",
      "topic": "ஒளியியல் ",
      "topicId": 30,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1582,
      "question": "ஒளியின் பண்புகளுல் பொருந்தாததைத் தேர்ந்தெடு",
      "option1": "ஒளி என்பது ஒரு வகை ஆற்றல் ",
      "option2": "ஒளி எப்போதும் நேர்க்கோட்டில் செல்கிறது ",
      "option3": "ஒளி பரவுவதற்கு ஊடகம் தேவை",
      "option4": "காற்றில் அல்லது வெற்றிடத்தில் ஒளியின் திசைவேகம் C= 3×10^8 மீவி^-1",
      "correctoption": "C",
      "answer": "ஒளி பரவுவதற்கு ஊடகம் தேவை",
      "topic": "ஒளியியல் ",
      "topicId": 30,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1583,
      "question": "ஒளியின் பண்புகளுல் பொருந்தாததைத் தேர்ந்தெடு ",
      "option1": "ஒளியானது அலை வடிவில் செல்வதால் அது அலைநீளம் (λ) மற்றும் அதிர்வெண் (v) ஆகிய பண்புகளைப் பெற்றிருக்கும். இவை C= v λ என்ற சமன்பாட்டின் மூலம் தொடர்புபடுத்தப்படுகிறது.",
      "option2": "ஒளியின் வெவ்வேறு நிறங்கள் வெவ்வேறு அலை நீளங்களையும், அதிர்வெண்களையும் பெற்றிருக்கும் ",
      "option3": "ஒளியானது இரு வேறு ஊடகங்களின் இடைமுகப்பை அடையும்போது, அது பகுதியளவு எதிரொலிக்கும், பகுதி அளவு விலகல் அடையும்",
      "option4": "கண்ணுறு ஒளியில் ஊதா நிறம் அதிக அலைநீளத்தையும், சிவப்பு நிறம் குறைந்த அலைநீளத்தையும் கொண்டிருக்கும்.",
      "correctoption": "D",
      "answer": "கண்ணுறு ஒளியில் ஊதா நிறம் அதிக அலைநீளத்தையும், சிவப்பு நிறம் குறைந்த அலைநீளத்தையும் கொண்டிருக்கும்.",
      "topic": "ஒளியியல் ",
      "topicId": 30,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1584,
      "question": "பொருத்துக:\r\nA) இயற்கை ஒளி மூலம் - 1] (3 × 10^8 மீவி^-1) \r\nB) வெற்றிடத்தில் ஒளியின் திசைவேகம் - 2] குறைந்த அலைநீளம்\r\nC) சிவப்பு - 3] சூரியன்\r\nD) ஊதா - 4] அதிக அலைநீளம்",
      "option1": "3 1 4 2",
      "option2": "3 1 2 4",
      "option3": "1 3 4 2",
      "option4": "1 2 3 4",
      "correctoption": "A",
      "answer": "3 1 4 2",
      "topic": "ஒளியியல் ",
      "topicId": 30,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1585,
      "question": "ஒளிக்கதிர் ஓர் ஒளிப்புகும் ஊடகத்திலிருந்து மற்றோர் ஒளிபுகும் ஊடகத்திற்குச் சாய்வாக செல்லும்போது, ஒளிக்கதிர் தன் பாதையில் இருந்து விலகிச் செல்லும் நிகழ்வு -----------",
      "option1": "நிறமாலை",
      "option2": "நிறப்பிரிகை ",
      "option3": "ஒளிவிலகல்",
      "option4": "ஒளிச்சிதறல்",
      "correctoption": "C",
      "answer": "ஒளிவிலகல்",
      "topic": "ஒளியியல் ",
      "topicId": 30,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1586,
      "question": "கூற்று (A): ஒளியின் திசைவேகம், அடர்வு குறைந்த ஊடகத்தில் அதிகமாகவும், அடர்வு மிகுந்த ஊடகத்தில் குறைவாகவும் இருக்கும்.\nகூற்று (B): ஒளிவிலகலானது, இரு ஒளிவிலகல் விதிகளுக்கு உட்பட்டு அமைகிறது.",
      "option1": "கூற்று A சரி, B தவறு",
      "option2": "கூற்று A தவறு, B சரி",
      "option3": "கூற்று A, B இரண்டும் சரி",
      "option4": "கூற்று A, B இரண்டும் தவறு",
      "correctoption": "C",
      "answer": "கூற்று A, B இரண்டும் சரி",
      "topic": "ஒளியியல் ",
      "topicId": 30,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1587,
      "question": "ஒளிவிலகலின் விதிகளைப் பற்றியக் கூற்றுகளுல் தவறானதைத் தேர்ந்தெடு: \ni) ஒளிக்கதிர் ஓர் ஊடகத்திலிருந்து, மற்றோர் ஊடகத்திற்குச் செல்லும்போது,படுகதிர், விலகுகதிர், படுபுள்ளியில் விலகல் அடையும் பரப்புக்குச் செங்குத்தாக வரையப்படும் கோடு ஆகியவை ஒரே தளத்தில் அமைகின்றன.\nii) ஒளிக்கதிர் ஓர் ஊடகத்திலிருந்து, மற்றோர் ஊடகத்திற்குச் செல்லும்போது, படுகோணத்தின் சைன் மதிப்பானது விலகு கோணத்தின் சைன் மதிப்பைவிட அதிகமாகும்.",
      "option1": " i சரி, ii தவறு",
      "option2": "i தவறு, ii சரி",
      "option3": "இரண்டும் சரி",
      "option4": "இரண்டும் தவறு",
      "correctoption": "A",
      "answer": " i சரி, ii தவறு",
      "topic": "ஒளியியல் ",
      "topicId": 30,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1588,
      "question": "காற்றில் அல்லது வெற்றிடத்தில் ஒளியின் திசைவேகத்திற்கும், மற்றோர் ஊடகத்தில் ஒளியின் திசைவேகத்திற்கும் இடையே உள்ள தகவு--------",
      "option1": "ஒளிவிலகல் ",
      "option2": "ஒளிவிலகல் எண் (µ)",
      "option3": "முழு அக எதிரொளிப்பு ",
      "option4": "அலைநீளம் ",
      "correctoption": "B",
      "answer": "ஒளிவிலகல் எண் (µ)",
      "topic": "ஒளியியல் ",
      "topicId": 30,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1589,
      "question": "கீழ்கண்டவற்றுள் ஒளிவிலகலின் இரண்டாம் விதிப்படி பொருந்தாததை தேர்ந்தெடு.\n1) ஒளியின் திசைவேகமானது ஒளிவிலகல் எண் அதிகம் உள்ள ஊடகத்தில் குறைவாகவும், ஒளிவிலகல் எண் குறைவாக உள்ள ஊடகத்தில் அதிகமாகவும் அமையும். \n2) ஓர் ஒளிக்கதிரானது அடர்வு மிகு ஊடகத்திலிருந்து அடர்வு குறைந்த ஊடகத்திற்குச் செல்லும்போது விலகு கதிர் செங்குத்து கோட்டை நோக்கி விலகிச் செல்லும்.\n3) ஒளிக்கதிர் அடர்வு குறைந்த ஊடகத்திலிருந்து, அடர்வு மிகு ஊடகத்திற்குச் செல்லும்போது செங்குத்து கோட்டை விட்டு விலகிச்செல்லும்.",
      "option1": "1 மட்டும் தவறு ",
      "option2": "2 மட்டும் தவறு ",
      "option3": "3 மட்டும் தவறு ",
      "option4": "2,3 தவறு ",
      "correctoption": "D",
      "answer": "2,3 தவறு ",
      "topic": "ஒளியியல் ",
      "topicId": 30,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1590,
      "question": "கூற்று (A): ஓர் ஒளி மூலமானது ஒரே ஒரு நிறத்தைக் கொண்ட ஒளியை வெளியிடுமானால் அது ‘ஒற்றைநிற ஒளிமூலம்’ என்றழைக்கப்படுகிறது.\nகூற்று (B): ஓர் ஒளி மூலமானது பல்வேறு நிறங்களை உள்ளடக்கிய வெள்ளொளியைத் தருமானால் அது கூட்டொளி மூலங்கள் எனப்படுகிறது. எ.கா. சூரியன்",
      "option1": "கூற்று A, சரி, B தவறு",
      "option2": "கூற்று A தவறு, B சரி",
      "option3": "கூற்று A, B இரண்டும் சரி",
      "option4": "கூற்று A, B இரண்டும் தவறு ",
      "correctoption": "C",
      "answer": "கூற்று A, B இரண்டும் சரி",
      "topic": "ஒளியியல் ",
      "topicId": 30,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1591,
      "question": "பாதரச ஆவி விளக்கு ஒரு ---------",
      "option1": "ஒற்றைநிற ஒளிமூலம் ",
      "option2": "கூட்டொளி ஒளி மூலம்",
      "option3": "ஒளிமூலமற்றது",
      "option4": "எதிரொளிப்பான்",
      "correctoption": "B",
      "answer": "கூட்டொளி ஒளி மூலம்",
      "topic": "ஒளியியல் ",
      "topicId": 30,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1592,
      "question": "வெள்ளொளிக் கற்றையானது கண்ணாடி, நீர் போன்ற ஒளிபுகும் ஊடகத்தில் ஒளிவிலகல் அடையும்போது அதில் உள்ள நிறங்கள் தனித்தனியாக பிரிகை அடையும் நிகழ்வு ---------",
      "option1": "ஒளிவிலகல் ",
      "option2": "ஒளிச்சிதறல்",
      "option3": "நிறப்பிரிகை ",
      "option4": "முழு அக எதிரொளிப்பு ",
      "correctoption": "C",
      "answer": "நிறப்பிரிகை ",
      "topic": "ஒளியியல் ",
      "topicId": 30,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1593,
      "question": "கூற்று: நிறங்களின் தொகுப்பானது ‘நிறமாலை’ என்று அழைக்கப்படுகிறது. நிறமாலையானது ஊதா, கருநீலம், நீலம், பச்சை, மஞ்சள், ஆரஞ்சு மற்றும் சிவப்பு ஆகிய நிறங்களைக் கொண்டுள்ளது. இந்நிறங்கள் ‘ VIBGYOR ‘ என்ற சுருக்கக் குறியீட்டின் மூலம் குறிப்பிடப்படுகிறது.\nகாரணம்: வெள்ளொளியானது ஒளிபுகும் ஊடகத்தில் செல்லும் போது வெவ்வேறு நிறங்கள் வெவ்வேறு கோண அளவுகளில் விலகல் அடைவதால் நிறப்பிரிகை ஏற்பட்டு நிறமாலை தோன்றுகிறது.",
      "option1": "கூற்று காரணம் சரி, காரணம் கூற்றிற்கான சரியான விளக்கமல்ல.",
      "option2": "கூற்று காரணம் சரி, காரணம் கூற்றிற்கான சரியான விளக்கமாகும்",
      "option3": "கூற்று சரி, காரணம் தவறு ",
      "option4": "கூற்று தவறு, காரணம் சரி ",
      "correctoption": "B",
      "answer": "கூற்று காரணம் சரி, காரணம் கூற்றிற்கான சரியான விளக்கமாகும்",
      "topic": "ஒளியியல் ",
      "topicId": 30,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1594,
      "question": "ஊடகத்தில் ஒளிக்கதிரின் விலகு கோணமானது கீழ்க்கண்ட எதனைப் பொறுத்து மாறுபடுகிறது?",
      "option1": "நிறங்கள் ",
      "option2": "அலைநீளம்",
      "option3": "அதிர்வெண்",
      "option4": "ஒளிச்சிதறல்",
      "correctoption": "A",
      "answer": "நிறங்கள் ",
      "topic": "ஒளியியல் ",
      "topicId": 30,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1595,
      "question": "கூற்று (A): கண்ணுறு ஒளியில் ஊதா நிறம் அதிக அலைநீளத்தையும், சிவப்பு நிறம் குறைந்த அலைநீளத்தையும் கொண்டிருக்கும்.\nகூற்று (B): கண்ணுறு ஒளியில் சிவப்பு நிறம், மிக அதிகமான விலகு கோணத்தையும், ஊதா நிறம் மிகக் குறைந்த விலகு கோணத்தையும் பெற்றுள்ளன",
      "option1": "கூற்று A சரி, B தவறு",
      "option2": "கூற்று A தவறு, B சரி",
      "option3": "கூற்று A, B இரண்டும் சரி",
      "option4": "கூற்று A, B இரண்டும் தவறு ",
      "correctoption": "D",
      "answer": "கூற்று A, B இரண்டும் தவறு ",
      "topic": "ஒளியியல் ",
      "topicId": 30,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1596,
      "question": "ஸ்நெல் விதிப்படி , விலகு கோணமானது கீழ்க்கண்ட எதனைச் சார்ந்து அமையும்?",
      "option1": "ஒளிச்சிதறல்",
      "option2": "ஒளிவிலகல் எண் ",
      "option3": "நிறமாலை ",
      "option4": "அதிர்வெண் ",
      "correctoption": "B",
      "answer": "ஒளிவிலகல் எண் ",
      "topic": "ஒளியியல் ",
      "topicId": 30,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1597,
      "question": "ஒரு ஊடகத்தின் ஒளிவிலகல் எண் கீழ்க்கண்ட எதனைச் சார்ந்தது ",
      "option1": "ஒளிச்சிதறல்",
      "option2": "ஒளிவிலகல் ",
      "option3": "அதிர்வெண் ",
      "option4": "அலைநீளம்",
      "correctoption": "D",
      "answer": "அலைநீளம்",
      "topic": "ஒளியியல் ",
      "topicId": 30,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1598,
      "question": "சூரிய ஒளி, புவியின் வளிமண்டலத்தில் நுழையும் போது வளிமண்டலத்தில் உள்ள பல்வேறு வாயு அணுக்கள் மற்றும் மூலக்கூறுகளால் அனைத்து திசைகளிலும் விலகல் அடையச் செய்யப்படும் நிகழ்வு -----------",
      "option1": "ஒளிவிலகல் ",
      "option2": "நிறப்பிரிகை ",
      "option3": "ஒளிச்சிதறல்",
      "option4": "முழு அக எதிரொளிப்பு ",
      "correctoption": "C",
      "answer": "ஒளிச்சிதறல்",
      "topic": "ஒளியியல் ",
      "topicId": 30,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1599,
      "question": "ஒளிக்கற்றையானது தொடக்க மற்றும் இறுதி ஆற்றலை அடிப்படையாக கொண்டு எத்தனை வகைகளாக பிரிக்கப்படுகிறது?",
      "option1": "இரண்டு",
      "option2": "மூன்று ",
      "option3": "நான்கு ",
      "option4": "ஐந்து ",
      "correctoption": "A",
      "answer": "இரண்டு",
      "topic": "ஒளியியல் ",
      "topicId": 30,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1600,
      "question": "கூற்று (A): சிதறல் அடையும் ஒளிக்கற்றையின் தொடக்க மற்றும் இறுதி ஆற்றல்கள் சமமாக இருப்பின் அச்சிதறல் மீட்சிச்சிதறல் எனப்படும்.\nகூற்று (B): சிதறல் அடையும் ஒளிக்கற்றையின் தொடக்க மற்றும் இறுதி ஆற்றல்கள் சமமற்று இருப்பின் அச்சிதறல் மீட்சியற்ற சிதறல் எனப்படும்.",
      "option1": "கூற்று A சரி B தவறு",
      "option2": "கூற்று A தவறு B சரி ",
      "option3": "கூற்று A  B இரண்டும் சரி",
      "option4": "கூற்று A  B இரண்டும் தவறு",
      "correctoption": "C",
      "answer": "கூற்று A  B இரண்டும் சரி",
      "topic": "ஒளியியல் ",
      "topicId": 30,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1601,
      "question": "சூரியனிலிருந்து வரும் ஒளிக்கதிர்கள் வளிமண்டலத்தில் உள்ள வாயு அணுக்கள் மற்றும் மூலக்கூறுகளால் சிதறடிக்கப்படும் நிகழ்வு ________",
      "option1": "மீ ஒளிச்சிதறல்",
      "option2": "டின்டால் விளைவு",
      "option3": "இராமன் ஒளிசிதறல்",
      "option4": "ராலே ஒளிச்சிதறல்",
      "correctoption": "D",
      "answer": "ராலே ஒளிச்சிதறல்",
      "topic": "ஒளியியல் ",
      "topicId": 30,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1602,
      "question": "ராலே ஒளிச்சிதறல் விதியின்படி கீழ்கண்டவற்றுள் தவறான கூற்றினைத் தேர்ந்தெடு.",
      "option1": "ஓர் ஒளிக்கதிர் சிதறலடையும் அளவானது, அதன் அலைநீளத்தின்  இருமடிக்கு எதிர் தகவில் இருக்கும்.",
      "option2": "இவ்விதியின் படி, குறைந்த அலைநீளம் கொண்ட நிறமானது, அதிக அலைநீளம் கொண்ட நிறத்தை விட அதிகமாக சிதறல் அடைகிறது.",
      "option3": "சூரிய ஒளியானது வளிமண்டலத்தின் வளியாக செல்லும் போது, குறைந்த அலைநீளம் உடைய நீல நிறமானது, அதிக அலைநீளம் உடைய சிவப்பு நிறத்தை விட அதிகமாக சிதறல் அடைகிறது. இதனால் வானம் நீல நிறமாக தோன்றுகிறது.",
      "option4": "சூரிய உதயம் மற்றும் மறைவின் போது, சூரிய ஒளியானது, நண்பகலில் இருப்பதை விட வளிமண்டலத்தில் அதிக தொலைவு செல்ல வேண்டி இருக்கிறது. எனவே, நீல நிற ஒளியானது முற்றிலுமாக சிதறலடைந்து சென்று விடுவதால், குறைவாக சிதறலடைந்த சிவப்பு நிற ஒளியெ நம்மை அடைகிறது. எனவே, சூரிய உதயம் மற்றும் மறைவின் போது, சூரியன் சிவப்பாகக் காட்சியளிக்கிறது.  ",
      "correctoption": "A",
      "answer": "ஓர் ஒளிக்கதிர் சிதறலடையும் அளவானது, அதன் அலைநீளத்தின்  இருமடிக்கு எதிர் தகவில் இருக்கும்.",
      "topic": "ஒளியியல் ",
      "topicId": 30,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1603,
      "question": "சூரிய உதயம் மற்றும் மறைவின் போது, சூரியன் சிவப்பாகக் காட்சியளிக்க காரணம் என்ன?",
      "option1": "நீல நிறம் முற்றிலுமாக சிதறலடைவதால்",
      "option2": "சிவப்பு நிறம் குறைவாக சிதறலடைவதால்",
      "option3": "A மற்றும் B இரண்டும்",
      "option4": "சிவப்பு நிறம் அதிகமாக சிதறலடைவதால்",
      "correctoption": "C",
      "answer": "A மற்றும் B இரண்டும்",
      "topic": "ஒளியியல் ",
      "topicId": 30,
      "standard": "10th",
      "explanation": "சூரிய உதயத்தின் போதும், மாலை அஸ்தமிக்கும் போதும் சூரியன் பூமிக்கு அருகாமையில் வருவதால், சூரிய ஒளி பூமிக்குள் நுழையும் கோணம் குறைவாக இருக்கும். அதனால் சூரிய ஒளி நம் பூமியின் வளிண்டலத்தில் பயணிக்கும் தூரம் அதிகமாக இருக்கும். ஆகையால் அதிக அலைநீளம் (wavelength) கொண்ட சிவப்பு நிற ஒளிகற்றை தவிர மற்றவை ஒளிசிதறல் (light scattering) காரணமாக சிதறடிக்கபடுகிறது. சிவப்பு நிறம் மட்டுமே வளி மண்டலத்தை தாண்டி நம் கண்களை வந்தடைகிறது."
    },
    {
      "questionId": 1604,
      "question": "மீ - ஒளிச்சிதறல் பற்றிய கறுத்துக்களுள் தவறானதைத் தேர்ந்தெடு \n1) ஒளிச் சிதறலை ஏற்படுத்தும் துகளின் விட்டமானது, படும் ஒளிக்கதிறின் அலைநீளத்திற்கு சமமாகவோ அல்லது அலைநீளத்தை விட அதிகமாகவோ இருக்கும்.\n2) இச்சிதறல் அளவானது, ஒளிக்கதிரின் அலைநீளத்தை சார்ந்து அமைகிறது.",
      "option1": "1 சரி 2 தவறு",
      "option2": "1 தவறு 2 சரி",
      "option3": "1, 2 இரண்டும் சரி",
      "option4": "1, 2 இரண்டும் தவறு",
      "correctoption": "A",
      "answer": "1 சரி 2 தவறு",
      "topic": "ஒளியியல் ",
      "topicId": 30,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1605,
      "question": "வளிமண்டலத்தில் கீழ் அடுக்குப் பகுதியில் உள்ள தூசு, புகை, நீர்த்துளிகள் மற்றும் சில துகள்களால் ஏற்படும் சிதறல்",
      "option1": "ராலே ஒளிச்சிதறல்",
      "option2": "மீ - ஒளிச்சிதறல்",
      "option3": "டிண்டால் ஒளிச்சிதறல்",
      "option4": "இராமன் ஒளிச்சிதறல்",
      "correctoption": "B",
      "answer": "மீ - ஒளிச்சிதறல்",
      "topic": "ஒளியியல் ",
      "topicId": 30,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1606,
      "question": "மிக நுண்ணிய துகள்கள் மற்றொரு பொருளில் சம அளவில் விரவி இருப்பதை ____________ எண்கிறோம்",
      "option1": "சேர்மம்",
      "option2": "கலவை",
      "option3": "தனிமம்",
      "option4": "கூழ்மம்",
      "correctoption": "D",
      "answer": "கூழ்மம்",
      "topic": "ஒளியியல் ",
      "topicId": 30,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1607,
      "question": "ஒரு கூழ்மக் கரைசலில் உள்ள கூழ்மத் துகள்களால், ஒளிக்கதிர்கள் சிதறலடிக்கப்படுகின்ற நிகழ்வு ______",
      "option1": "ராலே ஒளிச்சிதறல்",
      "option2": "மீ - ஒளிச்சிதறல்",
      "option3": "டிண்டால் விளைவு",
      "option4": "இராமன் ஒளிச்சிதறல்",
      "correctoption": "C",
      "answer": "டிண்டால் விளைவு",
      "topic": "ஒளியியல் ",
      "topicId": 30,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1608,
      "question": "ராமன் ஒளிச்சிதறல் பற்றிய கூற்றுக்களுல் சரியானதைக் கண்டறி\n1) வாயுக்கள் அல்லது திரவங்கள் அல்லது ஒளி புகும் தன்மை\nகொண்ட திண்மங்களின் வழியாக ஒற்றை நிற\nஒளியானது இணைக் கற்றைகளாக செல்லும்  போது\nஅவற்றின் ஒரு பகுதி சிதறல் அடைகிறது. \n2) சிதறலடைந்த கதிரானது, படுகின்ற கதிரின் அதிர்வெண்ணைத் தவிர சில புதிய அதிர்வெண்களையும் உள்ளடக்கியதாக இருக்கு, இந்நிகழ்வு, 'இராமன் ஒளிச்சிதறல்' எனப்படுகிறது.\n3) ஒளிக்கதிரானது, தூய திரவஙகள் மற்றும் ஒளி புகும் தண்மை கொண்ட திண்மஙகளில் உள்ள துகள்களுடன் இடைவினை புரிவதன் காரணமாக ஒளிக்கதிரின் அலைநீளம் மற்றும் அதிர்வெண்ணில் மாற்றங்கள் ஏற்படும் நிகழ்வை 'இராமன் ஒளிச்சிதறல்' என்கிறோம்",
      "option1": "1, 2 மட்டும் சரி",
      "option2": "3 மட்டும் சரி",
      "option3": "அனைத்தும் சரி",
      "option4": "அனைத்தும் தவறு",
      "correctoption": "C",
      "answer": "அனைத்தும் சரி",
      "topic": "ஒளியியல் ",
      "topicId": 30,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1609,
      "question": "படுகதிரின் அதிர்வெண்ணுக்குச் சமமான அதிர்வெண்ணைக் கொண்ட நிறமாலை வரிகள் __________",
      "option1": "இராமன் வரிகள்",
      "option2": "ராலே வரிகள்",
      "option3": "ஸ்டோக் வரிகள்",
      "option4": "ஆண்டிஸ்டோக் வரிகள்",
      "correctoption": "B",
      "answer": "ராலே வரிகள்",
      "topic": "ஒளியியல் ",
      "topicId": 30,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1610,
      "question": "கீழ்க்கண்ட நிறமாலை வரிகளை படுகதிரின் அதிர்வெண்ணுடன் தொடர்ப்புபடுத்தி பொருத்துக:\nA) ராலே வரிகள் - 1] அதிகமான அதிர்வெண் கொண்ட வரிகள்\nB) இராமன் வரிகள் - 2] புதிய அதிர்வெண்  கொண்ட வரிகள்\nC) ஸ்டோக் வரிகள் - 3] சமமான  அதிர்வெண்  கொண்ட வரிகள்\nD) ஆண்டிஸ்டோக் வரிகள் - 4] குறைவான  அதிர்வெண்  கொண்ட வரிகள்",
      "option1": "3 1 4 2",
      "option2": "3 2 4 1 ",
      "option3": "1 3 4 2",
      "option4": "1 2 3 4",
      "correctoption": "B",
      "answer": "3 2 4 1 ",
      "topic": "ஒளியியல் ",
      "topicId": 30,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1611,
      "question": "பொருத்துக:\nA) ராலே ஒளிச்ச்சிதறல் - 1] மேகக்கூட்டங்களின் வெண்மைக் காட்சி\nB) மீ - ஒளிச்ச்சிதறல் - 2] தெளிவான புலனாகும் ஒளிக்கற்றை\nC) டிண்டால் ஒளிச்ச்சிதறல் - 3] அலைநீளம் (ம) அதிர்வெண் மாற்றம்\nD) இராமன் ஒளிச்ச்சிதறல் - 4] வானம் நீல நிறமாக தோன்றுதல்",
      "option1": "3 1 4 2",
      "option2": "3 2 4 1 ",
      "option3": "1 3 4 2",
      "option4": "4 1 2 3",
      "correctoption": "D",
      "answer": "4 1 2 3",
      "topic": "ஒளியியல் ",
      "topicId": 30,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1612,
      "question": "கூற்று (A): இரு பரப்புகளுக்கு இடைப்பட்ட ஒளிபுகா தன்மை கொண்ட ஊடகம் 'லென்சு' எனப்படும்.\nகூற்று (B): இப்பரப்புகள் இரண்டும் கோளகப் பரப்புகளாகவோ அல்லது ஒரு கோளகப் பரப்பும், ஒரு சமதளப் பரப்பும் கொண்டதாகவோ அமைந்திருக்கும்",
      "option1": "கூற்று A சரி, B தவறு",
      "option2": "கூற்று A தவறு, B சரி",
      "option3": "கூற்று A, B இரண்டும் சரி",
      "option4": "கூற்று A, B இரண்டும் தவறு",
      "correctoption": "B",
      "answer": "கூற்று A தவறு, B சரி",
      "topic": "ஒளியியல் ",
      "topicId": 30,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1613,
      "question": "குவிலென்சு அல்லது இருபுறக் குவிலென்சு பற்றிய கூற்றுகளில் தவறானதைக் கண்டறி:\n1) இவை இருபுறமும் கோளகப் பரப்புகளைக் கொண்டது.\n2) இவை மையத்தில் தடித்தும், ஓரங்களில் மெலிந்தும் காணப்படும்.\n3) இவற்றின் வழியாகச் செல்லும் இணையற்ற ஒளிக்கற்றைகள் ஒரு புள்ளியில் குவிக்கப்படுகின்றன. எனவே, இவை குவிக்கும் லென்சுகள் என்று அழைக்கப்படுகின்றன.",
      "option1": "1, 3 மட்டும் தவறு",
      "option2": "1  மட்டும் தவறு",
      "option3": "2 மட்டும் தவறு",
      "option4": "3 மட்டும் தவறு",
      "correctoption": "D",
      "answer": "3 மட்டும் தவறு",
      "topic": "ஒளியியல் ",
      "topicId": 30,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1614,
      "question": "குழிலென்சு அல்லது இருபுறக் குழிலென்சு பற்றிய கூற்றுகளில் சரியானதைக் கண்டறி:\n1) இவை இருபுறமும் உள் நோக்கிக் குழிந்த கோளகப் பரப்புகளைக் கொண்டது.\n2) இவை மையத்தில் மெலிந்தும், ஓரத்தில் தடித்தும் காணப்படும்.\n3) இவற்றின் வழியாகச் செல்லும் இணையான ஒளிக்கற்றைகள் குவிந்து செல்கின்றன\n4) எனவே, இவை குவிக்கும் லென்சுகள் என்று அழைக்கப்படுகின்றன",
      "option1": "1, 2, 4 மட்டும் சரி",
      "option2": "1, 2, 3 மட்டும் சரி",
      "option3": "1, 4  மட்டும் சரி",
      "option4": "1, 2 மட்டும் சரி",
      "correctoption": "D",
      "answer": "1, 2 மட்டும் சரி",
      "topic": "ஒளியியல் ",
      "topicId": 30,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1615,
      "question": "கீழ்க்கண்ட கூற்றுக்களை கவனி:\n1) தட்டக் குவிலென்சு: ஓர் இருபுறக் குவிலென்சின் ஒரு பரப்பு சமதளப் பரப்பாக அமைந்திருந்தால் அது தட்டக் குவிலென்சு எனப்படும்.\n2) தட்டக் குழிலென்சு: ஓர் இருபுறக் குழிலென்சின் இரு பரப்பும் சமதளப் பரப்பாக அமைந்திருந்தால் அது தட்டக் குழிலென்சு எனப்படும்.",
      "option1": "1 சரி 2 தவறு",
      "option2": "1 தவறு 2 சரி",
      "option3": "இரண்டும் சரி",
      "option4": "இரண்டும் தவறு",
      "correctoption": "A",
      "answer": "1 சரி 2 தவறு",
      "topic": "ஒளியியல் ",
      "topicId": 30,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1616,
      "question": "லென்சினால் தோற்றுவிக்கப்படும் பிம்பத்தின் நிலை, அளவு மற்றும் தன்மை ஆகியவற்றை அறிய பயன்படுத்தும் அடிப்படை விதிகளுல் பொருந்தாது?\n1) ஒளிக்கதிரானது ஒரு குவிலென்சு அல்லது குழிலென்சின் ஒளியியல் மையத்தின் வழியாகச் செல்லும் போது விலகலடையாமல் அதே பாதையில் செல்கிறது.\n2) முதன்மை அச்சுக்கு இணையாக வரும் ஒளிக்கதிர்கள், குவிலென்சின் மீது படும்போது முதன்மைக் குவியத்திலிருந்து விலகலடைந்து செல்வது போலும், குழிலென்சின் மீது படும்போது முதன்மைக் குவியத்தில் குவிக்கப்படுவது போலும் தோன்றும்.\n3) முதன்மைக்குவியம் வழியாகச் சென்று குவிலென்சின் மீது விழும் ஒளிக்கதிர்களும், முதன்மை குவியத்தை நோக்கிச் சென்று குழிலென்சின் மீது விழும் ஒளிக்கதிர்களும் விலகலடைந்த பிறகு முதன்மை அச்சுக்கு இணையாக செல்லும்.",
      "option1": "1, 3 தவறு",
      "option2": "2 மட்டும் தவறு",
      "option3": "3 மட்டும் தவறு",
      "option4": "1 மட்டும் தவறு",
      "correctoption": "B",
      "answer": "2 மட்டும் தவறு",
      "topic": "ஒளியியல் ",
      "topicId": 30,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1617,
      "question": "பொருத்துக: (குவிலென்சு)\nபொருள் வைக்கப்படும் நிலை - தோன்றும் பிம்பம்\nA) ஈரிலாத் தொலைவு - 1] அளவில் பெரிய தலைகீழான மெய்பிம்பம்\nB) C க்கு அப்பால் - 2] அதே அளவிலான தலைகீழான மெய்பிம்பம் \nC) வளைவு மையம் (C) - 3] தலைகீழான மெய்பிம்பம் \nD) F க்கும் c க்கும் இடையே - மெய்பிம்பம் ",
      "option1": "3 1 4 2",
      "option2": "3 2 4 1",
      "option3": "1 3 4 2",
      "option4": "4 3 2 1",
      "correctoption": "D",
      "answer": "4 3 2 1",
      "topic": "ஒளியியல் ",
      "topicId": 30,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1618,
      "question": "பொருத்துக:\nபொருள் வைக்கப்படும் நிலை - தோன்றும் பிம்பம்\nA) ஈரிலாத் தொலைவு - 1] லென்சின் மறுபக்கத்தில் க்கு அப்பால்\nB) C க்கு அப்பால் - 2] லென்சின் மற்றொரு பக்கத்தின் C யில்\nC) வளைவு மையம் (C) - 3] பல மடங்கு சிறியதாக \nD) F க்கும் c க்கும் இடையே -  C க்கும் F க்கும் இடையே",
      "option1": "3 4 2 1",
      "option2": "3 2 4 1",
      "option3": "1 3 4 2",
      "option4": "3 1 4 2",
      "correctoption": "A",
      "answer": "3 4 2 1",
      "topic": "ஒளியியல் ",
      "topicId": 30,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1619,
      "question": "கீழ்க்கண்ட கூற்றுகளைக் கவனி: (குவிலென்சு)\nகூற்று 1: பொருளொன்று, குவிலென்சின் முதன்மைக் குவியத்தில் வைக்கப்படும் போது, அளவில் பெரிய தலைகீழான, மெய்ப்பிம்பம் ஈரிலாத் தொலைவில் உருவாக்கப்படுகிறது.\nகூற்று 2: பொருளொன்று, குவிலென்சின் முதன்மைக் குவியத்திற்கும் ஒளியியல் மையத்திற்கும் இடையே வைக்கப்படும் போது, அளவில் பெரிய, நேரான மாயப்பிம்பத்தைப் பொருள் இருக்கும் அதே பக்கத்தில் உருவாக்குகிறது.",
      "option1": "கூற்று 1 சரி 2 தவறு",
      "option2": "கூற்று 1 தவறு 2 சரி",
      "option3": "கூற்று 1, 2 இரண்டும் சரி",
      "option4": "கூற்று 1, 2 இரண்டும் தவறு",
      "correctoption": "C",
      "answer": "கூற்று 1, 2 இரண்டும் சரி",
      "topic": "ஒளியியல் ",
      "topicId": 30,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1620,
      "question": "கீழ்க்கண்டவற்றுள் குவிலென்சின் பயன்பாடுகளில் பொருந்தாதைக் கண்டறி.",
      "option1": "இவை ஒளிபடக் கருவியீல் பயன்படுகின்றன",
      "option2": "இவை உருப்பெருக்கும் கண்ணாடிகளாகப் பயன்படுகின்றன.",
      "option3": "இவை நுண்ணோக்கிகள், தொலைநோக்கிகள் மற்றும் ந்ழுவப்பட்ட வீழ்த்திகள் போன்றவற்றின் உருவாக்கத்தில் பயன்படுகின்றன",
      "option4": "கிட்டப்பார்வை என்ற பார்வைக் குறைபாட்டைச் சரி செய்யப் பயன்படுகின்றன",
      "correctoption": "D",
      "answer": "கிட்டப்பார்வை என்ற பார்வைக் குறைபாட்டைச் சரி செய்யப் பயன்படுகின்றன",
      "topic": "ஒளியியல் ",
      "topicId": 30,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1621,
      "question": "கீழ்க்கண்ட கூற்றுகளைக் கவனி:.(குழிலென்சு)\nகூற்று 1: பொருளொன்று, குழிலென்சின் முன்பாக, ஈறிலாத் தொலைவில் வைக்கப்படும் பொது, நேரான மிகப்பெரிய மாயப்பிம்பம் குழிலென்சின் முதன்மைக் குவியத்தில் உருவாக்கப்படுகிறது\nகூற்று 2: பொருளொன்று, குழிலென்சின் முன்பாக, அளவிடக்கூடிய தொலைவில் வைக்கப்படும் போது, குழிலென்சின் ஒளியியல் மையத்திற்கும், முதன்மைக் குவியத்திற்கும் இடையே நேரான சிறிய மாயப்பிம்பத்தை உருவாக்குகிறது",
      "option1": "கூற்று 1 சரி 2 தவறு",
      "option2": "கூற்று 1 தவறு 2 சரி",
      "option3": "கூற்று 1, 2 இரண்டும் சரி",
      "option4": "கூற்று 1, 2 இரண்டும் தவறு",
      "correctoption": "B",
      "answer": "கூற்று 1 தவறு 2 சரி",
      "topic": "ஒளியியல் ",
      "topicId": 30,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1622,
      "question": "கீழ்க்கண்டவற்றுள் குழிலென்சின் பயன்பாடுகளில் பொருந்துவதைக் கண்டறி:\n1) இவை கலிலியோ தொலைநோக்கியில் கண்ணருகு லென்சாக பயன்படுகிறது\n2) இவை வெளியாட்களைத் தெரிந்துகொள்ள வீட்டின் கதவுகளில் ஏற்படுத்தப்படும் உளவுத் துளைகளில் பொருத்தப்படுகின்றன\n3) இவை கிட்டப்பார்வை என்னும் பார்வைக் குறைபாட்டைச் சரி செய்யப் பயன்படுகின்றன\n4) இவை ஒளிபடக்கருவியில் பயன்படுகின்றன",
      "option1": "4 மட்டும் சரி",
      "option2": "1, 2, 3 மட்டும் சரி",
      "option3": "அனைத்தும் சரி",
      "option4": "அனைத்தும் தவறு",
      "correctoption": "B",
      "answer": "1, 2, 3 மட்டும் சரி",
      "topic": "ஒளியியல் ",
      "topicId": 30,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1623,
      "question": "லென்சுகளின் கதிர் வரைபடஙகளின் தொலைவுகளை அளவிடப் பயன்படும் குறியீடு____________",
      "option1": "லென்சு சமன்பாடு",
      "option2": "ஆடிக் சமன்பாடு",
      "option3": "கார்டீசியன் சமன்பாடு",
      "option4": "மேற்கண்ட ஏதுமில்லை",
      "correctoption": "C",
      "answer": "கார்டீசியன் சமன்பாடு",
      "topic": "ஒளியியல் ",
      "topicId": 30,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1624,
      "question": "கீழ்க்கண்டவற்றுள் கார்டீசியன் மரபு குறியீட்டுடன் பொருந்தாது எது?",
      "option1": "பொருள் எப்போதும் லென்சின் வலப்பக்கம் வைக்கப்பட வேண்டும்",
      "option2": "அனைத்து தொலைவுகளும், ஒளியியல் மையத்திலிருந்தே அளவிடப்பட வேண்டும்",
      "option3": "படுகதிரின் திசையில் மேற்கொள்ளப்படும் அளவீடுகளை நேர்க்குறியாக கொள்ள வேண்டும்",
      "option4": "படுகதிரின் திசைக்கு எதிர்த்திசையில் மேற்க்கொள்ளப்படும் அளவீடுகளை எதிர்க்குறியாகக் கொள்ள வேண்டும்",
      "correctoption": "A",
      "answer": "பொருள் எப்போதும் லென்சின் வலப்பக்கம் வைக்கப்பட வேண்டும்",
      "topic": "ஒளியியல் ",
      "topicId": 30,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1625,
      "question": "கீழ்க்கண்டவற்றுன் கார்ட்டீசியன் மரபுக் குறியீட்டினை கவனி:\n1) முதன்மை அச்சுக்குச் செஙகுத்தாக மேல்நோக்கி அளக்கப்படும் அளவுகளை எதிர்க்குறியாகக் கொள்ள வேண்டும்\n2) முதன்மை அச்சுக்குச் செஙகுத்தாக கீழ்நோக்கி அளக்கப்படும் அளவுகளை நேர்குறியாகக் கொள்ள வேண்டும்",
      "option1": "கூற்று 1 சரி 2 தவறு",
      "option2": "கூற்று 1 தவறு 2 சரி",
      "option3": "கூற்று 1, 2 இரண்டும் சரி",
      "option4": "கூற்று 1, 2 இரண்டும் தவறு",
      "correctoption": "D",
      "answer": "கூற்று 1, 2 இரண்டும் தவறு",
      "topic": "ஒளியியல் ",
      "topicId": 30,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1626,
      "question": "கோளக லென்சுகளில் பிம்பத்தின் உயரத்திற்கும், பொருளின் உயரத்திற்கும் இடையே உள்ள தகவு ________",
      "option1": "ஒளிவிலகல்",
      "option2": "ஒளிச்சிதறல்",
      "option3": "உருப்பெருக்கம்",
      "option4": "நிறப்பிரிகை",
      "correctoption": "C",
      "answer": "உருப்பெருக்கம்",
      "topic": "ஒளியியல் ",
      "topicId": 30,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1627,
      "question": "கூற்று (A): லென்சின் உருப்பெருக்கத்திறனில் உருப்பெருக்கத்தின் மதிப்பு 1ஐ விட அதிகமாக இருந்தால், பொருளை விட சிறிய பிம்பம் கிடைக்கும்\nகூற்று (B): லென்சின் உருப்பெருக்கத்திறனில் உருப்பெருக்கத்தின் மதிப்பு 1ஐ விட குறைவாக இருந்தால், பொருளை விட பெறிய பிம்பம் கிடைக்கும்",
      "option1": "கூற்று A சரி B தவறு",
      "option2": "கூற்று A தவறு B சரி",
      "option3": "கூற்று A, B இரண்டும் சரி",
      "option4": "கூற்று A, B இரண்டும் தவறு",
      "correctoption": "D",
      "answer": "கூற்று A, B இரண்டும் தவறு",
      "topic": "ஒளியியல் ",
      "topicId": 30,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1628,
      "question": "லென்சை உருவாக்கும் ஒருவர் கீழ்க்கண்ட எதனைக் குறித்து அறிந்திருக்க வேண்டும்",
      "option1": "லென்சின் வளைவு ஆரம்",
      "option2": "லென்சின் திறன்",
      "option3": "ஒளிவிலகல் எண்",
      "option4": "A மற்றும் C இரண்டும்",
      "correctoption": "D",
      "answer": "A மற்றும் C இரண்டும்",
      "topic": "ஒளியியல் ",
      "topicId": 30,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1629,
      "question": "லென்சு சமன்பாடு மற்றும் லென்சை உருவாக்குவோர் சமன்பாடு கீழ்க்கண்ட எந்த லென்சிற்கு பயன்படுத்தப்படுகிறது ",
      "option1": "தடிமனான லென்சு",
      "option2": "மெல்லிய லென்சு",
      "option3": "குவி லென்சு",
      "option4": "குழி லென்சு",
      "correctoption": "B",
      "answer": "மெல்லிய லென்சு",
      "topic": "ஒளியியல் ",
      "topicId": 30,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1630,
      "question": "ஒரு ஒளிக்கதிர் லென்சின் மீது படும்போது அக்கதிரானது குவிக்கப்படும் அல்லது விரிக்கப்படும் அளவானது கீழ்க்கண்ட எதனைப் பொறுத்தது",
      "option1": "அலைநீளம்",
      "option2": "அதிர்வெண்",
      "option3": "ஒளிமூலம்",
      "option4": "குவியத்தொலைவு",
      "correctoption": "D",
      "answer": "குவியத்தொலைவு",
      "topic": "ஒளியியல் ",
      "topicId": 30,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1631,
      "question": "லென்சு ஒன்று தன்மீது விழும் ஒளிக்கதிகர்ளைக் குவிக்கும் அல்லது விரிக்கும் அளவு அதன்",
      "option1": "அதிர்வெண்",
      "option2": "லென்சின் திறன்",
      "option3": "அலைநீளம்",
      "option4": "குவியத்தொலைவு",
      "correctoption": "B",
      "answer": "லென்சின் திறன்",
      "topic": "ஒளியியல் ",
      "topicId": 30,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1632,
      "question": "லென்சின் திறனின் SI அலகு ________",
      "option1": "டெசிபல்",
      "option2": "டையாமீட்டர்",
      "option3": "டையாப்டர்",
      "option4": "டைன்",
      "correctoption": "C",
      "answer": "டையாப்டர்",
      "topic": "ஒளியியல் ",
      "topicId": 30,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1633,
      "question": "ஒரு டையாப்டர் என்பது ________",
      "option1": "ஒரு செண்டிமீட்டர் குவியத் தொலைவு கொண்ட லென்சின் திறன்",
      "option2": "ஒரு மீட்டத் குவியத்தொலைவு கொண்ட லென்சின் திறன்",
      "option3": "ஒரு மில்லிமீட்டர் குவியத்தொலைவு கொண்ட லென்சின் திறன்",
      "option4": "ஒரு கிலோமீட்டர் குவியத்தொலைவு கொண்ட லென்சின் திறன்",
      "correctoption": "B",
      "answer": "ஒரு மீட்டத் குவியத்தொலைவு கொண்ட லென்சின் திறன்",
      "topic": "ஒளியியல் ",
      "topicId": 30,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1634,
      "question": "கீழ்க்கண்டவற்றுள் சரியான இணையைக் கண்டறி: (குறியீட்டு மரபுப்படி)\n1) குவிலென்சின் திறன் - எதிர்குறி\n2) குழிலென்சின் திறன் - நேர்குறி",
      "option1": "கூற்று 1 சரி 2 தவறு",
      "option2": "கூற்று 1 தவறு 2 சரி",
      "option3": "கூற்று 1, 2 இரண்டும் சரி",
      "option4": "கூற்று 1, 2 இரண்டும் தவறு",
      "correctoption": "D",
      "answer": "கூற்று 1, 2 இரண்டும் தவறு",
      "topic": "ஒளியியல் ",
      "topicId": 30,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1635,
      "question": "குவிலென்சின் பண்புகளுல் பொருந்தாததைத் தேர்ந்தெடு:",
      "option1": "மையத்தில் தடித்தும் ஓரத்தில் மெலிந்தும் காணப்படும்",
      "option2": "இது குவிக்கும் லென்சு",
      "option3": "பெரும்பாலும் மெய்ப்பிம்பஙகளைத் தோற்றுவிக்கும்",
      "option4": "கிட்டப்பார்வை குறைபாட்டைச் சரி செய்யப் பயன்படுகின்றன",
      "correctoption": "D",
      "answer": "கிட்டப்பார்வை குறைபாட்டைச் சரி செய்யப் பயன்படுகின்றன",
      "topic": "ஒளியியல் ",
      "topicId": 30,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1636,
      "question": "குழிலென்சின் பண்புகளுல் பொருந்தாததைத் தேர்ந்தெடு:",
      "option1": "மையத்தில் மெலிந்தும் ஓரத்தில் தடித்தும் காணப்படும்",
      "option2": "இது விரிக்கும் லென்சு",
      "option3": "மாயப்பிம்பஙகளைத் தோற்றுவிக்கும்",
      "option4": "தூரப்பார்வை குறைபாட்டைச் சரி செய்யப் பயன்படுகின்றன",
      "correctoption": "D",
      "answer": "தூரப்பார்வை குறைபாட்டைச் சரி செய்யப் பயன்படுகின்றன",
      "topic": "ஒளியியல் ",
      "topicId": 30,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1637,
      "question": "கண்ணின் அமைப்பு பற்றிய கூற்றுகளில் தவறானதைக் கண்டறி:\n1) விழியானது ஏறத்தாழ 2.3 செ.மீ ஆரம் கொண்ட கோள வடிவ அமைப்புடையதாகும்.\n2) 'ஸ்கிளிரா' என்னும் வலிமையான சவ்வினால் கண்ணின் உள்ளுருப்புகள் பாதுகாக்கப்படுகின்றன",
      "option1": "கூற்று 1 சரி , 2 தவறு",
      "option2": "கூற்று 1 தவறு 2 சரி",
      "option3": "கூற்று 1, 2 இரண்டும் சரி",
      "option4": "கூற்று 1, 2 இரண்டும் தவறு",
      "correctoption": "B",
      "answer": "கூற்று 1 தவறு 2 சரி",
      "topic": "ஒளியியல் ",
      "topicId": 30,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1638,
      "question": "பொருத்துக:\nA) கார்னியா - 1] கண்ணின் நிறமுடைய பகுதி\nB) ஐரிஸ் - 2] மெல்லிய ஒளி புகும் படலம்.\nC) கண்பார்வை - 3] மிக அதிக உணர் நுட்பம் உடைய பகுதி\nD) விழித்திரை - 4] ஐரிஸின் மையப்பகுதி",
      "option1": "3 4 2 1",
      "option2": "3 2 4 1",
      "option3": "2 1 4 3",
      "option4": "3 1 4 2",
      "correctoption": "C",
      "answer": "2 1 4 3",
      "topic": "ஒளியியல் ",
      "topicId": 30,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1639,
      "question": "கண்ணில் ஒளிவிலகல் நடைபெறும் முக்கியமான பகுதி ___________",
      "option1": "கார்னியா",
      "option2": "ஐரிஸ்",
      "option3": "கண்பார்வை",
      "option4": "விழித்திரை",
      "correctoption": "A",
      "answer": "கார்னியா",
      "topic": "ஒளியியல் ",
      "topicId": 30,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1640,
      "question": "மனிதனின் கண் உறுப்பில் ஒளிபடக் கருவியின் முகப்பைப் போன்று செயல்பட்டு கண்பார்வையின் உள்ளே நுழையும் ஒளிக்கதிரின் அளவைக் கட்டுப்படுத்துவது?",
      "option1": "கார்னியா",
      "option2": "ஐரிஸ்",
      "option3": "கண்பார்வை",
      "option4": "விழித்திரை",
      "correctoption": "B",
      "answer": "ஐரிஸ்",
      "topic": "ஒளியியல் ",
      "topicId": 30,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1641,
      "question": "பொருளிலிருந்து வரும் ஒளிக்கதிர்கள் கீழ்காணும் எதன் வழியாக விழித்திரையை அடைகின்றன",
      "option1": "கார்னியா",
      "option2": "ஐரிஸ்",
      "option3": "கண்பார்வை",
      "option4": "விழித்திரை",
      "correctoption": "C",
      "answer": "கண்பார்வை",
      "topic": "ஒளியியல் ",
      "topicId": 30,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1642,
      "question": "கண்ணில் உள்ள விழித்திரையில் உருவாக்கப்படும் பிம்பம்",
      "option1": "நேரான மாயபிம்பம்",
      "option2": "நேரான மெய்பிம்பம்",
      "option3": "தலைகீழான மெய்பிம்பம்",
      "option4": "தலைகீழான மாயபிம்பம்",
      "correctoption": "C",
      "answer": "தலைகீழான மெய்பிம்பம்",
      "topic": "ஒளியியல் ",
      "topicId": 30,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1643,
      "question": "பொருள்களின் தொலைவிற்கேற்ப விழிலென்சு தன் குவியத்தூரத்தை மாற்றிக் கொள்ள உதவும் தசை",
      "option1": "வரிதசை",
      "option2": "வரியற்ற தசை",
      "option3": "குறுத்தெலும்பு தசை",
      "option4": "சிலிரியத்தசை",
      "correctoption": "D",
      "answer": "சிலிரியத்தசை",
      "topic": "ஒளியியல் ",
      "topicId": 30,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1644,
      "question": "மனிதக் கண்ணின் மிக முக்கியமான பகுதி _____________",
      "option1": "விழிலென்சு",
      "option2": "விழித்திரை",
      "option3": "கண்பாவை",
      "option4": "சிலிரியத்தசை",
      "correctoption": "A",
      "answer": "விழிலென்சு",
      "topic": "ஒளியியல் ",
      "topicId": 30,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1645,
      "question": "கீழ்க்கண்டவற்றுள் கண்ணின் செயல்பாட்டுடன் பொருந்தாதது?",
      "option1": "கண்ணில் உள்ள ஒளி புகா படலமான கார்ணியா தன்மீது படும் ஒளிக்கதிர்களை, ஐரிஸின் மையப்பகுதியில் உள்ள கண்பாவையை நோக்கித் திருப்புகிறது",
      "option2": "இக்கதிர்கள் விழிலென்சை அடைகின்றன",
      "option3": "விழிலென்சானது குவி லென்சாகச் செயல்படுவதால், இக்கதிர்கள் குவிக்கப்பட்டு விழித்திரையில் தலைகீழான, மெய்பிம்பம் தோற்றுவிக்கப்படுகிறது",
      "option4": "இப்பிம்பம் பார்வை நரம்புகள் மூலம் மூளைக்கு எடுத்துச் செல்லப்பட்டு இறுதியாக மூளையானது நேரான பிம்பத்தை உணர்கிறது",
      "correctoption": "A",
      "answer": "கண்ணில் உள்ள ஒளி புகா படலமான கார்ணியா தன்மீது படும் ஒளிக்கதிர்களை, ஐரிஸின் மையப்பகுதியில் உள்ள கண்பாவையை நோக்கித் திருப்புகிறது",
      "topic": "ஒளியியல் ",
      "topicId": 30,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1646,
      "question": "அருகில் உள்ள மற்றும்  தொலைவில் உள்ள பொருள்களை தெளிவாக காண்பதற்கு ஏற்ப விழி லென்சு தன்னை மாற்றி அமைத்துக் கொள்ளும் தன்மை ____________",
      "option1": "தூரப்பார்வை",
      "option2": "கிட்டப்பார்வை",
      "option3": "மையோபியா",
      "option4": "விழி ஏற்பமைவு திறன்",
      "correctoption": "D",
      "answer": "விழி ஏற்பமைவு திறன்",
      "topic": "ஒளியியல் ",
      "topicId": 30,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1647,
      "question": "நமது கண்ணில் நெகிழும் தன்மை கொண்ட ஜெல்லி போன்ற பொருளால் ஆன பகுதி ____________",
      "option1": "விழிலென்சு",
      "option2": "விழித்திரை",
      "option3": "கண்பாவை",
      "option4": "சிலிரியத்தசை",
      "correctoption": "A",
      "answer": "விழிலென்சு",
      "topic": "ஒளியியல் ",
      "topicId": 30,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1648,
      "question": "கூற்று (A) : நாம் தொலைவில் உள்ள பொருள்களைக் காணும் போது சிலியரித் தசைகள் விரிவடைவதன் மூலம் விழி லென்சின் தடிமன் குறைந்து மெல்லியதாக மாற்றப்படுகிறது. இதனால் விழி லென்சின் குவியத்தூரம் அதிகரிக்கப்பட்டு பொருள் தெளிவாக புலனாகிறது.\nகூற்று (B): நாம் அருகில் உள்ள பொருள்களைக் காணும் போது சிலியரித் தசைகள் சுருங்குவதால் விழி லென்சின் தடிமன் அதிகரிக்கிறது. இதனால் விழி லென்சின் குவியத்தூரம் குறைந்து பொருளின் தெளிவான பிம்பம் விழித்திரையில் வீழ்த்தப்படுகிறது",
      "option1": "கூற்று A சரி B தவறு",
      "option2": "கூற்று A தவறு B சரி",
      "option3": "கூற்று A, B இரண்டும் சரி",
      "option4": "கூற்று A, B இரண்டும் தவறு",
      "correctoption": "C",
      "answer": "கூற்று A, B இரண்டும் சரி",
      "topic": "ஒளியியல் ",
      "topicId": 30,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1649,
      "question": "மனித கண் உறுப்பின் பார்வை நீட்டிப்பு கால அளவு___________",
      "option1": "2022-01-13T18:30:00.000Z",
      "option2": "2022-01-15T18:30:00.000Z",
      "option3": "2022-01-17T18:30:00.000Z",
      "option4": "2022-01-19T18:30:00.000Z",
      "correctoption": "B",
      "answer": "2022-01-15T18:30:00.000Z",
      "topic": "ஒளியியல் ",
      "topicId": 30,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1650,
      "question": "மனிதக் கண் ஒன்றினால் தன் எதிரில் உள்ள பொருள்ளைத் தெளிவாகக் காணக்கூடிய மிகச்சிறியத் தொலைவு _____________",
      "option1": "தெளிவுறுக் காட்சியின் மீச்சிறு தொலைவு",
      "option2": "சேய்மைப் புள்ளி",
      "option3": "அண்மைப் புள்ளி",
      "option4": "A, B இரண்டும்",
      "correctoption": "D",
      "answer": "A, B இரண்டும்",
      "topic": "ஒளியியல் ",
      "topicId": 30,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1651,
      "question": "மனிதக் கண்ணின் தெளிவுறு காட்சியின் அளவு _______",
      "option1": "25 மீ",
      "option2": "25 செ.மீ",
      "option3": "20 செ.மீ",
      "option4": "20 மீ",
      "correctoption": "B",
      "answer": "25 செ.மீ",
      "topic": "ஒளியியல் ",
      "topicId": 30,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1652,
      "question": "கண் ஒன்றினால் எவ்வளவுத் தொலைவில் உள்ளப் பொருள்களைத் தெளிவாகக் காணமுடிகிறதோ அப்புள்ளி ____________",
      "option1": "சேய்மைப் புள்ளி",
      "option2": "அண்மைப் புள்ளி",
      "option3": "தெளிவுறு காட்சியின் மீச்சிறு தொலைவு",
      "option4": "மேற்கண்ட ஏதுமில்லை",
      "correctoption": "A",
      "answer": "சேய்மைப் புள்ளி",
      "topic": "ஒளியியல் ",
      "topicId": 30,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1653,
      "question": "பொருத்துக:\nA ) விழித்திரை - 1] 25 செ.மீ\nB ) பார்வை நீட்டிப்பு - 2] ஈரிலாத்தொலைவு\nC ) சேய்மைப் புள்ளி - 3] 1/ 16\nD ) அண்மைப் புள்ளி - 4] ஸ்கிளிரா",
      "option1": "3 4 2 1 ",
      "option2": "3 2 4 1",
      "option3": "2 1 4 3",
      "option4": "4 3 2 1",
      "correctoption": "D",
      "answer": "4 3 2 1",
      "topic": "ஒளியியல் ",
      "topicId": 30,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1654,
      "question": "மனிதர்களின் பார்வையில் குறைபாடு ஏற்பட முக்கிய காரணம் __________",
      "option1": "ஊட்டத்தின்மை",
      "option2": "வயது முதிர்வு",
      "option3": "தாது உப்புக்கள் குறைபாடு",
      "option4": "இரும்புச்சத்து குறைபாடு",
      "correctoption": "B",
      "answer": "வயது முதிர்வு",
      "topic": "ஒளியியல் ",
      "topicId": 30,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1655,
      "question": "பொருத்துக:\nஅ) கிட்டப்பார்வை - 1] அஸ்டிக்மேட்டிசம்\nஆ) தூரப்பார்வை - 2] ப்ரஸ்பயோபியா\nஇ) விழி ஏர்பமைவு திறன் - 3] ஹைபர்மெட்ரோபியா\nஈ) பார்வைச் சிதறல் குறைபாடு - 4] மையோபியா",
      "option1": "4 3 2 1",
      "option2": "3 2 4 1",
      "option3": "2 1 4 3",
      "option4": "3 4 2 1",
      "correctoption": "A",
      "answer": "4 3 2 1",
      "topic": "ஒளியியல் ",
      "topicId": 30,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1656,
      "question": "கீழ்க்கண்டவற்றுள் கிட்டப்பார்வைத் தொடர்பான கருத்துக்களுல் தவறானதைக் கண்டறி",
      "option1": "அ) மையோபியா என்று அழைக்கப்படும் 'கிட்டப்ப்பார்வை' என்னும் குறைபாடானது விழிக்கோளம் சிறிது நீண்டு விடுவதால் ஏற்படுகிறது.",
      "option2": "ஆ) இக்குறைபாடு உள்ள மனிதர்களால் அருகில் உள்ள பொருள்களைத் தெளிவாகக் காண முடியாது. ஆனால் தொலைவில் உள்ள பொருள்களைத் தெளிவாகக் காண முடியும்",
      "option3": "விழிலென்சின் குவியத்தூரம் குறைவதாலும், விழி லென்சிற்கும் விழித்திரைக்கும் இடையே உள்ள தொலைவு அதிகரிப்பதாலும் இக்குறைபாடு ஏற்படுகிறது",
      "option4": "இதனால் கண்ணின் சேய்மைப் புள்ளியானது, ஏறிலாத் தொலைவில் அமையாமல், கண்ணின் அண்மைப் புள்ளியை நோக்கி நகர்ந்து விடுகிறது. இதனால், தொலைவில் உள்ள பொருள்களின் பிம்பங்கள் விழித்திரைக்கு முன்பாக உருவாக்கப்படுகின்றன",
      "correctoption": "B",
      "answer": "ஆ) இக்குறைபாடு உள்ள மனிதர்களால் அருகில் உள்ள பொருள்களைத் தெளிவாகக் காண முடியாது. ஆனால் தொலைவில் உள்ள பொருள்களைத் தெளிவாகக் காண முடியும்",
      "topic": "ஒளியியல் ",
      "topicId": 30,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1657,
      "question": "கீழ்க்கண்டவற்றுள் தூரப்பார்வைத் தொடர்பான கருத்துக்களுல் தவறானதைக் கண்டறி",
      "option1": "அ) தூரப்பார்வை என்று அழைக்கப்படும் ஹைபர்மெட்ரோபியா குறைபாடானது விழிக்கோளம் சுருங்குவதால் ஏற்படுகிறது.",
      "option2": "ஆ) இக்குறைபாடு உள்ள மனிதர்களால் தொலைவில் உள்ள பொருள்களைத் தெளிவாகக் காண முடியாது. ஆனால் அருகில் உள்ள பொருள்களைத் தெளிவாகக் காண முடியும்",
      "option3": "விழிலென்சின் குவியத்தூரம் அதிகரிப்பதாலும், விழி லென்சிற்கும் விழித்திரைக்கும் இடையே உள்ள தொலைவு குறைவதாலும் இக்குறைபாடு ஏற்படுகிறது",
      "option4": "இதனால் அண்மைப் புள்ளியானது, 25 செ.மீ என்ற தொலைவில் அமையாமல், சேய்மைப் புள்ளியை நோக்கி நகர்ந்து விடுகிறது. இதனால், அருகில் உள்ள பொருள்களின் பிம்பங்கள் விழித்திரைக்கு அப்பால் உருவாக்கப்படுகின்றன",
      "correctoption": "B",
      "answer": "ஆ) இக்குறைபாடு உள்ள மனிதர்களால் தொலைவில் உள்ள பொருள்களைத் தெளிவாகக் காண முடியாது. ஆனால் அருகில் உள்ள பொருள்களைத் தெளிவாகக் காண முடியும்",
      "topic": "ஒளியியல் ",
      "topicId": 30,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1658,
      "question": "வயது முதிர்வு தூரப்பார்வை' என்று அழைக்கப்படும் கண் குறைபாடு _____",
      "option1": "கிட்டப்பார்வை",
      "option2": "தூரப்பார்வை",
      "option3": "விழி ஏற்பமைவுத் திறன்",
      "option4": "பார்வைச் சிதறல் குறைபாடு",
      "correctoption": "C",
      "answer": "விழி ஏற்பமைவுத் திறன்",
      "topic": "ஒளியியல் ",
      "topicId": 30,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1659,
      "question": "சிலியரித் தசைகள்  வலுவிழக்க முக்கிய காரணம்",
      "option1": "ஊட்டத்தின்மை",
      "option2": "வயது முதிர்வு",
      "option3": "தாது உப்புக்கள் குறைபாடு",
      "option4": "இரும்புச்சத்து குறைபாடு",
      "correctoption": "B",
      "answer": "வயது முதிர்வு",
      "topic": "ஒளியியல் ",
      "topicId": 30,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1660,
      "question": "கூற்று (A): சில மனிதர்கள் ஒரே நேரத்தில் கிட்டப்பார்வை மற்றும் தூரப்பார்வை ஆகிய குறைபாடுகளால் பாதிக்கப்படலாம். இக்குறைபாடானது 'உருளை லென்சு' மூலம் சரி செய்யப்படுகிறது\nகூற்று (B): இந்த லென்சின் மேல்புறம் குழிலென்சும் (கிட்டப்பார்வையை சரி செய்து நீண்ட தொலைவில் உள்ள பொருள்களைக் காணவும்), கீழ்புறம் குவி லென்சும் (தூரப்பார்வை சரி செய்து படிப்பதற்கு ஏற்ற வகையிலும்) கொண்டு அமைக்கப்படுகிறது ",
      "option1": "கூற்று A சரி , B தவறு",
      "option2": "கூற்று A தவறு, B சரி",
      "option3": "கூற்று A, B இரண்டும் சரி",
      "option4": "கூற்று A, B இரண்டும் தவறு",
      "correctoption": "B",
      "answer": "கூற்று A தவறு, B சரி",
      "topic": "ஒளியியல் ",
      "topicId": 30,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1661,
      "question": "இணையான மற்றும் கிடைமட்டக் கோடுகளைத் தெளிவாக காண இயலாமைக்கான கண் குறைபாடு",
      "option1": "கிட்டப்பார்வை",
      "option2": "தூரப்பார்வை",
      "option3": "விழி ஏற்பமைவுத் திறன்",
      "option4": "பார்வைச் சிதறல் குறைபாடு",
      "correctoption": "D",
      "answer": "பார்வைச் சிதறல் குறைபாடு",
      "topic": "ஒளியியல் ",
      "topicId": 30,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1662,
      "question": "அஸ்டிக்மேட்டிசம் (பார்வைச் சிதறல் குறைபாடு) ஏற்படுவதற்கான காரணம் ___________",
      "option1": "கன்புரை",
      "option2": "கார்னியாவில் உருவாகும் புண்கள்",
      "option3": "விழியின் மேற்பரப்புகளில் உண்டாகும் காயங்கள்",
      "option4": "மேற்கண்ட அனைத்தும்",
      "correctoption": "D",
      "answer": "மேற்கண்ட அனைத்தும்",
      "topic": "ஒளியியல் ",
      "topicId": 30,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1663,
      "question": "பொருத்துக:\nஅ) மையோபியா - 1] உருளை லென்சுகள்\nஆ) ஹைபர்மெட்ரோபியா - 2] குவிசென்சு\nஇ) ப்ரஸ்பயோபியா - 3] குழிலென்சு\nஈ) அஸ்டிக்மேட்டிசம் - 4] இரு குவிய லென்சுகள்",
      "option1": "4 3 2 1",
      "option2": "3 2 4 1",
      "option3": "2 1 4 3",
      "option4": "3 4 2 1",
      "correctoption": "B",
      "answer": "3 2 4 1",
      "topic": "ஒளியியல் ",
      "topicId": 30,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1664,
      "question": "எளிய நுண்ணோக்கியாக செயல்படும் குவிய லென்சானது ___________________",
      "option1": "அதிக குவியத் தொலைவு கொண்டது",
      "option2": "ஈரிலா குவியத் தொலைவு கொண்டது",
      "option3": "குறைந்த குவியத் தொலைவு கொண்டது",
      "option4": "மீச்சிறுத் தொலைவு கொண்டது",
      "correctoption": "C",
      "answer": "குறைந்த குவியத் தொலைவு கொண்டது",
      "topic": "ஒளியியல் ",
      "topicId": 30,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1665,
      "question": "எளிய நுண்ணொக்கியின் பயன்பாடுகளில் பொருத்தமானதை தேர்வு செய்க",
      "option1": "கடிகாரம் பழுது பார்ப்பவர்கள்",
      "option2": "சிறிய எழுத்துக்களை படிக்க",
      "option3": "பூக்கள் மற்றும் பூச்சிகளின் பாகங்களை உற்று நோக்க ",
      "option4": "மேற்கண்ட அனைத்தும்",
      "correctoption": "D",
      "answer": "மேற்கண்ட அனைத்தும்",
      "topic": "ஒளியியல் ",
      "topicId": 30,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1666,
      "question": "தடைய அறிவியல் துறை மற்றும் கைரேகைகளை பகுத்தறியப் பயன்படும் நுண்ணோக்கி ___________",
      "option1": "கூட்டு நுண்ணோக்கி",
      "option2": "எளிய நுண்ணோக்கி",
      "option3": "நகரும் நுண்ணோக்கி",
      "option4": "தொலை நுண்ணோக்கி",
      "correctoption": "B",
      "answer": "எளிய நுண்ணோக்கி",
      "topic": "ஒளியியல் ",
      "topicId": 30,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1667,
      "question": "கூட்டு நுண்ணோக்கியின் உருப்பெருக்கத்திறன் எளிய நுண்ணோக்கியின்  உருப்பெருக்கத்தினைவிட _____________",
      "option1": "குறைவு",
      "option2": "அதிகம்",
      "option3": "மிகக் குறைவு",
      "option4": "தொடர்பு படுத்த இயலாது",
      "correctoption": "B",
      "answer": "அதிகம்",
      "topic": "ஒளியியல் ",
      "topicId": 30,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1668,
      "question": "குவிலென்சின் குவியத் தொலைவினைக் குறைப்பதன் மூலம் நுண்ணோக்கியின் உருப்பெருக்குத்திறனை ______________",
      "option1": "குறைக்கலாம்",
      "option2": "எந்த மாற்றமும் செய்ய இயலாது",
      "option3": "அதிகரிக்கலாம்",
      "option4": "ஓரளவு மாற்ற இயலும்",
      "correctoption": "C",
      "answer": "அதிகரிக்கலாம்",
      "topic": "ஒளியியல் ",
      "topicId": 30,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1669,
      "question": "கூட்டு நுண்ணோக்கியின் உருப்பெருக்கதை அதிகரிக்க பயன்படுவது ___________",
      "option1": "2 குழிலென்சு",
      "option2": "2 குவிலென்சு",
      "option3": "1 குழிலென்சு",
      "option4": "1 குவிலென்சு",
      "correctoption": "B",
      "answer": "2 குவிலென்சு",
      "topic": "ஒளியியல் ",
      "topicId": 30,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1670,
      "question": "கூற்று (A): கூட்டு நுண்ணோக்கியானது இரண்டு குவி லென்சுகளை கொண்டது. இவற்றில் பொருளுக்கு அருகில் உள்ள அதிக குவிய தூரம் கொண்ட குவிலென்சானது, 'பொருளருகு லென்சு' அல்லது பொருளருகு வில்லை என்றும் அழைக்கப்படுகிறது\nகூற்று (B): உற்று நோக்குபவருடைய கண்ணிற்கு அருகில் உள்ள அதிக விட்டமும், அஹ்திக குவிய தூரமும், கொண்ட குவிலென்சு 'கண்ணருகு லென்சு' அல்லது கண்ணருகு வில்லை என்றும் அழைக்கப்படுகின்றது",
      "option1": "கூற்று A சரி, B தவறு",
      "option2": "கூற்று  A தவறு, B சரி",
      "option3": "கூற்று A, B இரண்டும் சரி",
      "option4": "கூற்று A, B இரண்டும் தவறு",
      "correctoption": "B",
      "answer": "கூற்று  A தவறு, B சரி",
      "topic": "ஒளியியல் ",
      "topicId": 30,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1671,
      "question": "கூட்டு நுண்ணோக்கியின் உருப்பெருக்குத் திறனானது, எளிய நுண்ணோக்கியின் உருப்பெருக்குத் திறனைக் காட்டிலும் எத்தனை மடங்கு அதிகமாக இருக்கும் ",
      "option1": "50 முதல் 100 மடங்கு",
      "option2": "60 முதல் 100 மடங்கு",
      "option3": "50 முதல் 200 மடங்கு",
      "option4": "50 முதல் 220 மடங்கு",
      "correctoption": "C",
      "answer": "50 முதல் 200 மடங்கு",
      "topic": "ஒளியியல் ",
      "topicId": 30,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1672,
      "question": "(0.01 மி.மீ) என்ற அளவிலான மிகச்சிறிய தொலைவுகளை மிகத் துல்லியமாக அளந்தரிய பயன்படும் நுண்ணோக்கி _________",
      "option1": "நகரும் நுண்ணோக்கி",
      "option2": "எளிய நுண்ணோக்கி",
      "option3": "கூட்டு நுண்ணோக்கி",
      "option4": "தொலை நுண்ணோக்கி",
      "correctoption": "A",
      "answer": "நகரும் நுண்ணோக்கி",
      "topic": "ஒளியியல் ",
      "topicId": 30,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1673,
      "question": "1608 - ஆம் ஆண்டு முதன் முதலில் தொலைநோக்கியை உருவாக்கியவர்.",
      "option1": "கலிலியோ",
      "option2": "அரிஸ்டாட்டில்",
      "option3": "ஜோகன் லிப்ரஷே",
      "option4": "ஜோகன் பிரிட்டன்",
      "correctoption": "C",
      "answer": "ஜோகன் லிப்ரஷே",
      "topic": "ஒளியியல் ",
      "topicId": 30,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1674,
      "question": "விண்மீண்களை உற்று நோக்குவதற்காக தொலை நோக்கியை கண்டறிந்தவர் _________",
      "option1": "கலிலியோ",
      "option2": "அரிஸ்டாட்டில்",
      "option3": "ஜோகன் லிப்ரஷே",
      "option4": "ஜோகன் பிரிட்டன்",
      "correctoption": "A",
      "answer": "கலிலியோ",
      "topic": "ஒளியியல் ",
      "topicId": 30,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1675,
      "question": "கெப்ளர் என்ற இயர்பியலாலர் தொலைநோக்கியை உருவாக்கிய ஆண்டு _____________",
      "option1": 1600,
      "option2": 1608,
      "option3": 1611,
      "option4": 1621,
      "correctoption": "C",
      "answer": 1611,
      "topic": "ஒளியியல் ",
      "topicId": 30,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1676,
      "question": "ஒளி விலகல் தொலைநோக்கிகளாக பயன்படுபவை __________",
      "option1": "கலிலியோ தொலைநோக்கி",
      "option2": "கெப்ளர் தொலைநோக்கி",
      "option3": "நிறமற்ற ஒளி விலக்கிகள்",
      "option4": "மேற்கண்ட அனைத்தும் ",
      "correctoption": "D",
      "answer": "மேற்கண்ட அனைத்தும் ",
      "topic": "ஒளியியல் ",
      "topicId": 30,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1677,
      "question": "ஒளி எதிரொளிப்பு தொலைநோக்கிகளில் பயன்படுத்தப்ப்டும் ஆடிகள் ____________",
      "option1": "குவி ஆடி",
      "option2": "குழி ஆடி",
      "option3": "கோளக ஆடிகள்",
      "option4": "சமதள ஆடிகள்",
      "correctoption": "C",
      "answer": "கோளக ஆடிகள்",
      "topic": "ஒளியியல் ",
      "topicId": 30,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1678,
      "question": "ஒளி எதிரொளிப்பு தொலைநோக்கிகளாக பயன்படுபவை ____________",
      "option1": "கிரியேரயன் தொலைநோக்கிகள்",
      "option2": "நியூட்டன் தொலைநோக்கிகள்",
      "option3": "கேஸ்கிரைன் தொலைநோக்கிகள்",
      "option4": "மேற்கண்ட அனைத்தும் ",
      "correctoption": "D",
      "answer": "மேற்கண்ட அனைத்தும் ",
      "topic": "ஒளியியல் ",
      "topicId": 30,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1679,
      "question": "வான்பொருட்களான கோள்கள், விண்மீன்கள், விண்மீண் திரள்கள், துணைக்கோள்கள் போன்றவற்றை காணப்பயன்படும் தொலைநோக்கி __________",
      "option1": "ஒளி விலகல் தொலைநோக்கி",
      "option2": "ஒளி எதிரொளிப்பு தொலைநோக்கி",
      "option3": "வானியல் தொலைநோக்கி",
      "option4": "நிலப்பரப்பு தொலைநோக்கி",
      "correctoption": "C",
      "answer": "வானியல் தொலைநோக்கி",
      "topic": "ஒளியியல் ",
      "topicId": 30,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1680,
      "question": "நிலப்பரப்பு தொலைநோக்கி உருவாக்கும் பிம்பம் _________",
      "option1": "தலைகீழ் பிம்பம்",
      "option2": "தலைகீழ் மாயபிம்பம்",
      "option3": "நேரான இறுதி பிம்பம்",
      "option4": "பிம்பம் தோன்றுவதில்லை",
      "correctoption": "C",
      "answer": "நேரான இறுதி பிம்பம்",
      "topic": "ஒளியியல் ",
      "topicId": 30,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1681,
      "question": "தொலைநோக்கி பற்றியக் கருத்துக்களுல் பொருந்தாதது எது?",
      "option1": "கோள்கள், விண்மீன்கள், விண்மீன் திரள்கள் குறித்த விரிவான பார்வையைத் தருகிறது",
      "option2": "தொலைநோக்கியுடன் ஒளிப்படக்கருவியை இணைப்பதன் மூலம் வான் பொருள்களை ஒளிப்படம் எடுக்கலாம் ",
      "option3": "குறைவான செறிவுடைய ஒளியிலும் தொலைநோக்கியை பயன்படுத்தலாம் ",
      "option4": "இவற்றை எளிதாக வேறு இடத்திற்கு எடுத்துச் செல்ல முடியாது",
      "correctoption": "D",
      "answer": "இவற்றை எளிதாக வேறு இடத்திற்கு எடுத்துச் செல்ல முடியாது",
      "topic": "ஒளியியல் ",
      "topicId": 30,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1682,
      "question": "ஒரு ஒளிக்கதிரானது, வெற்றிடத்திலிருந்து ஒளிவிலகல் எண் 1.5 உடைய ஊடகத்திற்குள் செல்லும் போது படுகோணத்தின் மதிப்பு 300 எனில் விலகு கோணம் என்ன?",
      "option1": "19.450",
      "option2": "20.100",
      "option3": "22.450",
      "option4": "25.450",
      "correctoption": "A",
      "answer": "19.450",
      "topic": "ஒளியியல் ",
      "topicId": 30,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1683,
      "question": "ஒரு பொருளிலிருந்து செல்லும் ஒளிக்கற்றையானது, 0.3 மீ குவியத்தொலைவு கொண்ட விரிக்கும் லென்சால் குவிக்கப்பட்டு 0.2 மீ என்ற தொலைவில் பிம்பத்தை ஏற்படுத்துகிறது எனில் பொருளின் தொலைவைக் காண்க.",
      "option1": "-0.6 மீ",
      "option2": "0.9 மீ",
      "option3": "0.6 மீ",
      "option4": "0.3 மீ",
      "correctoption": "A",
      "answer": "-0.6 மீ",
      "topic": "ஒளியியல் ",
      "topicId": 30,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1684,
      "question": "கிட்டப்பார்வை குறைபாடு உடைய ஒரு மனிதரால், 4 மீ தொலைவில் உள்ளப் பொருள்களை மட்டுமே காண இயலும். அவர் 20 மீ தொலைவில் உள்ளப் பொருள்களை காண விரும்பினால் பயன்படுத்தப்பட வேண்டிய குழி லென்சின் குவியத்தொலைவ்ய் என்ன?",
      "option1": "0.2 D",
      "option2": "-0.2 D",
      "option3": "0.4 D",
      "option4": "-0.4 D",
      "correctoption": "B",
      "answer": "-0.2 D",
      "topic": "ஒளியியல் ",
      "topicId": 30,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1685,
      "question": "தூரப் பார்வைக் குறைபாட்டால் பாதிக்கப்பட்ட மனிதர் ஒருவரின் அண்மைப் புள்ளியானது 1.5 மீ தொலைவில் உள்ளது. அவருடைய பார்வைக் குறைபாட்டை சரி செய்ய பயன்படுத்த வேண்டிய குவிலென்சின் குவியத் தொலைவைக் கணக்கிடு",
      "option1": "-0.3 மீ",
      "option2": "0.6 மீ",
      "option3": "0.3 மீ",
      "option4": "-0.6 மீ",
      "correctoption": "C",
      "answer": "0.3 மீ",
      "topic": "ஒளியியல் ",
      "topicId": 30,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1686,
      "question": "லென்ஸின்  சமன்பாடு",
      "option1": "1/ f = 1/ v - 1/ u ",
      "option2": "1/f = 1/ v + 1/u",
      "option3": "1/v = 1/f - 1/u",
      "option4": "1/v = 1/f+1/u",
      "correctoption": "A",
      "answer": "1/ f = 1/ v - 1/ u ",
      "topic": "ஒளியியல் ",
      "topicId": 30,
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 1687,
      "question": "Science' என்னும் சொல் கீழ்க்கண்ட எந்த மொழி சொல்லிலிருந்து உருவானது?",
      "option1": "கிரேக்கம் ",
      "option2": "லத்தீன் ",
      "option3": "ஸ்பேனிஷ்",
      "option4": "அரேபிய",
      "correctoption": "B",
      "answer": "லத்தீன் ",
      "topic": "இயல் உலகத்தின் தன்மையும் அளவீட்டியலும்",
      "topicId": 31,
      "standard": "11th",
      "explanation": "‘Science’ எனும் சொல் “அறிந்து கொள்ளுதல்” எனும் பொருளுடைய “சைன்சியா”[Scientia] எனும் இலத்தீன் மூலச் சொல்லிலிருந்து உருவானதாகும். தமிழ்மொழியில் Science என்பது ‘அறிவியல்’ எனப் பொருள் கொள்ளப்படுகிறது. உண்மைகளை அறிந்து ஆராய்தலே அறிவியலாகும்."
    },
    {
      "questionId": 1688,
      "question": "கீழ்க்கண்ட கூற்றுகளில் சரியற்றதைக் கண்டறி",
      "option1": "உரிரற்ற பொருள்களைப் பற்றி பயிலும் அறிவியல் இயல் அறிவியல் என்றும், உயிருள்ள பொருள்களைப் பற்றி பயிலும் அறிவியல் உயிர் அறிவியல் என்றும் அழைக்கப்படுகிறது",
      "option2": "அறிவியலின் ஆரம்பமாக கருதுவது இயற்கை நிகழ்வுகளை ஆழமாக உற்றுநோக்குதலும், அறிந்து கொள்வதுமேயாகும்",
      "option3": "முற்காலத்தில் இயற்கை தத்துவவியலே அறிவியல் என அழைக்கப்பட்டது",
      "option4": "எழுத்துமுறை வளர்ச்சி பெருவதற்கு முன்பு சைகை வழி மூலமே அறிவு பரிமாறிக் கொள்ளப்பட்டது",
      "correctoption": "D",
      "answer": "எழுத்துமுறை வளர்ச்சி பெருவதற்கு முன்பு சைகை வழி மூலமே அறிவு பரிமாறிக் கொள்ளப்பட்டது",
      "topic": "இயல் உலகத்தின் தன்மையும் அளவீட்டியலும்",
      "topicId": 31,
      "standard": "11th"
    },
    {
      "questionId": 1689,
      "question": "பண்டைய காலத்தில் வானியல் முதல் மருத்துவம் வரை என அறிவியல் முன்னேற்றங்கள் அனைத்திலும் முன்னோடிகளாகச் சிறந்து விளங்கியவர்கள் ______",
      "option1": "கிரேக்கர்கள்",
      "option2": "ரோமானியர்கள்",
      "option3": "எகிப்தியர்கள்",
      "option4": "சீனர்கள்",
      "correctoption": "C",
      "answer": "எகிப்தியர்கள்",
      "topic": "இயல் உலகத்தின் தன்மையும் அளவீட்டியலும்",
      "topicId": 31,
      "standard": "11th"
    },
    {
      "questionId": 1690,
      "question": "இந்தியர்கள் கீழ்க்கண்ட எந்த காலத்திலிருந்து அறிவியல் மற்றும் கணித பயன்பாட்டில் சிறந்து விளங்கினார்கள்",
      "option1": "எகிப்து நாகரீகம்",
      "option2": "நைல் நதி நாகரீகம்",
      "option3": "சிந்து சமவெளி நாகரீகம்",
      "option4": "மொஹஞ்சதாரோ நாகரீகம்",
      "correctoption": "C",
      "answer": "சிந்து சமவெளி நாகரீகம்",
      "topic": "இயல் உலகத்தின் தன்மையும் அளவீட்டியலும்",
      "topicId": 31,
      "standard": "11th"
    },
    {
      "questionId": 1691,
      "question": "இயற்பியல் (Physics) என்ற பெயர் கீழ்க்கண்ட யாரால் அறிமுகப்படுத்தப்பட்டது?",
      "option1": "ஐன்ஸ்டீன்",
      "option2": "அரிஸ்டாட்டில் ",
      "option3": "ஆல்வா எடிசன்",
      "option4": "மேற்கண்ட அனைத்தும்",
      "correctoption": "B",
      "answer": "அரிஸ்டாட்டில் ",
      "topic": "இயல் உலகத்தின் தன்மையும் அளவீட்டியலும்",
      "topicId": 31,
      "standard": "11th"
    },
    {
      "questionId": 1692,
      "question": "இயற்பியல் என்ற சொல்லானது கீழ்க்கண்ட எந்த சொல்லிலிருந்து பெறப்பட்டது?",
      "option1": "கிரேக்கம் ",
      "option2": "லத்தீன் ",
      "option3": "ஸ்பேனிஷ்",
      "option4": "அரேபிய",
      "correctoption": "A",
      "answer": "கிரேக்கம் ",
      "topic": "இயல் உலகத்தின் தன்மையும் அளவீட்டியலும்",
      "topicId": 31,
      "standard": "11th"
    },
    {
      "questionId": 1693,
      "question": "இந்திய அரசியலமைப்புச் சட்டத்தில் அடிப்படைக் கடமைகள் பற்றி குறிப்பிடும் பிரிவு",
      "option1": "III பிரிவு",
      "option2": "IV A பிரிவு",
      "option3": "V பிரிவு",
      "option4": "VI பிரிவு",
      "correctoption": "B",
      "answer": "IV A பிரிவு",
      "topic": "இயல் உலகத்தின் தன்மையும் அளவீட்டியலும்",
      "topicId": 31,
      "standard": "11th"
    },
    {
      "questionId": 1694,
      "question": "இந்திய அரசியலமைப்புச் சட்டத்தில் அடிப்படைக் கடமைகள் பற்றி குறிப்பிடும் விதி",
      "option1": "51 A(b) விதி",
      "option2": "51 A(c) விதி",
      "option3": "51 A(f) விதி",
      "option4": "51 A(h) விதி",
      "correctoption": "D",
      "answer": "51 A(h) விதி",
      "topic": "இயல் உலகத்தின் தன்மையும் அளவீட்டியலும்",
      "topicId": 31,
      "standard": "11th"
    },
    {
      "questionId": 1695,
      "question": "இயற்பியல் பயிலுவதில் உள்ள அணுகுமுறைகள்",
      "option1": "ஒண்றினைத்து பார்த்தல்",
      "option2": "பகுத்துப் பார்த்தல்",
      "option3": "வேறுபடுத்தி அறிதல்",
      "option4": "A, B இரண்டும்",
      "correctoption": "D",
      "answer": "A, B இரண்டும்",
      "topic": "இயல் உலகத்தின் தன்மையும் அளவீட்டியலும்",
      "topicId": 31,
      "standard": "11th"
    },
    {
      "questionId": 1696,
      "question": "பொருத்துக:\nஅ) சைன்சியா - 1] ஒலி அலைகள் உருவாதல் (ம) பரவுதல்\nஆ) பியுசிஸ் - 2] கணிதவியல்\nஇ) இயற்பியலின் மொழி - 3] அறிந்து கொள்ளுதல்\nஈ) ஒலியியல் - 4] இயற்கை",
      "option1": "1 2 3 4",
      "option2": "3 4 2 1",
      "option3": "4 3 2 1",
      "option4": "3 1 2 4",
      "correctoption": "B",
      "answer": "3 4 2 1",
      "topic": "இயல் உலகத்தின் தன்மையும் அளவீட்டியலும்",
      "topicId": 31,
      "standard": "11th"
    },
    {
      "questionId": 1697,
      "question": "20-ம் நூற்றாண்டின் தொடக்கத்திற்கு முன் வளர்ச்சியடைந்த மற்றும் ஏற்றுக்கொள்ளப்பட்ட அடிப்படை இயற்பியல்",
      "option1": "மரபு இயற்பியல்",
      "option2": "மரபு எந்திரவியல்",
      "option3": "வெப்ப இயக்கவியல்",
      "option4": "மின்னோட்டவியல்",
      "correctoption": "A",
      "answer": "மரபு இயற்பியல்",
      "topic": "இயல் உலகத்தின் தன்மையும் அளவீட்டியலும்",
      "topicId": 31,
      "standard": "11th"
    },
    {
      "questionId": 1698,
      "question": "ஓய்வு அல்லது இயக்க நிலையில் உள்ள பொருட்களின் மீது செயல்படும் விசைகளைப் பற்றிய அறிவியல் பிரிவு ",
      "option1": "மரபு இயற்பியல்",
      "option2": "வான் இயற்பியல்",
      "option3": "சார்பியல்",
      "option4": "மரபு எந்திரவியல்",
      "correctoption": "D",
      "answer": "மரபு எந்திரவியல்",
      "topic": "இயல் உலகத்தின் தன்மையும் அளவீட்டியலும்",
      "topicId": 31,
      "standard": "11th"
    },
    {
      "questionId": 1699,
      "question": "பொருத்துக:\nஅ) குவாண்டம் எந்திரவியல் - 1] துகள்களின் இயல்பு\nஆ) அணு இயற்பியல் - 2] அணுவின் பண்புகள்\nஇ) உயற் ஆற்றல் இயற்பியல் - 3] அணுக்கரு அமைப்பு\nஈ) அணுக்கரு இயற்பியந் - 4] அணு (ம) அணு உட்துகள் நிகழ்வு",
      "option1": "1 2 3 4",
      "option2": "3 4 2 1",
      "option3": "4 2 1 3",
      "option4": "3 1 2 4",
      "correctoption": "C",
      "answer": "4 2 1 3",
      "topic": "இயல் உலகத்தின் தன்மையும் அளவீட்டியலும்",
      "topicId": 31,
      "standard": "11th"
    },
    {
      "questionId": 1700,
      "question": "கூற்று (i): 1905-ல் ஆல்பர்ட் ஐண்ஸ்டீனால் கருத்தியல் ரீதீயாக கண்டறியப்பட்ட மிக பிரபலமான சமன்பாடு E = mc^2 ஆகும்\nகூற்று (ii): இக்கருத்து 1932 - ல் காக்ராப்ட் மற்றும் வால்டன்  அவர்களால் சோதனை மூலம் நிரூபிக்கப்பட்டது.",
      "option1": "கூற்று i சரி, ii தவறு",
      "option2": "கூற்று i தவறு ii சரி",
      "option3": "கூற்று i ii இரண்டும் தவறு",
      "option4": "கூற்று i ii இரண்டும் சரி",
      "correctoption": "D",
      "answer": "கூற்று i ii இரண்டும் சரி",
      "topic": "இயல் உலகத்தின் தன்மையும் அளவீட்டியலும்",
      "topicId": 31,
      "standard": "11th"
    },
    {
      "questionId": 1701,
      "question": "மனித உடலுக்கு ஊறு விளைவிக்காத பொருடகளைக் கொண்டு மாற்று உறுப்புகள் தயாரிப்பதற்கு பயன்படும் இயற்பியல்",
      "option1": "மரபு இயற்பியல்",
      "option2": "மரபு எந்திரவியல்",
      "option3": "குவாண்டம் இயற்பியல்",
      "option4": "சார்பியல்",
      "correctoption": "C",
      "answer": "குவாண்டம் இயற்பியல்",
      "topic": "இயல் உலகத்தின் தன்மையும் அளவீட்டியலும்",
      "topicId": 31,
      "standard": "11th"
    },
    {
      "questionId": 1702,
      "question": "எலக்ரானின் நிறை",
      "option1": "9.11 X 10^31 Kg",
      "option2": "9.11 X 10^-31 Kg",
      "option3": "8.11 X 10^-31 Kg",
      "option4": "6.11 X 10^31 Kg",
      "correctoption": "B",
      "answer": "9.11 X 10^-31 Kg",
      "topic": "இயல் உலகத்தின் தன்மையும் அளவீட்டியலும்",
      "topicId": 31,
      "standard": "11th"
    },
    {
      "questionId": 1703,
      "question": "வேதியியல் ஆய்வாளர்கள் தனிம வரிசை அட்டவணையில் கீழ்க்கண்ட எந்த அடிப்படையில் அணுக்களை வரிசைப்படுத்தினர்",
      "option1": "தனிமம்",
      "option2": "அணு எண்",
      "option3": "நிறை எண்",
      "option4": "சேர்மம்",
      "correctoption": "B",
      "answer": "அணு எண்",
      "topic": "இயல் உலகத்தின் தன்மையும் அளவீட்டியலும்",
      "topicId": 31,
      "standard": "11th"
    },
    {
      "questionId": 1704,
      "question": "செல்லின் கட்டமைப்பை பார்க்க உதவும் நுண்ணோக்கி_______________",
      "option1": "கூட்டு நுண்ணோக்கி",
      "option2": "எலக்ட்ரான் நுண்ணோக்கி",
      "option3": "மிண்ணணு நுண்ணோக்கி",
      "option4": "மேற்கண்ட ஏதுமில்லை",
      "correctoption": "B",
      "answer": "எலக்ட்ரான் நுண்ணோக்கி",
      "topic": "இயல் உலகத்தின் தன்மையும் அளவீட்டியலும்",
      "topicId": 31,
      "standard": "11th"
    },
    {
      "questionId": 1705,
      "question": "உடலை பகுப்பாய்வு செய்ய உதவும் கதிர்____________",
      "option1": "X - கதிர்",
      "option2": "காமா கதிர்",
      "option3": "ரேடியோ கதிர்",
      "option4": "புற ஊதாக் கதிர்",
      "correctoption": "A",
      "answer": "X - கதிர்",
      "topic": "இயல் உலகத்தின் தன்மையும் அளவீட்டியலும்",
      "topicId": 31,
      "standard": "11th"
    },
    {
      "questionId": 1706,
      "question": "பொருத்துக:\nஅ) புற்றுநோய் - 1] பாறைகளின் வயதை அறிய\nஆ) கோள்களின் இயக்கம்  - 2] ரேடியோ சிகிச்சை முறை\nஇ) ரேடியோ தொலைநோக்கி - 3] அண்டத்தின் தொலைதூரத்தை அறிய\nஈ) கதிரியக்கம் - 4] வானியல் தொலைநோக்கி",
      "option1": "2 4 3 1",
      "option2": " 3 4 2 1",
      "option3": "4 2 1 3",
      "option4": "3 1 2 4",
      "correctoption": "A",
      "answer": "2 4 3 1",
      "topic": "இயல் உலகத்தின் தன்மையும் அளவீட்டியலும்",
      "topicId": 31,
      "standard": "11th"
    },
    {
      "questionId": 1707,
      "question": "கூற்று (i):  நீங்கள் எதை பற்றி பேசுகிறீர்களோ அதை அளவீடு செய்து பின்பு அதனை எண்களால் வெளிப்படுத்த முடியும் என்றால் மட்டுமே உங்களுக்கு அதனைப்பற்றி ஓரளவாவது தெரிந்துள்ளது எனலாம். ஆனால் எண்கள் மூலம் அதை விளக்க முடியாது எனில், உங்களுக்கு மிகக்குறைவான அல்லது போதுமற்றதான அளவே அதனைப் பற்றிய அறிவு உள்ளது என்றுரைத்தவர் லார்டு பிரிட்டன்.\nகூற்று (ii) : அளவீட்டியல் என்பது எந்த ஒரு இயற்பியல் அளவையும் அதன் படித்தர அளவுடன் ஒப்பிடுவது ஆகும்.",
      "option1": "கூற்று i சரி, ii தவறு",
      "option2": "கூற்று i தவறு ii சரி",
      "option3": "கூற்று i ii இரண்டும் தவறு",
      "option4": "கூற்று i ii இரண்டும் சரி",
      "correctoption": "B",
      "answer": "கூற்று i தவறு ii சரி",
      "topic": "இயல் உலகத்தின் தன்மையும் அளவீட்டியலும்",
      "topicId": 31,
      "standard": "11th"
    },
    {
      "questionId": 1708,
      "question": "வேறு எந்த இயற்பியல் அளவுகளாலும் குறிப்பிட முடியாத அளவுகள் __________ அளவுகள் ஆகும்.",
      "option1": "அடிப்படை அளவுகள்",
      "option2": "வழி அளவுகள்",
      "option3": "பன்னாட்டு அளவுகள்",
      "option4": "படித்தர அளவுகள்",
      "correctoption": "A",
      "answer": "அடிப்படை அளவுகள்",
      "topic": "இயல் உலகத்தின் தன்மையும் அளவீட்டியலும்",
      "topicId": 31,
      "standard": "11th"
    },
    {
      "questionId": 1709,
      "question": "கீழ்க்கண்டவற்றுள் பொருந்தாததைக் கண்டறி",
      "option1": "மின்னோட்டம் ",
      "option2": "ஒளிச்செறிவு",
      "option3": "பொருளின் அளவு",
      "option4": "பரப்பு",
      "correctoption": "D",
      "answer": "பரப்பு",
      "topic": "இயல் உலகத்தின் தன்மையும் அளவீட்டியலும்",
      "topicId": 31,
      "standard": "11th"
    },
    {
      "questionId": 1710,
      "question": "கீழ்க்கண்டவற்றுள் பொருந்தாததைக் கண்டறி",
      "option1": "நிறை",
      "option2": "கன அளவு",
      "option3": "திசைவேகம் ",
      "option4": "முடுக்கம்",
      "correctoption": "A",
      "answer": "நிறை",
      "topic": "இயல் உலகத்தின் தன்மையும் அளவீட்டியலும்",
      "topicId": 31,
      "standard": "11th"
    },
    {
      "questionId": 1711,
      "question": "பொருத்துக:\nஅ) அடி,பவுண்ட், வினாடி - 1] C.G.S \nஆ) சென்டிமீட்டர், கிராம், வினாடி - 2]  M.K.S\nஇ) மீட்டர், கிலோகிராம், வினாடி - 3] பன்னாட்டு அலகு முறை\nஈ) கிலோகிராம் - 4] F.P.S",
      "option1": "2 4 3 1",
      "option2": "3 4 2 1",
      "option3": " 4 1 2 3",
      "option4": "3 1 2 4",
      "correctoption": "C",
      "answer": " 4 1 2 3",
      "topic": "இயல் உலகத்தின் தன்மையும் அளவீட்டியலும்",
      "topicId": 31,
      "standard": "11th"
    },
    {
      "questionId": 1712,
      "question": "கீழ்க்கண்ட கூற்றுகளைக் கவனி:\ni) c.g.s, m.k.s மற்றும் SI அலகுமுறைகள் மெட்ரிக் அல்லது தசம அலகு முறையாகும்.\nii) f.p.s அலகு முறை மெட்ரிக் அலகு முறை அல்ல.",
      "option1": "i சரி, ii தவறு",
      "option2": "i தவறு, ii சரி",
      "option3": "i, ii இரண்டும் சரி",
      "option4": "i, ii இரண்டும் தவறு",
      "correctoption": "C",
      "answer": "i, ii இரண்டும் சரி",
      "topic": "இயல் உலகத்தின் தன்மையும் அளவீட்டியலும்",
      "topicId": 31,
      "standard": "11th"
    },
    {
      "questionId": 1713,
      "question": "பன்னாட்டு அலகு முறை அல்லது SI அலகு முறையானது அனைவராலும் ஏற்றுக் கொள்ளப்பட்ட ஆண்டு ______",
      "option1": 1960,
      "option2": 1971,
      "option3": 1981,
      "option4": 1976,
      "correctoption": "A",
      "answer": 1960,
      "topic": "இயல் உலகத்தின் தன்மையும் அளவீட்டியலும்",
      "topicId": 31,
      "standard": "11th"
    },
    {
      "questionId": 1714,
      "question": "SI அலகு முறை என்பது ஒரு _____________ மொழிச் சொல்லாகும்",
      "option1": "இலத்தீன்",
      "option2": "கிரேக்கம்",
      "option3": "அரேபிய",
      "option4": "பிரஞ்சு",
      "correctoption": "D",
      "answer": "பிரஞ்சு",
      "topic": "இயல் உலகத்தின் தன்மையும் அளவீட்டியலும்",
      "topicId": 31,
      "standard": "11th"
    },
    {
      "questionId": 1715,
      "question": "பொருட்களின் எடைகள் மற்றும் அளவீடுகள் குறித்து மாநாடு நடைபெற்ற ஆண்டு ________",
      "option1": 1960,
      "option2": 1967,
      "option3": 1971,
      "option4": 1977,
      "correctoption": "C",
      "answer": 1971,
      "topic": "இயல் உலகத்தின் தன்மையும் அளவீட்டியலும்",
      "topicId": 31,
      "standard": "11th"
    },
    {
      "questionId": 1716,
      "question": " SI அலகு முறையின் சிறப்பியல்புகளுல் பொருந்தாததைக் கண்டறி:\n1) இம்முறையில் ஒரு இயற்பியல் அளவுகு ஒரே ஒரு அலகு மட்டுமெ பயன்படுத்தப்படுகிறது. அதாவது இம்முறை ஒரு பங்கீட்டு, பகுத்தறிவுக்கிசைந்த முறையாகும்.\n2) இம்முறையில் அனைத்து வழி அலகுகளும், அடிப்படை அலகுகளில் இருந்து எளிதாக தருவிக்கப்படுகின்றன. எனவே, இது ஓர் பன்மையியல் அலகு முறையாகும்.\n3) இது ஓர் மெட்ரிக் அலகு முறையாதலால், பெருக்கல் மற்றும் துணைப்பெருக்கல் ஆகியன 10- ன் மடங்குகளாக நேரடியாக தரப்படுகின்றன",
      "option1": "1, 2 மட்டும் தவறு",
      "option2": "3 மட்டும் தவறு",
      "option3": "2 மட்டும் தவறு",
      "option4": "அனைத்தும் தவறு",
      "correctoption": "C",
      "answer": "2 மட்டும் தவறு",
      "topic": "இயல் உலகத்தின் தன்மையும் அளவீட்டியலும்",
      "topicId": 31,
      "standard": "11th"
    },
    {
      "questionId": 1717,
      "question": "பொருத்துக:\nஅடிப்படை அலகு - SI அலகு\nஅ) நீளம் - 1. ஆம்பியர்\nஆ) நிறை - 2. வினாடி\nஇ) காலம் - 3. கிலோகிராம்\nஈ) மின்னோட்டம் - 4. மீட்டர்",
      "option1": "1 2 3 4",
      "option2": "3 4 2 1",
      "option3": "4 3 2 1 ",
      "option4": "3 1 2 4",
      "correctoption": "C",
      "answer": "4 3 2 1 ",
      "topic": "இயல் உலகத்தின் தன்மையும் அளவீட்டியலும்",
      "topicId": 31,
      "standard": "11th"
    },
    {
      "questionId": 1718,
      "question": "கீழ்க்கண்டவற்றுள் பொருந்தாததைக் கண்டறி",
      "option1": "வெப்பநிலை - கெல்வின்",
      "option2": "பொருளின் அளவு - மோல் ",
      "option3": "ஒளிச்செரிவு - கேண்டிலா",
      "option4": "திண்மக்கோணம்  - ரேடியன்",
      "correctoption": "D",
      "answer": "திண்மக்கோணம்  - ரேடியன்",
      "topic": "இயல் உலகத்தின் தன்மையும் அளவீட்டியலும்",
      "topicId": 31,
      "standard": "11th"
    },
    {
      "questionId": 1719,
      "question": "நீரின் முப்புள்ளி என்பது கீழ்கண்ட எவற்றின் வெப்பச்சமநிலையாகும்",
      "option1": "தெவிட்டு நீராவி",
      "option2": "தூயநீர்",
      "option3": "பனிக்கட்டி",
      "option4": "மேற்கண்ட அனைத்தும்",
      "correctoption": "D",
      "answer": "மேற்கண்ட அனைத்தும்",
      "topic": "இயல் உலகத்தின் தன்மையும் அளவீட்டியலும்",
      "topicId": 31,
      "standard": "11th"
    },
    {
      "questionId": 1720,
      "question": "பொருத்துக:\nஅ) நீரின் முப்புள்ளி - 1] J Kg^ -1 K^-1\nஆ) தளக்கோணம் - 2] ஸ்டிரேடியன்\nஇ) திண்மக்கோணம் - 3] ரேடியன்\nஈ) தன்வெப்ப ஏற்புத்திறன் - 4] 273.16 K",
      "option1": " 1 2 3 4",
      "option2": "4 3 2 1",
      "option3": "3 4 2 1",
      "option4": " 3 1 2 4",
      "correctoption": "B",
      "answer": "4 3 2 1",
      "topic": "இயல் உலகத்தின் தன்மையும் அளவீட்டியலும்",
      "topicId": 31,
      "standard": "11th"
    },
    {
      "questionId": 1721,
      "question": "கீழ்க்கண்ட கூற்றுகளைக் கவனி:\n1) ஸ்டிரேடியன்: வட்டத்திற்குச் சமமான ஆரம் கொண்ட வட்டவில் வட்டத்தின் மையத்தில் ஏற்படுத்தும் கோணம் ஒரு ஸ்டிரேடியன் ஆகும்.\n2) ரேடியன்: ஆரத்தின் வர்க்கத்திற்குச் சமமான பரப்பு உடைய கோளப்பரப்பின் ஒரு பகுதி,கோளத்தின் மையத்தில் ஏற்படுத்தும் ஒரு திண்மக்கோணம் ஒரு ரேடியன் ஆகும்.",
      "option1": "1 சரி 2 தவறு",
      "option2": "1 தவறு 2 சரி",
      "option3": "1, 2 இரண்டும் சரி",
      "option4": "1, 2 இரண்டும் தவறு",
      "correctoption": "D",
      "answer": "1, 2 இரண்டும் தவறு",
      "topic": "இயல் உலகத்தின் தன்மையும் அளவீட்டியலும்",
      "topicId": 31,
      "standard": "11th"
    },
    {
      "questionId": 1722,
      "question": "பொருத்துக:\nஅ) பீட்டா - 1] 10^21\nஆ) எக்ஸா - 2] 10^15\nஇ) ஜீட்டா - 3] 10^18\nஈ) யோட்டா - 4] 10^24",
      "option1": "1 2 3 4",
      "option2": "4 3 2 1",
      "option3": "2 3 1 4",
      "option4": "3 1 2 4",
      "correctoption": "C",
      "answer": "2 3 1 4",
      "topic": "இயல் உலகத்தின் தன்மையும் அளவீட்டியலும்",
      "topicId": 31,
      "standard": "11th"
    },
    {
      "questionId": 1723,
      "question": "பொருத்துக:\nஅ) பெம்டோ - 1] 10^-15\nஆ) ஆட்டோ - 2] 10^-18\nஇ) செப்டோ - 3] 10^-21\nஈ) யோக்டோ - 4] 10^-24",
      "option1": "1 2 3 4",
      "option2": "4 3 2 1",
      "option3": "2 3 1 4",
      "option4": "3 1 2 4",
      "correctoption": "A",
      "answer": "1 2 3 4",
      "topic": "இயல் உலகத்தின் தன்மையும் அளவீட்டியலும்",
      "topicId": 31,
      "standard": "11th"
    },
    {
      "questionId": 1724,
      "question": "பொருத்துக:\nஅ) மில்லி - 1] 10^-12\nஆ) மைக்ரோ - 2] 10^-3\nஇ) நானோ - 3] 10^-9\nஈ) பிக்கோ - 4] 10^-6",
      "option1": "1 2 3 4",
      "option2": "4 3 1 2",
      "option3": "3 1 2 4",
      "option4": "2 4 3 1",
      "correctoption": "D",
      "answer": "2 4 3 1",
      "topic": "இயல் உலகத்தின் தன்மையும் அளவீட்டியலும்",
      "topicId": 31,
      "standard": "11th"
    },
    {
      "questionId": 1725,
      "question": "கீழ்க்கண்டவற்றுள் சரியான இணையற்றதைக் கண்டறிக:",
      "option1": "கிலோ - 10^3",
      "option2": "மெகா - 10^6",
      "option3": "ஜிகா - 10^9",
      "option4": "டெரா - 10^24",
      "correctoption": "D",
      "answer": "டெரா - 10^24",
      "topic": "இயல் உலகத்தின் தன்மையும் அளவீட்டியலும்",
      "topicId": 31
    },
    {
      "questionId": 1726,
      "question": "கீழ்க்கண்டவற்றுள் சரியான இணையைக் கண்டறிக:\n1) டெகா - 10^1\n2) டெசி - 10^-1\n3) ஹெக்டா - 10^-2\n4) சென்டி - 10^2",
      "option1": "1,2 மட்டும் சரி",
      "option2": "1, 3 மட்டும் சரி",
      "option3": "2,4 மட்டும் சரி",
      "option4": "அனைத்தும் சரி",
      "correctoption": "A",
      "answer": "1,2 மட்டும் சரி",
      "topic": "இயல் உலகத்தின் தன்மையும் அளவீட்டியலும்",
      "topicId": 31,
      "standard": "11th"
    },
    {
      "questionId": 1727,
      "question": "துணை அளவுகளான தளக்கோணம் மற்றும் திண்மக்கோணம் ஆகியவை வழிமுறை அளவுகளாக மாற்றப்பட்ட ஆண்டு ________",
      "option1": 1975,
      "option2": 1985,
      "option3": 1990,
      "option4": 1995,
      "correctoption": "D",
      "answer": 1995,
      "topic": "இயல் உலகத்தின் தன்மையும் அளவீட்டியலும்",
      "topicId": 31,
      "standard": "11th"
    },
    {
      "questionId": 1728,
      "question": "கீழ்க்கண்டவற்றுள் பொருத்தமற்றதைக் காண்க:\n",
      "option1": "திருகு அளவியின் மீச்சிற்றளவு - 0.01 மி.மீ",
      "option2": "வெர்னியர் அளவியின் மீச்சிற்றளவு - 0.1 மி.மீ",
      "option3": "புவியின் ஆரம் - 6.4 X 10^6 மீ",
      "option4": "தேசிய இயற்பியல் ஆய்வகம் - மும்பை",
      "correctoption": "D",
      "answer": "தேசிய இயற்பியல் ஆய்வகம் - மும்பை",
      "topic": "இயல் உலகத்தின் தன்மையும் அளவீட்டியலும்",
      "topicId": 31,
      "standard": "11th"
    },
    {
      "questionId": 1729,
      "question": "கீழ்க்கண்டவற்றுள் சரியான இணையைக் காண்க:\n1) அண்டத்தின் எல்லையின் அறிந்த  தொலைவு - 10^26 மீ\n2) நமது விண்மீன் திரளின் அளவு - 10^21 மீ\n3) புளூட்டோவின் சராசரி சுற்றுப்பாதையின் ஆரம் - 10^12 மீ\n4) பூமியில் இருந்து சூரியனின் தொலைவு - 10^11 மீ",
      "option1": "1 2 3 மட்டும் சரி",
      "option2": "1 2 4 மட்டும் சரி",
      "option3": "1 3 4 மட்டும் சரி",
      "option4": "அனைத்தும் சரி",
      "correctoption": "D",
      "answer": "அனைத்தும் சரி",
      "topic": "இயல் உலகத்தின் தன்மையும் அளவீட்டியலும்",
      "topicId": 31,
      "standard": "11th"
    },
    {
      "questionId": 1730,
      "question": "கீழ்க்கண்டவற்றுள் தவறான இணையைக் காண்க:\n1) பூமியின் ஆரம் - 10^7 மீ\n2) கடல் மட்டத்திலிருந்து எவரெஸ்ட் சிகரத்தின் உயரம் - 10^-4 மீ\n3) கால்பந்தாட்ட மைதானத்தின் நீளம் -  10^-2 மீ\n4) தாளின் தடிமன் - 10^-4 மீ",
      "option1": "1, 4 மட்டும் தவறு",
      "option2": "1, 3 மட்டும் தவறு",
      "option3": "2, 3 மட்டும் தவறு",
      "option4": "அனைத்தும் தவறு",
      "correctoption": "C",
      "answer": "2, 3 மட்டும் தவறு",
      "topic": "இயல் உலகத்தின் தன்மையும் அளவீட்டியலும்",
      "topicId": 31,
      "standard": "11th"
    },
    {
      "questionId": 1731,
      "question": "பொருத்துக: (மீட்டரில்)\nஅ. இரத்த சிவப்பணுக்களின் விட்டம் - 1] 10^-10\nஆ. ஒளியின் அலைநீளம் - 2] 10^-7\nஇ. வைரஸின் நீளம் - 3] 10^-5\nஈ. ஹைட்ரஜன் அணுவின் விட்டம் - 4] 10^-8",
      "option1": "1 2 3 4",
      "option2": "4 3 2 1",
      "option3": "2 3 1 4",
      "option4": "3 2 4 1",
      "correctoption": "D",
      "answer": "3 2 4 1",
      "topic": "இயல் உலகத்தின் தன்மையும் அளவீட்டியலும்",
      "topicId": 31,
      "standard": "11th"
    },
    {
      "questionId": 1732,
      "question": "பூமிக்கும் ஆன்றோமோடா விண்மீன் திரளுக்கும் இடையே உள்ள தொலைவு",
      "option1": "10^-22 மீ",
      "option2": "10^22 மீ",
      "option3": "10^-24 மீ",
      "option4": "10^26 மீ",
      "correctoption": "B",
      "answer": "10^22 மீ",
      "topic": "இயல் உலகத்தின் தன்மையும் அளவீட்டியலும்",
      "topicId": 31,
      "standard": "11th"
    },
    {
      "questionId": 1733,
      "question": "பூமிக்கும் அருகேயான விண்மீனுக்கும் இடையேயான தொலைவு (சூரியனைத் தவிர)",
      "option1": "10^-22",
      "option2": "10^22",
      "option3": "10^-24",
      "option4": "10^16",
      "correctoption": "D",
      "answer": "10^16",
      "topic": "இயல் உலகத்தின் தன்மையும் அளவீட்டியலும்",
      "topicId": 31,
      "standard": "11th"
    },
    {
      "questionId": 1734,
      "question": "நிறையை அளவிட பயன்படும் உருளை கீழ்க்கண்ட எதனால் உருவாக்கப்படுபவை",
      "option1": "பிளாட்டினம் ",
      "option2": "வெள்ளீயம் ",
      "option3": "இரிடியம்",
      "option4": "A, C இரண்டும்",
      "correctoption": "D",
      "answer": "A, C இரண்டும்",
      "topic": "இயல் உலகத்தின் தன்மையும் அளவீட்டியலும்",
      "topicId": 31,
      "standard": "11th"
    },
    {
      "questionId": 1735,
      "question": "நிறையின் மிகப்பெரிய செயல்முறை அலகு ________",
      "option1": "கிலொகிராம் ",
      "option2": "குவிண்டால்",
      "option3": "மெட்ரிக் டன் ",
      "option4": "சந்திரசேகர் எல்லை",
      "correctoption": "D",
      "answer": "சந்திரசேகர் எல்லை",
      "topic": "இயல் உலகத்தின் தன்மையும் அளவீட்டியலும்",
      "topicId": 31,
      "standard": "11th"
    },
    {
      "questionId": 1736,
      "question": "காலத்தின் மிகக்குறைந்த நடைமுறை அலகு __________",
      "option1": "வினாடி",
      "option2": "மில்லி வினாடி",
      "option3": "மைக்ரோ வினாடி",
      "option4": "ஸேக்",
      "correctoption": "D",
      "answer": "ஸேக்",
      "topic": "இயல் உலகத்தின் தன்மையும் அளவீட்டியலும்",
      "topicId": 31,
      "standard": "11th"
    },
    {
      "questionId": 1737,
      "question": "கீழ்க்கண்டவற்றுள் சரியானதைக் கண்டறி:\n1) அணுக்கருவின் அளவு - 10^-14\n2) புரோடானின் விட்டம் (தடிமன்) - 10^-15\n3) 1 ஸேக் - 10^-8 sec",
      "option1": "1 மட்டும் சரி",
      "option2": "2 மட்டும் சரி",
      "option3": "3 மட்டும் சரி",
      "option4": "அனைத்தும் சரி",
      "correctoption": "D",
      "answer": "அனைத்தும் சரி",
      "topic": "இயல் உலகத்தின் தன்மையும் அளவீட்டியலும்",
      "topicId": 31,
      "standard": "11th"
    },
    {
      "questionId": 1738,
      "question": "அணு மற்றும் அணுக்கருத் துகள் போன்ற சிறிய துகள்களின் நிறைகளை கண்டறியப் பயன்படுவது _______",
      "option1": "ரேடியோ கதிர்வீச்சு முறை",
      "option2": "புற ஊதாக்கதிர் முறை",
      "option3": "நிறமாலைமானி முறை",
      "option4": "மேற்கண்ட ஏதுமில்லை",
      "correctoption": "C",
      "answer": "நிறமாலைமானி முறை",
      "topic": "இயல் உலகத்தின் தன்மையும் அளவீட்டியலும்",
      "topicId": 31,
      "standard": "11th"
    },
    {
      "questionId": 1739,
      "question": "நிறைகளைக் கண்டறியப் பயன்படுத்தப்படும் பொதுவான தராசுகள் _________",
      "option1": "சாதாரண தராசு",
      "option2": "சுருள்வில் தராசு",
      "option3": "எலக்ட்ரானியல் தராசு",
      "option4": "மேற்கண்ட அனைத்தும்",
      "correctoption": "D",
      "answer": "மேற்கண்ட அனைத்தும்",
      "topic": "இயல் உலகத்தின் தன்மையும் அளவீட்டியலும்",
      "topicId": 31,
      "standard": "11th"
    },
    {
      "questionId": 1740,
      "question": "பொருத்துக:\nபொருள் - நிறையின் வரிசை (Kg)\nஅ) எலக்ட்ரான் - 1] 10^-30\nஆ) புரோட்டான் (அ) நியூட்ரான் - 2] 10^-27\nஇ) யுரேனியம் அணு - 3] 10^-25\nஈ) இரத்தச்சிவப்பு அணுக்கள் - 4] 10^-14",
      "option1": "4 3 2 1",
      "option2": "2 3 1 4",
      "option3": "3 2 4 1",
      "option4": "1 2 3 4",
      "correctoption": "D",
      "answer": "1 2 3 4",
      "topic": "இயல் உலகத்தின் தன்மையும் அளவீட்டியலும்",
      "topicId": 31,
      "standard": "11th"
    },
    {
      "questionId": 1741,
      "question": "கீழ்க்கண்டவற்றுள் சரியான இணையற்றதைக் கண்டறி:\nபொருள் - நிறையின் வரிசை",
      "option1": "செல் - 10^-10",
      "option2": "தூசித்துகள் -  10^9",
      "option3": "மழைத்துளி - 10^-6",
      "option4": "கொசு - 10^-6",
      "correctoption": "B",
      "answer": "தூசித்துகள் -  10^9",
      "topic": "இயல் உலகத்தின் தன்மையும் அளவீட்டியலும்",
      "topicId": 31
    },
    {
      "questionId": 1742,
      "question": "கீழ்க்க்ண்டவற்றுள் சரியானதைக் கண்டறிக:\nபொருள் - நிறையின் வரிசை (கி.கி)\n1) திராட்சைப்பழம் - 10^-3\n2) தவளை - 10^-1\n3) மனிதன் - 10^2\n4) கார் - 10^-3",
      "option1": "1, 2, 3 மட்டும் சரி",
      "option2": "1, 2, 4 மட்டும் சரி",
      "option3": "1, 3, 4 மட்டும் சரி",
      "option4": "அனைத்தும் சரி",
      "correctoption": "A",
      "answer": "1, 2, 3 மட்டும் சரி",
      "topic": "இயல் உலகத்தின் தன்மையும் அளவீட்டியலும்",
      "topicId": 31,
      "standard": "11th"
    },
    {
      "questionId": 1743,
      "question": "கீழ்க்கண்டவற்றுள் சரியற்ற இணையைக் கண்டறி:\n1) கப்பல் - 10^5\n2) சந்திரன் - 10^-23\n3) பூமி - 10^-25\n4) சூரியன் - 10^30",
      "option1": "1, 2 மட்டும் தவறு",
      "option2": "2, 3 மட்டும் தவறு",
      "option3": "3, 4 மட்டும் தவறு",
      "option4": "அனைத்தும் தவறு",
      "correctoption": "B",
      "answer": "2, 3 மட்டும் தவறு",
      "topic": "இயல் உலகத்தின் தன்மையும் அளவீட்டியலும்",
      "topicId": 31,
      "standard": "11th"
    },
    {
      "questionId": 1744,
      "question": "கீழ்க்கண்டவற்றுள் சரியான இணையைக் கண்டறி:\nபொருள் - நிறையின் வரிசை (கி.கி)\n1) பால்வழித்திரள் - 10^41\n2) காணக்கூடிய அண்டம் - 10^55",
      "option1": "1 மட்டும் சரி",
      "option2": "2 மட்டும் சரி",
      "option3": "இரண்டும் சரி",
      "option4": "இரண்டும் தவறு",
      "correctoption": "C",
      "answer": "இரண்டும் சரி",
      "topic": "இயல் உலகத்தின் தன்மையும் அளவீட்டியலும்",
      "topicId": 31,
      "standard": "11th"
    },
    {
      "questionId": 1745,
      "question": "காலம் சீராக முன்னோக்கி செல்கிறது என்றவர்?",
      "option1": "ஆல்பர்ட் ஐன்ஸ்டீன்",
      "option2": "தாமஸ் ஆல்வா எடிசன்",
      "option3": "தாமஸ் அடிசன்",
      "option4": "சர் ஐசக் நியூட்டன்",
      "correctoption": "D",
      "answer": "சர் ஐசக் நியூட்டன்",
      "topic": "இயல் உலகத்தின் தன்மையும் அளவீட்டியலும்",
      "topicId": 31,
      "standard": "11th"
    },
    {
      "questionId": 1746,
      "question": "கடிகாரம் காட்டுவதே காலம் என்றவர்",
      "option1": "ஆல்பர்ட் ஐன்ஸ்டீன்",
      "option2": "தாமஸ் ஆல்வா எடிசன்",
      "option3": "தாமஸ் அடிசன்",
      "option4": "சர் ஐசக் நியூட்டன்",
      "correctoption": "A",
      "answer": "ஆல்பர்ட் ஐன்ஸ்டீன்",
      "topic": "இயல் உலகத்தின் தன்மையும் அளவீட்டியலும்",
      "topicId": 31
    },
    {
      "questionId": 1747,
      "question": "இந்தியாவில் உள்ள தேசிய இயற்பியல் ஆய்வகம் _____________",
      "option1": "மும்பை",
      "option2": "கல்கத்தா",
      "option3": "டெல்லி",
      "option4": "சென்னை",
      "correctoption": "C",
      "answer": "டெல்லி",
      "topic": "இயல் உலகத்தின் தன்மையும் அளவீட்டியலும்",
      "topicId": 31,
      "standard": "11th"
    },
    {
      "questionId": 1748,
      "question": "முக்கிய எண்ணுருக்களை கணக்கிடுவதற்கான கணக்கிடுவதற்கான விதிகளுல் பொருந்தாதது:\n1) சுழியற்ற அனைத்து எண்களும் முக்கிய எண்ணுருக்கள் ஆகும்\n2) சுழியுள்ள இரு எண்களுக்கு  இடைப்பட்ட சுழிகள் முக்கிய எண்ணுருக்கள் ஆகும்\n3) சுழியற்ற எண்களுக்கு வலது புறமும் ஆனால் தசம புள்ளிக்கு இடது புறமும் உள்ள சுழிகள் முக்கிய எண்ணுருக்கள் ஆகும்.\n4)அ) தசம புள்ளி அற்ற ஒரு எண்ணில் இறுதியாக வரும் சுழிகள் முக்கிய எண்ணுருக்கள் ஆகாது.\nஆ) அலகுடன் எழுதப்படும் இயற்பியல் அளவீடுகளில் வரும் எல்லா சுழிகளும் முக்கிய எண்ணுருக்களே.",
      "option1": "1, 2 மட்டும் தவறு",
      "option2": "1, 3 மட்டும் தவறு",
      "option3": "2 மட்டும் தவறு",
      "option4": "அனைத்தும் தவறு",
      "correctoption": "C",
      "answer": "2 மட்டும் தவறு",
      "topic": "இயல் உலகத்தின் தன்மையும் அளவீட்டியலும்",
      "topicId": 31,
      "standard": "11th"
    },
    {
      "questionId": 1749,
      "question": "முக்கிய எண்ணுருக்களை கணக்கிடுவதற்கான விதிகளுல் பொருந்தாதது.\n1) ஒன்றைவிடக் குறைவான தசம எண்ணில் தசம புள்ளிக்கு வலது புறமும் ஆனால் முதல் சுழியற்ற எண்ணுக்கு இடது புறமும் வரும் சுழிகள் முக்கிய எண்ணுருக்கள் ஆகாது.\n2) தசம புள்ளிக்கு வலதுபுறம் உள்ள சுழிகளும், தசம எண்ணில் சுழியற்ற எண்ணின் வலது புறமும் உள்ள சுழிகள் முக்கிய எண்ணுருக்கள் ஆகும்.\n3) முக்கிய எண்ணுருக்கள் அலகிடும் முறையை பொருத்தது ஆகும்.",
      "option1": "1  மட்டும் தவறு",
      "option2": "2 மட்டும் தவறு",
      "option3": "3 மட்டும் தவறு",
      "option4": "அனைத்தும் தவறு",
      "correctoption": "C",
      "answer": "3 மட்டும் தவறு",
      "topic": "இயல் உலகத்தின் தன்மையும் அளவீட்டியலும்",
      "topicId": 31,
      "standard": "11th"
    },
    {
      "questionId": 1750,
      "question": "கீழ்க்கண்டவற்றுள் சரியான இணையற்றதைக் கண்டறி:\n",
      "option1": "கண்ணுறு ஒளியின் அலைவு நேரம் - 10^-15 செகன்ட்",
      "option2": "ரேடியோ அலைகளின் அலைவு நேரம் - 10^-6 செகண்ட்",
      "option3": "செவி உணர் ஒலியின் அலைவு நேரம் - 10^-3 செகண்ட்",
      "option4": "கண் சிமிட்டும் நேரம் - 10^1 செகண்ட் ",
      "correctoption": "D",
      "answer": "கண் சிமிட்டும் நேரம் - 10^1 செகண்ட் ",
      "topic": "இயல் உலகத்தின் தன்மையும் அளவீட்டியலும்",
      "topicId": 31,
      "standard": "11th"
    },
    {
      "questionId": 1751,
      "question": "கீழ்க்கண்டவற்றும் சரியான இணையை கண்டறி:\n1) X - கதிரின் அலைவு நேரம் - 10^-19 செகண்ட்\n2) நீயூட்ரானின் அரை ஆயுட்காலம் - 10^3 செகண்ட்\n3) செயற்கைக் கோளின் சுற்றுக் காலம் - 10^4 செகண்ட்\n4) மனிதனின்  சராசரி ஆயுட்காலம் - 10^9 செகண்ட்",
      "option1": "1,2 மட்டும் சரி",
      "option2": "1, 2, 4 மட்டும் சரி",
      "option3": "1, 2, 3 மட்டும் சரி",
      "option4": "அனைத்தும் சரி",
      "correctoption": "D",
      "answer": "அனைத்தும் சரி",
      "topic": "இயல் உலகத்தின் தன்மையும் அளவீட்டியலும்",
      "topicId": 31,
      "standard": "11th"
    },
    {
      "questionId": 1752,
      "question": "கீழ்க்கண்டவற்றுள் சரியான இணையைக் கண்டறி:\n1) எகிப்து பிரமிடுகளின் வயது - 10^11 s\n2) அண்டத்தின் வயது - 10^27 s\n3) நிலைத்தன்மை அற்ற துகளின் ஆயுட்காலம் - 10^36 s\n4) சூரிய ஒளி புவியை அடைய எடுத்துக்கொள்ளும் நேரம் - 10^2 s",
      "option1": "1, 4 மட்டும் சரி",
      "option2": "2, 3 மட்டும் சரி",
      "option3": "1, 2, 3 மட்டும் சரி",
      "option4": "அனைத்தும் சரி",
      "correctoption": "A",
      "answer": "1, 4 மட்டும் சரி",
      "topic": "இயல் உலகத்தின் தன்மையும் அளவீட்டியலும்",
      "topicId": 31,
      "standard": "11th"
    },
    {
      "questionId": 1753,
      "question": "நிலவில் இருந்து ஒளியானது புவியை அடைய எடுத்துக்கொள்ளும் நேரம் _________",
      "option1": "10^0 s ",
      "option2": "10^2 s",
      "option3": "10^4 s",
      "option4": "10^6 s",
      "correctoption": "A",
      "answer": "10^0 s ",
      "topic": "இயல் உலகத்தின் தன்மையும் அளவீட்டியலும்",
      "topicId": 31,
      "standard": "11th"
    },
    {
      "questionId": 1754,
      "question": "இரு அடுத்தடுத்த இதயத் துடிப்புகளுக்கு இடையேயான நேர இடைவெளி _________",
      "option1": "10^2 s",
      "option2": "10^4s",
      "option3": "10^0 s",
      "option4": "10^6 s",
      "correctoption": "C",
      "answer": "10^0 s",
      "topic": "இயல் உலகத்தின் தன்மையும் அளவீட்டியலும்",
      "topicId": 31,
      "standard": "11th"
    },
    {
      "questionId": 1755,
      "question": "கீழ்க்கண்டவற்றைக் கவனி. தவறானதைக் கண்டறி:\n1) புவி தன் அச்சைப் பொருத்து சுழல எடுத்துக் கொள்ளும் காலம் (ஒரு நாள்) - 10^7 s\n2) புவி சூரியனைச் சுற்றிவர எடுத்துக்கொள்ளும் காலம்(ஒரு வருடம்) - 10^5 s",
      "option1": "1 மட்டும் தவறு",
      "option2": "2 மட்டும் தவறு",
      "option3": "1, 2 இரண்டும் தவறு",
      "option4": "1,2 இரண்டும் சரி",
      "correctoption": "C",
      "answer": "1, 2 இரண்டும் தவறு",
      "topic": "இயல் உலகத்தின் தன்மையும் அளவீட்டியலும்",
      "topicId": 31,
      "standard": "11th",
      "explanation": "1) புவி தன் அச்சைப் பொருத்து சுழல எடுத்துக் கொள்ளும் காலம் (ஒரு நாள்) - 10^5 s\n2) புவி சூரியனைச் சுற்றிவர எடுத்துக்கொள்ளும் காலம்(ஒரு வருடம்) - 10^7 s"
    },
    {
      "questionId": 1756,
      "question": "அடிப்படை அலகுகளின் எண்ணிக்கை ____________",
      "option1": 5,
      "option2": 6,
      "option3": 7,
      "option4": 8,
      "correctoption": "C",
      "answer": 7,
      "topic": "இயல் உலகத்தின் தன்மையும் அளவீட்டியலும்",
      "topicId": 31,
      "standard": "11th"
    },
    {
      "questionId": 1757,
      "question": "பொருத்துக:\nஇயற்பியல் அளவு - பரிமாண வாய்ப்பாடு\nஅ) அடர்த்தி - 1] [L^2] \nஆ) திசைவேகம் - 2] [L^3]\nஇ) பரப்பு - 3] [ML^-3]\nஈ) பருமன் - 4] [LT^-1]",
      "option1": "4 3 2 1",
      "option2": "2 3 1 4",
      "option3": "3 2 4 1",
      "option4": "1 2 3 4",
      "correctoption": "D",
      "answer": "1 2 3 4",
      "topic": "இயல் உலகத்தின் தன்மையும் அளவீட்டியலும்",
      "topicId": 31,
      "standard": "11th"
    },
    {
      "questionId": 1758,
      "question": "கீழ்க்கண்டவற்றுள் சரியான இணையற்றதைக் கண்டறிக:\nஇயற்பியல் அளவு - பரிமாண வாய்ப்பாடு",
      "option1": "முடுக்கம் - [LT^-2]",
      "option2": "உந்தம் - [MLT^-2]",
      "option3": "விசை - MLT^-2",
      "option4": "வேலை - ML^2T^-2",
      "correctoption": "B",
      "answer": "உந்தம் - [MLT^-2]",
      "topic": "இயல் உலகத்தின் தன்மையும் அளவீட்டியலும்",
      "topicId": 31,
      "standard": "11th"
    },
    {
      "questionId": 1759,
      "question": "பொருத்துக:\nஇயற்பியல் அளவு - பரிமாண வாய்ப்பாடு\nஅ) திறன் - 1] [L]\nஆ) ஆற்றல் - 2] [MLT^-1]\nஇ) கணத்தாக்கு விசை - 3] [ML^2T^-2]\nஈ) சுழற்சி ஆரம் - 4] [ML^2T^-3]",
      "option1": "4 3 2 1",
      "option2": "2 3 1 4",
      "option3": "3 2 4 1",
      "option4": "1 2 3 4",
      "correctoption": "A",
      "answer": "4 3 2 1",
      "topic": "இயல் உலகத்தின் தன்மையும் அளவீட்டியலும்",
      "topicId": 31,
      "standard": "11th"
    },
    {
      "questionId": 1760,
      "question": "கீழ்க்கண்டவற்றுள் சரியான இணையற்றதைக் கண்டறி:\nஇயற்பியல் அளவு - பரிமான வாய்ப்பாடு ",
      "option1": "அழுத்தம் அல்லது தகைவு - ML^-1T^-2",
      "option2": "பரப்பு இழுவிசை - [ML^-3]",
      "option3": "அதிர்வெண் - [T^-1]",
      "option4": "நிலைமத்திருப்புத்திறன் - [ML^2]",
      "correctoption": "B",
      "answer": "பரப்பு இழுவிசை - [ML^-3]",
      "topic": "இயல் உலகத்தின் தன்மையும் அளவீட்டியலும்",
      "topicId": 31,
      "standard": "11th"
    },
    {
      "questionId": 1761,
      "question": "பொருத்துக:\nஇயற்பியல் அளவு - பரிமான வாய்ப்பாடு\nஅ) விசைத்திருப்புத்திறன் -1]  ML^2T^-2\nஆ) கோணத்திசைவேகம் - 2] T^-2\nஇ) கோண முடுக்கம் - 3] T^-1\nஈ) கோண உந்தம் - 4] ML^2T^-1",
      "option1": "4 3 2 1",
      "option2": "2 3 1 4",
      "option3": "3 2 4 1",
      "option4": "1 3 2 4",
      "correctoption": "D",
      "answer": "1 3 2 4",
      "topic": "இயல் உலகத்தின் தன்மையும் அளவீட்டியலும்",
      "topicId": 31,
      "standard": "11th"
    },
    {
      "questionId": 1762,
      "question": "பொருத்துக:\nஇயற்பியல் அளவு - பரிமான வாய்ப்பாடு\nஅ) மீட்சிக்குணகம் - 1] ML^2T^-2K^-1\nஆ) பாகியல் எண் - 2] ML^-1T^-1\nஇ) பரப்பு ஆற்றல் - 3] MT^-2\nஈ) வெப்ப ஏற்புத்திறன் - 4] ML^-1T^-2",
      "option1": "4 3 2 1",
      "option2": "4 2 3 1",
      "option3": "3 2 4 1",
      "option4": "1 2 3 4",
      "correctoption": "B",
      "answer": "4 2 3 1",
      "topic": "இயல் உலகத்தின் தன்மையும் அளவீட்டியலும்",
      "topicId": 31,
      "standard": "11th"
    },
    {
      "questionId": 1763,
      "question": "கீழ்க்கண்டவற்றுள் சரியான இணையற்றதைக் கண்டறி:\nஇயற்பியல் அளவு - பரிமான வாய்ப்பாடு ",
      "option1": "மின்னூட்டம் - AT",
      "option2": "காந்தத் தூண்டல் -  MT^-2A^-1",
      "option3": "விசை மாறிலி - MT^-2",
      "option4": "ஈர்ப்பு மாறிலி - M^-1L^3T^-1",
      "correctoption": "D",
      "answer": "ஈர்ப்பு மாறிலி - M^-1L^3T^-1",
      "topic": "இயல் உலகத்தின் தன்மையும் அளவீட்டியலும்",
      "topicId": 31,
      "standard": "11th"
    },
    {
      "questionId": 1764,
      "question": "கீழ்க்கண்டவற்றுள் சரியான இணையற்றதைக் கண்டறி:\nஇயற்பியல் அளவு - பரிமாண வாய்ப்பாடு \nஅ) பிளாங்க் மாறிலி - ML^2T^-1\nஆ) பாரடே மாறிலி - AT mol^-1\nஇ) போல்ஸ்டன்மென் மாறிலி -  ML^2T^-2K^-1",
      "option1": "1 மட்டும் சரி",
      "option2": "2 மட்டும் சரி",
      "option3": "1, 2 மட்டும் சரி",
      "option4": "அனைத்தும் சரி",
      "correctoption": "D",
      "answer": "அனைத்தும் சரி",
      "topic": "இயல் உலகத்தின் தன்மையும் அளவீட்டியலும்",
      "topicId": 31,
      "standard": "11th"
    },
    {
      "questionId": 1765,
      "question": "அடிப்படை மாறிலிகளில் இருந்து hc/G என்ற ஒரு சமன்பாடு பெறப்படுகிறது. இந்த சமன்பாட்டின் அலகு",
      "option1": "Kg^2",
      "option2": "m^2",
      "option3": "s",
      "option4": "m",
      "correctoption": "A",
      "answer": "Kg^2",
      "topic": "இயல் உலகத்தின் தன்மையும் அளவீட்டியலும்",
      "topicId": 31,
      "standard": "11th"
    },
    {
      "questionId": 1766,
      "question": "ஒரு கோளத்தின் ஆரத்தை அளவிடுவதில் பிழை 2% எனில் அதன் கன அளவைக் கணக்கிடுதலின் பிழை யாது?",
      "option1": "8 %",
      "option2": 0.02,
      "option3": 0.04,
      "option4": 0.06,
      "correctoption": "D",
      "answer": 0.06,
      "topic": "இயல் உலகத்தின் தன்மையும் அளவீட்டியலும்",
      "topicId": 31,
      "standard": "11th"
    },
    {
      "questionId": 1767,
      "question": "அலைவுறும் ஊசலின்  நீளம் மற்றும் அலைவு நேரம் பெற்றுள்ள பிழைகள் முறையே 1% மற்றும் 3% எனில் ஈர்ப்பு முடுக்கம் அளவிடுதலில் ஏற்படும் பிழை ",
      "option1": 0.04,
      "option2": 0.05,
      "option3": 0.06,
      "option4": 0.07,
      "correctoption": "D",
      "answer": 0.07,
      "topic": "இயல் உலகத்தின் தன்மையும் அளவீட்டியலும்",
      "topicId": 31,
      "standard": "11th"
    },
    {
      "questionId": 1768,
      "question": "பொருளொன்றின் நீளம் 3.51m என அளவிடப்பட்டுள்ளது. துல்லியத்தன்மை 0.01m எனில் அளவீட்டின் விழுக்காட்டுப் பிழை யாது?",
      "option1": 3.51,
      "option2": 0.01,
      "option3": 0.0028,
      "option4": "0.035%",
      "correctoption": "C",
      "answer": 0.0028,
      "topic": "இயல் உலகத்தின் தன்மையும் அளவீட்டியலும்",
      "topicId": 31
    },
    {
      "questionId": 1769,
      "question": "கீழ்க்கண்டவற்றுள் அதிக முக்கிய எண்ணுறுக்களைக் கொண்டது எது?",
      "option1": "0.007m",
      "option2": "2.64 x 10^24 kg",
      "option3": "0.0006032 m^2",
      "option4": "6.3200 J",
      "correctoption": "D",
      "answer": "6.3200 J",
      "topic": "இயல் உலகத்தின் தன்மையும் அளவீட்டியலும்",
      "topicId": 31,
      "standard": "11th"
    },
    {
      "questionId": 1770,
      "question": "π -ன் மதிப்பு 3.14 எனில் π^2 ன் மதிப்பு என்ன?",
      "option1": "9.8596",
      "option2": "9.860",
      "option3": "9.86",
      "option4": "9.9",
      "correctoption": "C",
      "answer": "9.86",
      "topic": "இயல் உலகத்தின் தன்மையும் அளவீட்டியலும்",
      "topicId": 31,
      "standard": "11th"
    },
    {
      "questionId": 1771,
      "question": "கீழ்க்கண்ட இணைகளில் ஒத்த பரிமானத்தை பெற்றுள்ள இயற்பியல் அளவுகள்",
      "option1": "விசை மற்றும் திறன்",
      "option2": "திருப்பு விசை மற்றும் ஆற்றல்",
      "option3": "திருப்புவிசை மற்றும் திறன்",
      "option4": "விசை மற்றும் திருப்பு விசை",
      "correctoption": "B",
      "answer": "திருப்பு விசை மற்றும் ஆற்றல்",
      "topic": "இயல் உலகத்தின் தன்மையும் அளவீட்டியலும்",
      "topicId": 31,
      "standard": "11th"
    },
    {
      "questionId": 1772,
      "question": "பிளாங்க் மாறிலியின் பரிமான வாய்ப்பாடு ___________",
      "option1": "ML^2T^-1",
      "option2": "ML^-1T^-1",
      "option3": "MT^-2",
      "option4": "ML^-1T^-2",
      "correctoption": "A",
      "answer": "ML^2T^-1",
      "topic": "இயல் உலகத்தின் தன்மையும் அளவீட்டியலும்",
      "topicId": 31,
      "standard": "11th"
    },
    {
      "questionId": 1773,
      "question": "t என்ற கணத்தில் ஒரு துகளின் திசைவேகம்  v = at + bt^2 எனில் b-இன் பரிமாணம்",
      "option1": "L",
      "option2": "LT^-1",
      "option3": "LT^-2",
      "option4": "LT^-3",
      "correctoption": "D",
      "answer": "LT^-3",
      "topic": "இயல் உலகத்தின் தன்மையும் அளவீட்டியலும்",
      "topicId": 31,
      "standard": "11th"
    },
    {
      "questionId": 1774,
      "question": "ஈர்ப்பியல் மாறிலி G-ன் பரிமான வாய்ப்பாடு",
      "option1": "[ML^2T^-1]",
      "option2": "[M^-1L^3T^-2]",
      "option3": "[MT^-2]",
      "option4": "[ML^-1T^-2]",
      "correctoption": "B",
      "answer": "[M^-1L^3T^-2]",
      "topic": "இயல் உலகத்தின் தன்மையும் அளவீட்டியலும்",
      "topicId": 31,
      "standard": "11th"
    },
    {
      "questionId": 1775,
      "question": " CGS முறையில் ஒரு பொருள்ன் அடர்த்தி 4g cm-3 ஆகும். நீளம் 10cm, நிறை 100g கொண்டிருக்கும் ஓர் அலகு முறையில் அப்பொருளின் அடர்த்தி",
      "option1": 0.04,
      "option2": 0.4,
      "option3": 40,
      "option4": 400,
      "correctoption": "C",
      "answer": 40,
      "topic": "இயல் உலகத்தின் தன்மையும் அளவீட்டியலும்",
      "topicId": 31,
      "standard": "11th"
    },
    {
      "questionId": 1776,
      "question": "விசையானது திசைவேகத்தின் இருமடிக்கு நேர்விகிதப் பொருத்தமுடையது எனில் விகித மாறிலியின் பரிமாண வாய்ப்பாடு",
      "option1": "[ML^2T^-1]",
      "option2": "[M^-1L^3T^-2]",
      "option3": "[MT^-2]",
      "option4": "[ML^-1T^0]",
      "correctoption": "D",
      "answer": "[ML^-1T^0]",
      "topic": "இயல் உலகத்தின் தன்மையும் அளவீட்டியலும்",
      "topicId": 31,
      "standard": "11th"
    },
    {
      "questionId": 1777,
      "question": "(μ0ε0) -1/2 ன் பரிமாணத்தைக் கீழ்க்கண்டவற்றுள் எது பெற்றிருக்கும் ",
      "option1": "நீளம் ",
      "option2": "காலம் ",
      "option3": "திசைவேகம்",
      "option4": "விசை",
      "correctoption": "C",
      "answer": "திசைவேகம்",
      "topic": "இயல் உலகத்தின் தன்மையும் அளவீட்டியலும்",
      "topicId": 31,
      "standard": "11th"
    },
    {
      "questionId": 1778,
      "question": "பிளாங்க் மாறிலி (h) வெற்றிடத்தின் ஒளியின் திசைவேகம் (c) மற்றும் நியூட்டன் ஈர்ப்பு மாறிலி (G) ஆகிய மூன்று அடிப்படை மாறிலிகள் கொண்டு பெறப்படும் கீழ்க்காணும் எந்த தொடர்பு நீளத்தின் பரிமாணத்தை பெற்றிருக்கும் ",
      "option1": "√hG / C5/2",
      "option2": "√hG",
      "correctoption": "D",
      "topic": "இயல் உலகத்தின் தன்மையும் அளவீட்டியலும்",
      "topicId": 31,
      "standard": "11th"
    },
    {
      "questionId": 1779,
      "question": "பொருத்துக:\nஇயற்பியல் அளவு - சமன்பாடு\nஅ) அடர்த்தி - 1] நிறை / பருமன்\nஆ) திசை வேகம் - 2] நீளம் × அகலம்\nஇ) பரப்பு - 3] பரப்பு × உயரம்\nஈ) பருமன் - 4] இடப்பெயர்ச்சி / காலம்\nஉ) முடுக்கம் - 5] திசைவேகம் / காலம்",
      "option1": "4 3 2 1 5",
      "option2": "2 3 1 4 5",
      "option3": "3 2 4 1 5",
      "option4": "1 4 2 3 5",
      "correctoption": "D",
      "answer": "1 4 2 3 5",
      "topic": "இயல் உலகத்தின் தன்மையும் அளவீட்டியலும்",
      "topicId": 31,
      "standard": "11th"
    },
    {
      "questionId": 1780,
      "question": "கீழ்க்கண்டவற்றுள் சரியான இணையற்றதைக் காண்க:\n",
      "option1": "உந்தம் - நிறை × திசைவேகம்",
      "option2": "விசை - நிறை × முடுக்கம்",
      "option3": "வேலை - விசை × தூரம்",
      "option4": "திறன் - வேலை / முடுக்கம்",
      "correctoption": "D",
      "answer": "திறன் - வேலை / முடுக்கம்",
      "topic": "இயல் உலகத்தின் தன்மையும் அளவீட்டியலும்",
      "topicId": 31,
      "standard": "11th"
    },
    {
      "questionId": 1781,
      "question": "பொருத்துக:\nஇயற்பியல் அளவு - சமன்பாடு\nஅ) ஆற்றல் - 1] வேலை\nஆ) கணத்தாக்கு விசை - 2] விசை × காலம்\nஇ) சுழற்சி ஆரம் - 3] தொலைவு\nஈ) அழுத்தம் அல்லது தகைவு - 4] விசை / பரப்பு\nஉ) பரப்பு இழுவிசை - 5] விசை / நீளம் ",
      "option1": "1 2 3 4 5",
      "option2": "2 3 1 4 5",
      "option3": "3 2 4 1 5",
      "option4": "1 4 2 3 5",
      "correctoption": "A",
      "answer": "1 2 3 4 5",
      "topic": "இயல் உலகத்தின் தன்மையும் அளவீட்டியலும்",
      "topicId": 31,
      "standard": "11th"
    },
    {
      "questionId": 1782,
      "question": "கீழ்க்கண்டவற்றுள் தவறானதைக் கண்டறி:\n1) அதிர்வெண் - 1/அலைவுக்காலம்\n2) நிலைமத்திருப்புத்திறன்  - நிறை × (தொலைவு)^2\n3) விசையின் திருப்புத்திரன் - முடுக்கம் × தொலைவு\n4) கோணத்திசைவேகம் - கோண இடப்பெயர்ச்சி / காலம்",
      "option1": "1 மட்டும் தவறு",
      "option2": "2 மட்டும் தவறு",
      "option3": "3 மட்டும் தவறு",
      "option4": "4 மட்டும் தவறு",
      "correctoption": "C",
      "answer": "3 மட்டும் தவறு",
      "topic": "இயல் உலகத்தின் தன்மையும் அளவீட்டியலும்",
      "topicId": 31,
      "standard": "11th"
    },
    {
      "questionId": 1783,
      "question": "கீழ்க்கண்டவற்றுள் சரியான இணையைக் கண்டறி:\n1) கோண முடுக்கம் - கோணத்திசைவேகம் / காலம்\n2) கோண உந்தம் - நேர்க்கோட்டு உந்தம் × தூரம்\n3) மீட்சிக் குணகம் - தகைவு / திரிபு\n4) பாகியல் எண் - (விசை × தூரம்) / (பரப்பு × திசை வேகம்)",
      "option1": "1, 2 மட்டும் சரி",
      "option2": "1, 3 மட்டும் சரி",
      "option3": "1, 4 மட்டும் சரி",
      "option4": "அனைத்தும் சரி",
      "correctoption": "D",
      "answer": "அனைத்தும் சரி",
      "topic": "இயல் உலகத்தின் தன்மையும் அளவீட்டியலும்",
      "topicId": 31,
      "standard": "11th"
    },
    {
      "questionId": 1784,
      "question": "பொருத்துக:\nஅ) பரப்பு ஆற்றல் - 1] வேலை / பரப்பு\nஆ) வெப்ப ஏற்புத்திறன் - 2] வெப்ப ஆற்றல் / வெப்பநிலை\nஇ) மின்னூட்டம் - 3] விசை / (மின்னோட்டம் × நீளம்)\nஈ) காந்தத் தூண்டல் - 4] மின்னோட்டம் × காலம் ",
      "option1": "1 2 4 3",
      "option2": "4 3 2 1",
      "option3": "2 3 1 4",
      "option4": "3 2 4 1",
      "correctoption": "A",
      "answer": "1 2 4 3",
      "topic": "இயல் உலகத்தின் தன்மையும் அளவீட்டியலும்",
      "topicId": 31,
      "standard": "11th"
    },
    {
      "questionId": 1785,
      "question": "பொருத்துக:\nஅ) விசை மாறிலி - 1] [விசை × தொலைவு^2] / நிறை^2\nஆ) ஈர்ப்பு மாறிலி - 2] விசை / இடப்பெயர்ச்சி\nஇ) பிளாங்க் மாறிலி - 3] அவக்ட்ரோ மாறிலி மின்னூட்டம்\nஈ) பாரடே மாறிலி - 4] ஆற்றல் / வெப்பநிலை\nஉ) போல்ஸ்ட்மென் மாறிலி - 5] ஆற்றல் / அதிர்வெண்",
      "option1": "1 2 3 4 5",
      "option2": "2 1 5 3 4",
      "option3": "3 2 4 1 5",
      "option4": "1 4 2 3 5",
      "correctoption": "B",
      "answer": "2 1 5 3 4",
      "topic": "இயல் உலகத்தின் தன்மையும் அளவீட்டியலும்",
      "topicId": 31,
      "standard": "11th"
    },
    {
      "questionId": 1786,
      "question": "பொது ஈர்ப்பியல் மாறிலியின் மதிப்பு __________",
      "option1": "6.67×10-11 Nm^2 kg^-2",
      "option2": "5.67 × 10-11 N m^2 kg^-2",
      "option3": "7.67 × 10-11 N m^2 kg^-2",
      "option4": "8.87 × 10-11 N m^2 kg^-2",
      "correctoption": "A",
      "answer": "6.67×10-11 Nm^2 kg^-2",
      "topic": "இயல் உலகத்தின் தன்மையும் அளவீட்டியலும்",
      "topicId": 31,
      "standard": "11th"
    },
    {
      "questionId": 1787,
      "question": "கூற்று(1): ஓர் அளவீட்டில் பெறப்படும் அளவுகளின் துல்லியமான மதிப்பைக் குறிப்பதற்குத் தேவைப்படும் இலக்கங்களின் சிறும ஏண்ணிக்கையே அதன் முக்கிய எண்ணுறுக்கள் ஆகும்\nகூற்று(2): தரப்பட்ட எண் மதிப்பில் மாறா நிலை கொண்ட எண்களும்  அதனை தொடர்ந்து முதலில் வரும் நிலையில்லா இலக்கமும் அவ்வெண்ணின் முக்கிய எண்ணுறு ஆகும்",
      "option1": "கூற்று 1 சரி 2 தவறு",
      "option2": "கூற்று 1 தவறு 2 சரி",
      "option3": "கூற்று 1, 2 இரண்டும் சரி",
      "option4": "கூற்று 1, 2 இரண்டும் தவறு",
      "correctoption": "C",
      "answer": "கூற்று 1, 2 இரண்டும் சரி",
      "topic": "இயல் உலகத்தின் தன்மையும் அளவீட்டியலும்",
      "topicId": 31,
      "standard": "11th"
    },
    {
      "questionId": 1788,
      "question": "நானோ அறிவியல் என்பது _________ அளவுகள் வரை கொண்ட பொருள்களின் அறிவியல் ஆகும்",
      "option1": "1-50 nm",
      "option2": "1 - 100 nm",
      "option3": "1 - 150 nm",
      "option4": "1- 200 nm",
      "correctoption": "B",
      "answer": "1 - 100 nm",
      "topic": "இயற்பியலின் அண்மைக்கால வளர்ச்சிகள்",
      "topicId": 32,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1789,
      "question": "கூற்று(1): நானோ என்பது ஒரு மீட்டரில் மில்லியனில் ஒரு பங்கு அதாவது 10^-9 மீ ஆகும்\nகூற்று (2): நானோ தொழில்நுட்பம் என்பது நானோ அளவில் கட்டமைக்கப்பட்ட பொருள்களின் வடிவமைப்பு, உற்பத்தி, பண்புக்கூறுகள் மற்றும் பயன்பாடுகள் உள்ளடக்கிய தொழில்நுட்பம் ஆகும்",
      "option1": "கூற்று 1 சரி 2 தவறு",
      "option2": "கூற்று 1 தவறு 2 சரி",
      "option3": "கூற்று 1, 2 இரண்டும் சரி",
      "option4": "கூற்று 1, 2 இரண்டும் தவறு",
      "correctoption": "B",
      "answer": "கூற்று 1 தவறு 2 சரி",
      "topic": "இயற்பியலின் அண்மைக்கால வளர்ச்சிகள்",
      "topicId": 32,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1790,
      "question": "கீழ்க்கண்ட கூற்றுகளில் சரியற்றதைக் கண்டறி",
      "option1": "திண்மஙகள் துகள்களால் ஆனது. ஒவ்வொரு துகளும் ஒரு குறிப்பிட்ட எண்ணிக்கையிலான அணுக்களைக் கொண்டுள்ளது",
      "option2": "ஒரு திண்மத்தின் துகளானது 100 நானோ மீட்டரை விட சிறிய அளவாக இருந்தால் அது நானோ திண்மம் எனப்படும்",
      "option3": "துகளின் அளவு 100 நானோமீட்டரை விட அதிகம் எனில் அது ஒரு பேரளவு திண்மம் ஆகும்",
      "option4": "நானோ மற்றும் பேரளவு திண்மங்கள் ஒரே வேதியியல் கலவையால் ஆனவையாக இருப்பதற்கான சாத்தியக்கூறு மிகவும் குறைவாகும்",
      "correctoption": "D",
      "answer": "நானோ மற்றும் பேரளவு திண்மங்கள் ஒரே வேதியியல் கலவையால் ஆனவையாக இருப்பதற்கான சாத்தியக்கூறு மிகவும் குறைவாகும்",
      "topic": "இயற்பியலின் அண்மைக்கால வளர்ச்சிகள்",
      "topicId": 32,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1791,
      "question": "கீழ்க்கண்டவற்றுள் மூன்று நானோமீட்டர் அகலம் கொண்டது",
      "option1": "ஓரிழை டி.என்.ஏ",
      "option2": "ஈரிழை டி.என்.ஏ",
      "option3": "ஓரிழை ஆர்.என்.ஏ",
      "option4": "ஈரிழை ஆர்.என்.ஏ",
      "correctoption": "A",
      "answer": "ஓரிழை டி.என்.ஏ",
      "topic": "இயற்பியலின் அண்மைக்கால வளர்ச்சிகள்",
      "topicId": 32,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1792,
      "question": "கீழ்க்கண்ட கூற்றினை உற்றுநோக்கி சரியானதைக் கண்டறி:\nகூற்று (1): மார்போ பட்டாம்பூச்சியின் இறக்கையில் உள்ள செதில்கள் நானோ அமைப்பைக் கொண்டுள்ளன\nகூற்று (2): அவை ஒளி அலைகள் ஒன்றுடன் ஒன்று இடைவினை புரியும் வழியை மாற்றி இறக்கைகளுக்கு உலோக நீல நிறத்தையும் பச்சை சாயல்களையும் அளிக்கின்றன",
      "option1": "1 மட்டும் சரி",
      "option2": "2 மட்டும் சரி",
      "option3": "இரண்டும் சரி",
      "option4": "இரண்டும் தவறு",
      "correctoption": "C",
      "answer": "இரண்டும் சரி",
      "topic": "இயற்பியலின் அண்மைக்கால வளர்ச்சிகள்",
      "topicId": 32,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1793,
      "question": "மயில் இறகுகள் மாறுபட்ட நிறங்களைப் பெறுவதற்கான காரணங்களுல் சரியானது",
      "option1": "அவை 20 நானோ மீட்டர் தடிமன் கொண்ட 2 பரிமான ஒளிப்படிக அமைப்புகளுடன் ஒளி இடைவினை புரிவதால்",
      "option2": "அவை 10 நானோ மீட்டர் தடிமன் கொண்ட 4 பரிமான ஒளிப்படிக அமைப்புடன் ஒளி இடைவினை புரிவதால்",
      "option3": "அவை பத்து நானோமீட்டர் தடிமன் கொண்ட 2 பரிமாண ஒளிப்படிக அமைப்புகளுடன் ஒளி இடைவினை புரிவதால்",
      "option4": "அவை பத்து நானோ மீட்டர் தடிமன் கொண்ட 8 பரிமாண ஒலிப்படிக அமைப்புகளுடன் ஒளி இடைவினை புரிவதால்",
      "correctoption": "C",
      "answer": "அவை பத்து நானோமீட்டர் தடிமன் கொண்ட 2 பரிமாண ஒளிப்படிக அமைப்புகளுடன் ஒளி இடைவினை புரிவதால்",
      "topic": "இயற்பியலின் அண்மைக்கால வளர்ச்சிகள்",
      "topicId": 32,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1794,
      "question": "கிளிமீனின் பற்களுக்கு நிலைப்புத்திறனை அளிப்பது _______",
      "option1": "புரோட்டைட்",
      "option2": "புளுரோபடைட்",
      "option3": "கார்போனைட்",
      "option4": "புளூரைட்",
      "correctoption": "B",
      "answer": "புளுரோபடைட்",
      "topic": "இயற்பியலின் அண்மைக்கால வளர்ச்சிகள்",
      "topicId": 32,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1795,
      "question": "தாமரை இலையில்  மேற்பரப்பில் உள்ள நானோ அமைப்பைக் காட்டும் பண்புடைய நுண்ணோக்கி _________",
      "option1": "வரிக்கண்ணோட்ட எலக்ரான் நுண்ணோக்கி",
      "option2": "கூட்டு நுண்ணோக்கி",
      "option3": "மின்னணு நுண்ணோக்கி",
      "option4": "மேற்கண்ட எதுவுமில்லை",
      "correctoption": "A",
      "answer": "வரிக்கண்ணோட்ட எலக்ரான் நுண்ணோக்கி",
      "topic": "இயற்பியலின் அண்மைக்கால வளர்ச்சிகள்",
      "topicId": 32,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1796,
      "question": "ஆண்டரி கைம் மற்றும் கான்ஸ்டண்டின் நவோஸ்லெவ் ஆகியோரால் 2D பொருள் தனிமைப்படுத்தி வகைப்படுத்தப்பட்ட ஆண்டு ___________",
      "option1": 2000,
      "option2": 2003,
      "option3": 2004,
      "option4": 2005,
      "correctoption": "C",
      "answer": 2004,
      "topic": "இயற்பியலின் அண்மைக்கால வளர்ச்சிகள்",
      "topicId": 32,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1797,
      "question": "2010ல் நோபல் பரிசு வழங்கப்பட்டதற்கான முக்கிய காரணம்",
      "option1": "5D கண்டுபிடிப்பு",
      "option2": "2D கண்டுபிடிப்பு",
      "option3": "3D கண்டுபிடிப்பு",
      "option4": "4D கண்டுபிடிப்பு",
      "correctoption": "B",
      "answer": "2D கண்டுபிடிப்பு",
      "topic": "இயற்பியலின் அண்மைக்கால வளர்ச்சிகள்",
      "topicId": 32,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1798,
      "question": "2016ல் நானோ கார் உள்ளிட்ட நானோ அளவிலான இயந்திரங்களை மேம்படுத்திய ஆரய்ச்சிக்காக வேதியியலுக்கான நோபல் பரிசு பெற்றவர்கள் ______",
      "option1": "ஜியான் பியேர் சவாஜ்",
      "option2": "பிரேசர் ஸ்டாடர்ட்",
      "option3": "பெர்னார்ட் பெரிங்கா",
      "option4": "மேற்கண்ட அனைவரும்",
      "correctoption": "D",
      "answer": "மேற்கண்ட அனைவரும்",
      "topic": "இயற்பியலின் அண்மைக்கால வளர்ச்சிகள்",
      "topicId": 32,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1799,
      "question": "நானோ தொடர்பான ஆராய்ச்சியை வழிநடத்த ஆராய்ச்சி குழுக்கள் மற்றும் செயற்குழுக்கள் அமைக்கப்பட்ட காலம் _________",
      "option1": "1990 - 1995",
      "option2": "1980 - 1990",
      "option3": "1990 - 2000",
      "option4": "1995 - 2005",
      "correctoption": "C",
      "answer": "1990 - 2000",
      "topic": "இயற்பியலின் அண்மைக்கால வளர்ச்சிகள்",
      "topicId": 32,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1800,
      "question": "நவீன நானோ தொழில்நுட்பத்தின் தொடக்க காலமாக கருதப்படுவது ___________",
      "option1": 1980,
      "option2": 1981,
      "option3": 1991,
      "option4": 1995,
      "correctoption": "B",
      "answer": 1981,
      "topic": "இயற்பியலின் அண்மைக்கால வளர்ச்சிகள்",
      "topicId": 32,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1801,
      "question": "அல்மேடன் ஆராய்ச்சி மையத்தில் டான் இக்ளர் மற்றும் எர்ஹார்டு ஸ்வைசர் IBM சின்னத்தை உச்சரிக்க கையாண்ட செனான் அணுக்களின் எண்ணிக்கை",
      "option1": 15,
      "option2": 25,
      "option3": 35,
      "option4": 45,
      "correctoption": "C",
      "answer": 35,
      "topic": "இயற்பியலின் அண்மைக்கால வளர்ச்சிகள்",
      "topicId": 32,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1802,
      "question": "1974 - ல் நானோ தொழில்நுட்பம் என்ற வார்த்தையை உருவாக்கியவர் யார்?",
      "option1": "ஜியான் பியேர் சவாஜ்",
      "option2": "பிரேசர் ஸ்டாடர்ட்",
      "option3": "பெர்னார்ட் பெரிங்கா",
      "option4": "நோரியோ டனிகுச்சி",
      "correctoption": "D",
      "answer": "நோரியோ டனிகுச்சி",
      "topic": "இயற்பியலின் அண்மைக்கால வளர்ச்சிகள்",
      "topicId": 32,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1803,
      "question": "1959 - ல் அடிமட்டத்திலேயே இன்னும் நிறைய அறைகள் உள்ளன என்ற தன் உறையின் மூலம் நானோ தொழில்நுட்பத்தின் கருத்துக்களை குறிப்பிட்டவர்",
      "option1": "ஜியான் பியேர் சவாஜ்",
      "option2": "ரிச்சர்டு பைன்மேன்",
      "option3": "பெர்னார்ட் பெரிங்கா",
      "option4": "நோரியோ டனிகுச்சி",
      "correctoption": "B",
      "answer": "ரிச்சர்டு பைன்மேன்",
      "topic": "இயற்பியலின் அண்மைக்கால வளர்ச்சிகள்",
      "topicId": 32,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1804,
      "question": "நானோ துகள்களை உருவாக்கும் அணுகுமுறைகள் _____________",
      "option1": "மேலிருந்து கீழ்",
      "option2": "கீழிருநது மேல்",
      "option3": "இடமிருந்து வலம் ",
      "option4": "A, B இரண்டும்",
      "correctoption": "D",
      "answer": "A, B இரண்டும்",
      "topic": "இயற்பியலின் அண்மைக்கால வளர்ச்சிகள்",
      "topicId": 32,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1805,
      "question": "பொருத்துக: நானோ தொழில்நுட்பத்தின் பயன்பாடுகள்\nதுறைகள் - பயன்பாடுகள்\nஅ) வாகன தொழிற்சாலை  - 1] புற்றுநோய் சிகிச்சை\nஆ) வேதித் தொழிற்சாலை - 2] பள்ளம் நிரப்பும் கலவை\nஇ) கட்டுமானம் - 3] காகிதங்கள் செறிவூட்டம்\nஈ) மருத்துவம் - 4] குறைந்த எடை கட்டமைப்பு",
      "option1": "1 2 3 4",
      "option2": "1 3 2 4",
      "option3": "1 2 4 3",
      "option4": "4 3 2 1",
      "correctoption": "D",
      "answer": "4 3 2 1",
      "topic": "இயற்பியலின் அண்மைக்கால வளர்ச்சிகள்",
      "topicId": 32,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1806,
      "question": "பொருத்துக: \nதுறைகள் - பயன்பாடுகள்\nஅ) விளையாட்டுத்துறை - 1] தோல் பூச்சுக்கள்\nஆ) அழகு சாதனப் பொருட்கள் - 2] பழ ரசங்கள் தெளிவுபடுத்துதல்\nஇ) உணவு (ம) பானஙகள் - 3] வாசனையூட்டிகள்\nஈ) வீட்டு உபயோகம் - 4] டென்னிஸ் மட்டை",
      "option1": "1 2 3 4",
      "option2": "4 1 2 3",
      "option3": "1 3 2 4",
      "option4": "1 2 4 3",
      "correctoption": "B",
      "answer": "4 1 2 3",
      "topic": "இயற்பியலின் அண்மைக்கால வளர்ச்சிகள்",
      "topicId": 32,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1807,
      "question": "நானோ துகள்களின் சாத்தியமான தீங்கு விளைவிக்கும் விளைவுகளுள் பொருந்தாததைக் கண்டறி\n1) நானோ துகள்கள் புரோட்டீன் போன்ற உயிரி மூலக்கூறுகளுக்கு சமமான பரிமாணங்களைக் கொண்டுள்ளன. அவை உயிரினங்களின் மேற்பரப்பினுள் எளிதாக உறிஞ்சப்படலாம் அல்லது உடலின் திசுக்கள் மற்றும் நீர்மங்களில் நுழையக்கூடும்.\n2) உறிஞ்சப்படும் தன்மை நானோ துகளின் மேற்பரப்பைச் சார்ந்தது. உடலில் உள்ள குறிப்பிட்ட செல், மருந்தை நேரடியாக உறிஞ்சும் வகையின் நானோ துகளின் மேற்பரப்பை வடிவமைக்க இயலும்.\n3) உயிர்வாழ் அமைப்புகளுடன் ஏற்படும் இடைவினையையும் நானோ துகளின் பரிமாணங்கள் பாதிக்கப்படுவதில்லை",
      "option1": "1 மட்டும் தவறு",
      "option2": "2 மட்டும் தவறு",
      "option3": "3 மட்டும் தவறு",
      "option4": "அனைத்தும் தவறு",
      "correctoption": "C",
      "answer": "3 மட்டும் தவறு",
      "topic": "இயற்பியலின் அண்மைக்கால வளர்ச்சிகள்",
      "topicId": 32,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1808,
      "question": "யுனிமேட் எனப்படும் முதல் இலக்கமுறை செயல்பாடு கொண்ட திட்டமிடக்கூடிய ரோபோவை கண்டறிந்தவர் ________",
      "option1": "ஜோசப் ஏஞ்சல்பெர்கர்",
      "option2": "ஜார்ஜ் ஜேக்கப்",
      "option3": "ஜார்ஜ் டிவால்",
      "option4": "ஜார்ஜ் ஜோசப்",
      "correctoption": "C",
      "answer": "ஜார்ஜ் டிவால்",
      "topic": "இயற்பியலின் அண்மைக்கால வளர்ச்சிகள்",
      "topicId": 32,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1809,
      "question": "யுனிமேட் எனப்படும் முதல் இலக்கமுறை செயல்பாடு கொண்ட திட்டமிடக்கூடிய ரோபோ கண்டறியப்பட்ட ஆண்டு _________",
      "option1": 1954,
      "option2": 1957,
      "option3": 1962,
      "option4": 1968,
      "correctoption": "A",
      "answer": 1954,
      "topic": "இயற்பியலின் அண்மைக்கால வளர்ச்சிகள்",
      "topicId": 32,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1810,
      "question": "நவீன இயந்திர மனிதவியல் தொழிலின் தந்தை _________",
      "option1": "ஜோசப் ஏஞ்சல்பெர்கர்",
      "option2": "ஜார்ஜ் ஜேக்கப்",
      "option3": "ஜார்ஜ் டிவால்",
      "option4": "ஜார்ஜ் ஜோசப்",
      "correctoption": "A",
      "answer": "ஜோசப் ஏஞ்சல்பெர்கர்",
      "topic": "இயற்பியலின் அண்மைக்கால வளர்ச்சிகள்",
      "topicId": 32,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1811,
      "question": "1956 - ல் உலகத்தின் முதல் இயந்திர மனித நிறுவனத்தை உறுவாக்கியவர்",
      "option1": "ஜோசப் ஏஞ்சல்பெர்கர்",
      "option2": "ஜார்ஜ் ஜேக்கப்",
      "option3": "ஜார்ஜ் டிவால்",
      "option4": "A, C இரண்டும்",
      "correctoption": "D",
      "answer": "A, C இரண்டும்",
      "topic": "இயற்பியலின் அண்மைக்கால வளர்ச்சிகள்",
      "topicId": 32,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1812,
      "question": "பெரும்பாலான ரோபோக்கள் கீழ்க்கண்ட எந்த பாகங்களை உள்ளடக்கி உருவாக்கப்பட்டுள்ளது _________",
      "option1": "கட்டுப்பாட்டாளர்",
      "option2": "இயந்திரவியல் பாகங்கள்",
      "option3": "உணர்விகள்",
      "option4": "மேற்கண்ட அனைத்தும்",
      "correctoption": "D",
      "answer": "மேற்கண்ட அனைத்தும்",
      "topic": "இயற்பியலின் அண்மைக்கால வளர்ச்சிகள்",
      "topicId": 32,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1813,
      "question": "ரோபோக்களின் மூளையாக செயல்படும் முக்கிய பாகம் __________",
      "option1": "இயந்திரவியல் பாகங்கள்",
      "option2": "உணர்விகள்",
      "option3": "கட்டுப்பாட்டாளர்",
      "option4": "மேற்கண்ட அனைத்தும்",
      "correctoption": "C",
      "answer": "கட்டுப்பாட்டாளர்",
      "topic": "இயற்பியலின் அண்மைக்கால வளர்ச்சிகள்",
      "topicId": 32,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1814,
      "question": "கீழ்க்கண்டவற்றில் தொழிற்சாலை ரோபோக்களின் முக்கிய வகையினைக் காண்க ________",
      "option1": "கார்ட்டீசியன்",
      "option2": "டெல்டா",
      "option3": "SCARA",
      "option4": "மேற்கண்ட அனைத்தும்",
      "correctoption": "D",
      "answer": "மேற்கண்ட அனைத்தும்",
      "topic": "இயற்பியலின் அண்மைக்கால வளர்ச்சிகள்",
      "topicId": 32,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1815,
      "question": "ரோபோக்களில் செயற்கை நுண்ணறிவினை பயன்படுத்துவதற்கான முக்கிய நோக்கங்களில் பொருந்தாததைக் கண்டறி",
      "option1": "கணினி விளையாட்டுக்களில் விலையாடுபவரின் செயல்பாடுகளுக்கு பதில் அளித்தல் ",
      "option2": "சாலைகளில் போக்குவரத்து நெரிசலை பகுப்பாய்வு செய்து போக்குவரத்தை ஒழுங்குபடுத்துதல்",
      "option3": "ஒரு மொழியிலிருந்து மற்றொரு மொழிக்கு வார்த்தைகளை மொழிபெயர்ப்பு செய்யாமல் இருக்க",
      "option4": "முந்தைய செயல்களின் அடிப்படையில் முடிவுகளை எடுத்தல்",
      "correctoption": "C",
      "answer": "ஒரு மொழியிலிருந்து மற்றொரு மொழிக்கு வார்த்தைகளை மொழிபெயர்ப்பு செய்யாமல் இருக்க",
      "topic": "இயற்பியலின் அண்மைக்கால வளர்ச்சிகள்",
      "topicId": 32,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1816,
      "question": "மருத்துவத்துறையில் நானோ தொழில்நுட்பத்தின் பயன்பாடுகளில் சரியானதைக் கண்டறி\n1. இரத்த ஓட்டத்தில் சிறிய அறுவை சிகிச்சைகளை மேற்கொள்ள பயன்படுகிறது\n2. பாக்டீரியாவுக்கு எதிராக போராடுகிறது\n3. உடலில் உள்ள தனிப்பட்ட செல்லை சீரமைக்கிறது",
      "option1": "1, 2 மட்டும் சரி",
      "option2": "1, 3 மட்டும் சரி",
      "option3": "2, 3 மட்டும் சரி",
      "option4": "அனைத்தும் சரி",
      "correctoption": "D",
      "answer": "அனைத்தும் சரி",
      "topic": "இயற்பியலின் அண்மைக்கால வளர்ச்சிகள்",
      "topicId": 32,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1817,
      "question": "எந்த நாட்டை சேர்ந்த அறிவியல் அறிஞர்கள் புற்றுநோய் கட்டிகளை அழிப்பதற்காக உலகின் முதல் தன்னிச்சையாக செயல்படும் DNA ரோபோக்களை உருவாக்கியுள்ளனர்",
      "option1": "ஜப்பான்",
      "option2": "அமெரிக்கா",
      "option3": "சீனா",
      "option4": "இந்தியா",
      "correctoption": "C",
      "answer": "சீனா",
      "topic": "இயற்பியலின் அண்மைக்கால வளர்ச்சிகள்",
      "topicId": 32,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1818,
      "question": "ரோபோக்கள் உருவாக்கப் பயன்படுத்தப்படும் உலோகங்கள் _____________",
      "option1": "அலுமினியம்",
      "option2": "மாலிப்டினம்",
      "option3": "எஃகு",
      "option4": "A, C இரண்டும்",
      "correctoption": "D",
      "answer": "A, C இரண்டும்",
      "topic": "இயற்பியலின் அண்மைக்கால வளர்ச்சிகள்",
      "topicId": 32,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1819,
      "question": "ரோபோக்களை பயன்படுத்துவதற்கான முக்கிய காரணங்களுள் தவறானதைக் கண்டறி",
      "option1": "ரோபோக்கள் மனிதர்களை விட மிகவும் விலைபதிப்புடையது",
      "option2": "ரொபோக்கள் மனிதர்களைப்போல எப்போது சோர்வடையாது. அவை 24 × 7 மணி நேரமும் வேலை செய்யும். எனவே பணி இடத்தில் வருகை தராமை குறைக்கப்படுகிறது",
      "option3": "ரோபோக்கள் மிகவும் துல்லியமானவை மற்றும் பணியை மேற்கொள்வதில் குறைபாடு அற்றவை",
      "option4": "மனிதர்களை விட வலிமையானவை மற்றும் வேகமானவை",
      "correctoption": "A",
      "answer": "ரோபோக்கள் மனிதர்களை விட மிகவும் விலைபதிப்புடையது",
      "topic": "இயற்பியலின் அண்மைக்கால வளர்ச்சிகள்",
      "topicId": 32,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1820,
      "question": "ரோபோக்களை பயன்படுத்துவதனால் ஏற்படும் தீமைகளுள் பொருந்தாதைக் கண்டறி\n1. வேலை வாய்ப்பின்மை பிரச்ச்சனையை குறைக்கிறது\n2. ரோபோக்கள் வரையறுக்கப்பட்ட வேலையை மட்டுமே செய்ய இயலும். மற்றும் எதிர்பாரா சூழலை கையாள இயலாது.\n3. முடிவு எடுப்பதில் ரோபோக்களால் மனிதர்களுக்கு மாற்றாக இருக்க இயலாது\n4. ரோபோக்கள் ஒரு குறிப்பிட்ட வேலையை மட்டுமே செய்ய திட்டமிடப்பட்டவை",
      "option1": "1, 2, 3 மட்டும் தவறு",
      "option2": "1 மட்டும் தவறு",
      "option3": "2, 3, 4 மட்டும் தவறு",
      "option4": "அனைத்தும் தவறு",
      "correctoption": "B",
      "answer": "1 மட்டும் தவறு",
      "topic": "இயற்பியலின் அண்மைக்கால வளர்ச்சிகள்",
      "topicId": 32,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1821,
      "question": "பொருத்துக:\nஇயற்பியல் கண்டுபிடிப்புகள் - கண்டுபிடித்தவர்கள்\nஅ. X–  கதிர்கள் - 1. பெலிக்ஸ் பிளால் (ம) எட்வர்டு பர்செல்\nஆ. கதிரியக்கக் கோட்பாடு - 2. ஜோலியட் (ம) ஐரெணி கியூரி\nஇ. செயற்கைக் கதிரியக்கம் - 3. ஹெண்ரி பெக்கரல்\nஈ. அணுக்கரு காந்த ஒத்ததிர்வு - 4. ராண்ட்ஜன்",
      "option1": "4 3 2 1",
      "option2": "4 1 2 3",
      "option3": "1 3 2 4 ",
      "option4": "1 2 4 3",
      "correctoption": "A",
      "answer": "4 3 2 1",
      "topic": "இயற்பியலின் அண்மைக்கால வளர்ச்சிகள்",
      "topicId": 32,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1822,
      "question": "பொருத்துக:\nஇயற்பியல் கண்டுபிடிப்பு - ஆண்டு\nஅ. X– கதிர்கள் - 1. 1952\nஆ. கதிரியக்கக் கோட்பாடு - 2. 1896\nஇ. செயர்கைக் கதிரியக்கம் - 3. 1895\nஈ. அணுக்கரு காந்த ஒத்ததிர்வு - 4. 1934",
      "option1": "4 3 2 1",
      "option2": "4 1 2 3",
      "option3": "3 2 4 1",
      "option4": "1 2 4 3",
      "correctoption": "C",
      "answer": "3 2 4 1",
      "topic": "இயற்பியலின் அண்மைக்கால வளர்ச்சிகள்",
      "topicId": 32,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1823,
      "question": "கீழ்க்கண்டவற்றுள் சரியான இணையற்றதைக் கண்டறி:\n1. மீயொலி - 1950\n2. X– கதிர் கணிக்கும் டோமோகிராஃபி - 1989\n3. டோமோகிராஃபி - கார்மாக் (ம) ஹீன்ஸ்பீள்டு",
      "option1": "1 மட்டும் தவறு",
      "option2": "2 மட்டும் தவறு",
      "option3": "3 மட்டும் தவறு",
      "option4": "அனைத்தும் தவறு",
      "correctoption": "B",
      "answer": "2 மட்டும் தவறு",
      "topic": "இயற்பியலின் அண்மைக்கால வளர்ச்சிகள்",
      "topicId": 32,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1824,
      "question": "கீழ்க்கண்டவற்றுள் சரியான இணையைக் கண்டறி:\nஇயற்பியல் கண்டுபிடிப்புகள் - பயன்பாடுகள்\n1. ஒளி இழை - டோமோகிராஃபி\n2. லேசர் - அறுவை சிகிச்சைக் கருவி\n3. நோனோ தொழில்நுட்பம் - நானோ மருத்துவம்\n4. அணுக்கரு மருத்துவம் - இணைவு பிம்ப தொழில்நுட்பங்கள்",
      "option1": "1, 2, 3 மட்டும் சரி",
      "option2": "2, 3, 4 மட்டும் சரி",
      "option3": "1, 3, 4 மட்டும் சரி",
      "option4": "அனைத்தும் சரி",
      "correctoption": "B",
      "answer": "2, 3, 4 மட்டும் சரி",
      "topic": "இயற்பியலின் அண்மைக்கால வளர்ச்சிகள்",
      "topicId": 32,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1825,
      "question": "கீழ்க்கண்டவற்றுள் சரியற்ற இணையைக் கண்டறி:\nஇயற்பியல் கண்டுபிடிப்புகள் - ஆண்டு\n1) ஒளி இழை - 1940\n2. லேசர் - 1960\n3. நானோ தொழில்நுட்பம் - 1957\n4. அணுக்கரு மருத்துவம் - 1999",
      "option1": "1, 2 மட்டும் தவறு",
      "option2": "2, 3 மட்டும் தவறு",
      "option3": "3, 4 மட்டும் தவறு",
      "option4": "அனைத்தும் தவறு",
      "correctoption": "C",
      "answer": "3, 4 மட்டும் தவறு",
      "topic": "இயற்பியலின் அண்மைக்கால வளர்ச்சிகள்",
      "topicId": 32,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1826,
      "question": "இரட்டை மூல கணிக்கப்பட்ட டோமோகிராஃபி கண்டறியப்பட்ட ஆண்டு",
      "option1": 2002,
      "option2": 2003,
      "option3": 2004,
      "option4": 2005,
      "correctoption": "D",
      "answer": 2005,
      "topic": "இயற்பியலின் அண்மைக்கால வளர்ச்சிகள்",
      "topicId": 32,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1827,
      "question": "1998 - இல் அணுக்கரு மருத்துவத்தை கண்டறிந்த அறிவியல் அறிஞர்கள் ____________",
      "option1": "டேவிட் டௌண்செண்ட்",
      "option2": "ரொனால்ட் நட்",
      "option3": "ஐரெணி கியூரி",
      "option4": "A, B இரண்டும்",
      "correctoption": "D",
      "answer": "A, B இரண்டும்",
      "topic": "இயற்பியலின் அண்மைக்கால வளர்ச்சிகள்",
      "topicId": 32,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1828,
      "question": "மூளை வலியை செயலாக்குவதை நிறுத்தவும் மற்றும் மருத்துவமனையில் உள்ள நோயாளிகளின் வேதனையைக் குணப்படுத்தவும் பயன்படும் முறை__________",
      "option1": "மெய்நிகர் உண்மை",
      "option2": "துல்லிய மருத்துவம் ",
      "option3": "சுகாதார அணிகலன்கள்",
      "option4": "முப்பரிமான அச்சு",
      "correctoption": "A",
      "answer": "மெய்நிகர் உண்மை",
      "topic": "இயற்பியலின் அண்மைக்கால வளர்ச்சிகள்",
      "topicId": 32,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1829,
      "question": "மண்டை ஓட்டினுள் உள்ள அழுத்தம் மற்றும் வெப்ப நிலையை கண்காணிக்க உதவும் முறை ________",
      "option1": "மெய்நிகர் உண்மை",
      "option2": "கம்பியில்லா மூளை உணர்விகள்",
      "option3": "சுகாதார அணிகலன்கள்",
      "option4": "முப்பரிமான அச்சு",
      "correctoption": "B",
      "answer": "கம்பியில்லா மூளை உணர்விகள்",
      "topic": "இயற்பியலின் அண்மைக்கால வளர்ச்சிகள்",
      "topicId": 32,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1830,
      "question": "பொருத்துக:\nஅ. மெய்நிகர் உண்மை - 1. ஆஸ்துமா சிகிச்சை\nஆ. கம்பியில்லா மூளை உணர்விகள் - 2. எலும்பு மருத்துவம் \nஇ. முப்பரிமான அச்சு - 3. மண்டை ஓட்டின் அழுத்தம் \nஈ. மீத்திறன் உள் இழுப்பான்கள் - 4. மன இறுக்கம் ",
      "option1": "4 3 2 1 ",
      "option2": "4 1 2 3",
      "option3": "3 2 4 1",
      "option4": "1 2 4 3",
      "correctoption": "A",
      "answer": "4 3 2 1 ",
      "topic": "இயற்பியலின் அண்மைக்கால வளர்ச்சிகள்",
      "topicId": 32,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1831,
      "question": "கீழ்க்கண்ட கூற்றுகளைக் கவனி. சரியானதைக் கண்டறி\n1. இரண்டு அல்லது அதற்கு மேற்பட்ட அணுக்களால் உருவாக்கப்பட்டது மூலக்கூறாகும்\n2. எலக்ட்ரான்கள் அணுக்கருவை சுற்றி வருகின்றன\n3. அணுவின் மையத்தில் அமைந்த புரோட்டான்கள் மற்றும் நியூட்ரான்களால் உருவாக்கப்பட்டது அணுக்கருவாகும் ",
      "option1": "1 மட்டும் சரி",
      "option2": "2 மட்டும் சரி",
      "option3": "3 மட்டும் சரி",
      "option4": "அனைத்தும் சரி",
      "correctoption": "D",
      "answer": "அனைத்தும் சரி",
      "topic": "இயற்பியலின் அண்மைக்கால வளர்ச்சிகள்",
      "topicId": 32,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1832,
      "question": "கடவுள் துகள்கள் என்றழைக்கப்பட்ட ஹீக்ஸ் துகள்களை கண்டறிந்தமைக்கான நோபல் பரிசு பெற்ற அறிவியல் அறிஞர்கள் _______",
      "option1": "பீட்டர் ஹீக்ஸ்",
      "option2": "எங்லெர்ட்",
      "option3": "தாமஸ் எடிசன்",
      "option4": "மேற்கண்ட அனைத்தும்",
      "correctoption": "D",
      "answer": "மேற்கண்ட அனைத்தும்",
      "topic": "இயற்பியலின் அண்மைக்கால வளர்ச்சிகள்",
      "topicId": 32,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1833,
      "question": "இந்த பிரபஞ்சத்தில் ஈர்ப்பு அலைகள் இருப்பது கண்டறியப்பட்ட ஆண்டு __________",
      "option1": 2007,
      "option2": 2008,
      "option3": 2014,
      "option4": 2015,
      "correctoption": "D",
      "answer": 2015,
      "topic": "இயற்பியலின் அண்மைக்கால வளர்ச்சிகள்",
      "topicId": 32,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1834,
      "question": "1915 ஆம் ஆண்டு ஈர்ப்பு அலைகள் இருப்பதை கருத்தியல் மூலம் முன்மொழிந்தவர் ___________",
      "option1": "தாமஸ் ஆல்வா எடிசன்",
      "option2": "சர்.சி.வி.ராமன்",
      "option3": "ஆல்பர்ட் ஐண்ஸ்டீன்",
      "option4": "சர் ஐஸக் நியூட்டன்",
      "correctoption": "C",
      "answer": "ஆல்பர்ட் ஐண்ஸ்டீன்",
      "topic": "இயற்பியலின் அண்மைக்கால வளர்ச்சிகள்",
      "topicId": 32,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1835,
      "question": "கருந்துளைத் துறையில் ஆய்வு செய்த அறிவியல் அறிஞர் ___________",
      "option1": "தாமஸ் ஆல்வா எடிசன்",
      "option2": "ஸ்டீஃபன் ஹாக்கிங்",
      "option3": "ஆல்பர்ட் ஐண்ஸ்டீன்",
      "option4": "சர் ஐஸக் நியூட்டன்",
      "correctoption": "B",
      "answer": "ஸ்டீஃபன் ஹாக்கிங்",
      "topic": "இயற்பியலின் அண்மைக்கால வளர்ச்சிகள்",
      "topicId": 32,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1836,
      "question": "1920 இல் \"ரோஸ்ஸம் யுனிவர்சல் ரோபோக்கள்\" என்ற நாடகத்தின் மூலம் ரோபோக்களை அறிமுகப்படுத்தியவர்கள் ________",
      "option1": "கார்ல் கேபக்",
      "option2": "ஸ்டீஃபன் ஹாக்கிங்",
      "option3": "ஆல்பர்ட் ஐண்ஸ்டீன்",
      "option4": "சர் ஐஸக் நியூட்டன்",
      "correctoption": "A",
      "answer": "கார்ல் கேபக்",
      "topic": "இயற்பியலின் அண்மைக்கால வளர்ச்சிகள்",
      "topicId": 32,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1837,
      "question": "கீழ்க்கண்ட கூற்றுகளைக் கவனி. சரியானதைக் கண்டறி:\n1. ரோபோ என்ற சொல் ரோபோட்டிக்ஸ் என்ற வார்த்தையிலிருந்து உருவாக்கப்பட்டது\n2. ரோபோ என்ற சொல் தொழிலாளர் அல்லது வேலை என பொருள்படும் 'ரோபோட்டோ' என்ற சொல்லில் இருந்து பெறப்பட்டதாகும்",
      "option1": "1 மட்டும் சரி",
      "option2": "2 மட்டும் சரி",
      "option3": "இரண்டும் சரி",
      "option4": "இரண்டும் தவறு",
      "correctoption": "B",
      "answer": "2 மட்டும் சரி",
      "topic": "இயற்பியலின் அண்மைக்கால வளர்ச்சிகள்",
      "topicId": 32,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1838,
      "question": "ZnO பொருளின் துகள் அளவு 30 நானோமீட்டர். இந்த பரிமாணத்தின் அடிப்படையில் அது இவ்வாறு வகைப்படுத்தப் படுகிறது",
      "option1": "பேரளவு பொருள்",
      "option2": "நானோ பொருள்",
      "option3": "மென்மையான பொருள்",
      "option4": "காந்தப் பொருள்",
      "correctoption": "B",
      "answer": "நானோ பொருள்",
      "topic": "இயற்பியலின் அண்மைக்கால வளர்ச்சிகள்",
      "topicId": 32,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1839,
      "question": "கீழ்க்கண்டவற்றுள் இயற்கையான நானோ பொருள் எது? ",
      "option1": "மயிலிறகு",
      "option2": "மயில் அலகு",
      "option3": "மணல் துகள்",
      "option4": "திமிங்கலத்தின் தோல்",
      "correctoption": "A",
      "answer": "மயிலிறகு",
      "topic": "இயற்பியலின் அண்மைக்கால வளர்ச்சிகள்",
      "topicId": 32,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1840,
      "question": "மிகவும் நிலைத்த தன்மை கொண்ட செயற்கைப்பொருள் உருவாக்குவதற்கான திட்ட வரையறை எதனைப் பின்பற்றியது _______",
      "option1": "தாமரை இலை",
      "option2": "மார்ஃபோ பட்டாம்பூச்சி",
      "option3": "கிளிமீன் ",
      "option4": "மயிலிறகு",
      "correctoption": "C",
      "answer": "கிளிமீன் ",
      "topic": "இயற்பியலின் அண்மைக்கால வளர்ச்சிகள்",
      "topicId": 32,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1841,
      "question": "அணுக்களை ஒன்றுதிரட்டி நானோ பொருட்களை உருவாக்கும் முறை என்றழைக்கப்படுவது _________",
      "option1": "மேலிருந்து - கீழ் அணுகுமுறை",
      "option2": "கீழிருந்து - மேல் அணுகுமுறை",
      "option3": "குறுக்கு கீழ் அணுகுமுறை",
      "option4": "மூலை விட்ட அணுகுமுறை",
      "correctoption": "B",
      "answer": "கீழிருந்து - மேல் அணுகுமுறை",
      "topic": "இயற்பியலின் அண்மைக்கால வளர்ச்சிகள்",
      "topicId": 32,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1842,
      "question": "ஸ்கி மெழுகு' என்பது நானோ பொருளின் பயன்பாடு ஆகும். அது பயன்படும் துறை _______",
      "option1": "மருத்துவம் ",
      "option2": "ஜவுளி",
      "option3": "விளையாட்டு",
      "option4": "வாகன தொழிற்சாலை",
      "correctoption": "C",
      "answer": "விளையாட்டு",
      "topic": "இயற்பியலின் அண்மைக்கால வளர்ச்சிகள்",
      "topicId": 32,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1843,
      "question": "ரோபோக்களில் தசைக்கம்பிகள் உருவாக்கப் பயன்படும் நினைவு உலோகக்கலவைகள் __________",
      "option1": "வடிவ நினைவு உலோகக் கலவைகள்",
      "option2": "தங்கம் தாமிர உலோகக்கலவைகள்",
      "option3": "தங்கம் வெள்ளி உலோகக் கலவைகள்",
      "option4": "இரு பரிமாண உலோகக் கலவைகள்",
      "correctoption": "A",
      "answer": "வடிவ நினைவு உலோகக் கலவைகள்",
      "topic": "இயற்பியலின் அண்மைக்கால வளர்ச்சிகள்",
      "topicId": 32,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1844,
      "question": "மூளையானது வலியை செயலாக்குவதை நிறுத்த பயன்படும் தொழில்நுட்பம் ________",
      "option1": "துல்லிய மருத்துவம் ",
      "option2": "கம்பியில்லா மூளை உணர்வி",
      "option3": "மெய்நிகர் உண்மை",
      "option4": "கதிரியக்கவியல்",
      "correctoption": "C",
      "answer": "மெய்நிகர் உண்மை",
      "topic": "இயற்பியலின் அண்மைக்கால வளர்ச்சிகள்",
      "topicId": 32,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1845,
      "question": "புரோட்டான்கள் மற்றும் நியூட்ரான்களுக்கு நிறையை அளிக்கும் துகள் _________",
      "option1": "ஹிக்ஸ் துகள்",
      "option2": "ஐண்ஸ்டீன் துகள்",
      "option3": "நானோ துகள்",
      "option4": "பேரளவு  துகள்",
      "correctoption": "A",
      "answer": "ஹிக்ஸ் துகள்",
      "topic": "இயற்பியலின் அண்மைக்கால வளர்ச்சிகள்",
      "topicId": 32,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1846,
      "question": "ஈர்ப்பு அலைகளை கருத்தியலாக முன்மொழிந்தவர் ____________",
      "option1": "கான்ராட் ரோண்ட்ஜென்",
      "option2": "மேரி கியூரி",
      "option3": "ஆல்பர்ட் ஐண்ஸ்டீன்",
      "option4": "எட்வர்டு பர்சேல்",
      "correctoption": "C",
      "answer": "ஆல்பர்ட் ஐண்ஸ்டீன்",
      "topic": "இயற்பியலின் அண்மைக்கால வளர்ச்சிகள்",
      "topicId": 32,
      "standard": "12th",
      "explanation": "இயற்பியலில் ஈர்ப்பு அலை (Gravitational wave) என்பது வெளிநேர வளைவில் ஏற்படும் குற்றலைகள் ஆகும். இவை உற்பத்தியில் இருந்து வெளிநோக்கி அலை போல் பரவிச்செல்லும். இக்கோட்பாடு 1915 ஆம் ஆண்டில் ஆல்பர்ட் ஐன்ஸ்டைனினால் அவருடைய பொதுச் சார்புக் கோட்பாடு மூலம் முன்கணிக்கப்பட்டது."
    },
    {
      "questionId": 1847,
      "question": "எந்திரவியல் துறையில் பயன்படுத்தப்படும் பொருள்கள் ",
      "option1": "அலுமினியம் மற்றும் வெள்ளி",
      "option2": "வெள்ளி மற்றும் தங்கம்",
      "option3": "தாமிரம் மற்றும் தங்கம்",
      "option4": "எஃகு மற்றும் அலுமினியம்",
      "correctoption": "D",
      "answer": "எஃகு மற்றும் அலுமினியம்",
      "topic": "இயற்பியலின் அண்மைக்கால வளர்ச்சிகள்",
      "topicId": 32,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1848,
      "question": "கீழ்க்கண்டவற்றுள் எவை சரியானவை\n1. பொருள் ஒன்று பிளக்கப்பட்டு அதனால் உருவாகும் பகுதிகள் மீண்டும் மீண்டும் பிளக்கப்பட்டால், மேலும் ஒரு கட்டத்தில் அது பிளக்கமுடியாத தனிம நிலையை அடையும். அத்தகைய சிறு துரும்பு பகுதி அணு எனப்படும்.\n2. லத்தின் மொழியில் அணு என்றால் 'பிளக்க முடியாதது' என்று பொருள்.\n3. அணு ஒன்றின் அளவு மிகச்சிறியதாகும்",
      "option1": "1, 2, 3 சரி",
      "option2": "1 தவறு 2, 3 சரி",
      "option3": "1, 3 சரி 2 தவறு",
      "option4": "1 சரி 2, 3 தவறு",
      "correctoption": "C",
      "answer": "1, 3 சரி 2 தவறு",
      "topic": "அணு மற்றும் அணுக்கரு இயற்பியல்",
      "topicId": 33,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1849,
      "question": "ஹைட்ரஜன் அணுவின் அளவு ________",
      "option1": "10^-10 m",
      "option2": "10^-1.0 m",
      "option3": "10^-11 m",
      "option4": "10 ^ -9 m",
      "correctoption": "A",
      "answer": "10^-10 m",
      "topic": "அணு மற்றும் அணுக்கரு இயற்பியல்",
      "topicId": 33,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1850,
      "question": "\"அணுவை ஆப்பிளின் அளவிற்கு பெரிதாக்கினால் ஆப்பிளானது புவியின் அளவிற்கு பெரிதாகிவிடும்\" என கூறியவர்",
      "option1": "ரிச்சர்ட் பிராங்கிளின்",
      "option2": "ஆல்பர்ட் ஐன்ஸ்டீன்",
      "option3": "ஆல்பர்ட் பிராங்கிளின்",
      "option4": "ரிச்சர்ட் பெயின்மேன்",
      "correctoption": "D",
      "answer": "ரிச்சர்ட் பெயின்மேன்",
      "topic": "அணு மற்றும் அணுக்கரு இயற்பியல்",
      "topicId": 33,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1851,
      "question": "கீழ்க்கண்டவற்றுள் எவை சரியானவை:\n1. அணு அடிப்படை உட்பொருள் ஆகும்.\n2. அணு எலக்ட்ரான்கள் மற்றும் அணுக்கருவை உள்ளடக்கியது\n3. அணுக்கருவும் புரோட்டான்கள் மற்றும் எலக்ட்ரான்களை உள்ளடக்கியது",
      "option1": "1, 2, 3 சரி",
      "option2": "1 தவறு 2, 3 சரி",
      "option3": "1, 3 தவறு 2 சரி",
      "option4": "1 சரி 2, 3 தவறு",
      "correctoption": "C",
      "answer": "1, 3 தவறு 2 சரி",
      "topic": "அணு மற்றும் அணுக்கரு இயற்பியல்",
      "topicId": 33,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1852,
      "question": "நியூட்ரான்கள் ___________ என்ற அடிப்படை உட்பொருளை கொண்டவை",
      "option1": "குவாட்சுகள்",
      "option2": "நியூக்கர்கள்",
      "option3": "குவார்க்குகள்",
      "option4": "இவற்றில் எதுவுமில்லை",
      "correctoption": "C",
      "answer": "குவார்க்குகள்",
      "topic": "அணு மற்றும் அணுக்கரு இயற்பியல்",
      "topicId": 33,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1853,
      "question": "கூற்று (அ): வாயுக்க்களில் கடத்துப் பண்பைத் தரும் கட்டுறா எலக்ட்ரான்கள் இல்லை\nகாரணம் (ஆ): எனவே வளிமண்டல அழுத்ததில் வாயுக்கள் மின்னோட்டத்தை அரிதாகவே கடத்துகின்றன",
      "option1": "அ சரி ஆனால் ஆ தவறு",
      "option2": "அ சரி ஆனால் ஆ சரியான விளக்கமல்ல",
      "option3": "அ மற்றும் ஆ தவறு",
      "option4": "அ சரி மற்றும் ஆ சரியான விளக்கம்",
      "correctoption": "D",
      "answer": "அ சரி மற்றும் ஆ சரியான விளக்கம்",
      "topic": "அணு மற்றும் அணுக்கரு இயற்பியல்",
      "topicId": 33,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1854,
      "question": "வாயுக்களின் வழியே நிகழும் மின்னிறக்கத்தை ஆராய உதவும் எளிய கருவி __________",
      "option1": "மின்னழுத்த குழாய்",
      "option2": "மின்னேற்ற குழாய்",
      "option3": "மின்மாற்றி குழாய்",
      "option4": "மின்னிறக்க குழாய்",
      "correctoption": "D",
      "answer": "மின்னிறக்க குழாய்",
      "topic": "அணு மற்றும் அணுக்கரு இயற்பியல்",
      "topicId": 33,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1855,
      "question": "கீழ்க்கண்டவற்றுள் எவை சரியானவை?\n1. கேதோடு கதிர்கள் ஆற்றல் மற்றும் உந்தத்தைப் பெறவில்லை\n2. மின் மற்றும் காந்தப் புலங்களால் அவை விலக்கம் அடைவதில்லை \n3. இவ்விலக்கத்தின் திசையை வைத்து அவை எதிர் மின் துகள்கள் என்பதை அறியலாம்",
      "option1": "1, 2, 3 சரி",
      "option2": "1, 2 தவறு 3 சரி",
      "option3": "1, 3 தவறு 2 சரி",
      "option4": "1 சரி 2, 3 தவறு",
      "correctoption": "B",
      "answer": "1, 2 தவறு 3 சரி",
      "topic": "அணு மற்றும் அணுக்கரு இயற்பியல்",
      "topicId": 33,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1856,
      "question": "கேதோடு கதிர்கள் ___________ என்று அளவிலான அதிவேகத்துடன் நேர்க்கோட்டில் அவை செல்கின்றன.",
      "option1": "10^9",
      "option2": "10^8",
      "option3": "10^7",
      "option4": "10^6",
      "correctoption": "C",
      "answer": "10^7",
      "topic": "அணு மற்றும் அணுக்கரு இயற்பியல்",
      "topicId": 33,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1857,
      "question": "கீழ்க்கண்டவற்றுள் எவை சரியானவை?\n1. பொருள்களின் மீது கேதோடு கதிர்கள் விழும்போது வெப்பம் உருவாகின்றது.\n2. கேதோடு கதிர்கள் புகைப்படத்தகட்டைப் பாதிக்கின்றன\n3. சில படிகங்கள் மற்றும் கனிமப் பொருள்கள் மீது அவை படும்போது ஒளிர்தலை ஏற்படுத்துகின்றன",
      "option1": "1,2,3 சரி",
      "option2": "1, 2 தவறு 3 சரி",
      "option3": "1, 3 தவறு 2 சரி",
      "option4": "1 சரி 2, 3 தவறு",
      "correctoption": "A",
      "answer": "1,2,3 சரி",
      "topic": "அணு மற்றும் அணுக்கரு இயற்பியல்",
      "topicId": 33,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1858,
      "question": "அதிக அணு எடை கொண்ட பொருள்களின் மீது கேதோடு கதிர்கள் விழும் போது _________ உருவாகின்றன",
      "option1": "ஆல்பா கதிர்கள்",
      "option2": "பீட்டா கதிர்கள்",
      "option3": "அணுக்கதிர்வீச்சு கதிர்கள்",
      "option4": "X– கதிர்கள்",
      "correctoption": "D",
      "answer": "X– கதிர்கள்",
      "topic": "அணு மற்றும் அணுக்கரு இயற்பியல்",
      "topicId": 33,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1859,
      "question": "கேதோடு கதிர்கள் வாயுக்களின் வழியே செல்லும் போது  அவ்வாயுக்களை _________ செய்கின்றன",
      "option1": "வெப்பமடைய",
      "option2": "குளிர்விக்க",
      "option3": "மின்னிறக்கம்",
      "option4": "அயனியாக்கம்",
      "correctoption": "D",
      "answer": "அயனியாக்கம்",
      "topic": "அணு மற்றும் அணுக்கரு இயற்பியல்",
      "topicId": 33,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1860,
      "question": "கேதோடு கதிர்கள் ஒளியின் வேகத்தில் _________ மடங்கு வரையிலான வேகத்தில் இயங்குகின்றன",
      "option1": "2022-01-08T18:30:00.000Z",
      "option2": "2022-01-10T18:30:00.000Z",
      "option3": "2022-01-11T18:30:00.000Z",
      "option4": "2022-01-09T18:30:00.000Z",
      "correctoption": "D",
      "answer": "2022-01-09T18:30:00.000Z",
      "topic": "அணு மற்றும் அணுக்கரு இயற்பியல்",
      "topicId": 33,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1861,
      "question": "மின்னிறக்கக் குழாயில் உள்ள வாயுக்களைப் பற்றி அறிய உதவும் முறைகளில் குறிப்பிடத்தகுந்த மேம்பாடுகளைக் கண்டறிந்தவர் _________",
      "option1": "ரூதர் போர்டு",
      "option2": "போர்",
      "option3": "ரிச்சர்டு மேய்மென்",
      "option4": "ஜே. ஜே. தாம்சன்",
      "correctoption": "D",
      "answer": "ஜே. ஜே. தாம்சன்",
      "topic": "அணு மற்றும் அணுக்கரு இயற்பியல்",
      "topicId": 33,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1862,
      "question": "கேதோடு கதிர்களின் ஓரலகு நிறைக்கான மின்னூட்ட மதிப்பு _________",
      "option1": "(e/ h)",
      "option2": "(e/ b)",
      "option3": "(e/ m)",
      "option4": "(e/ v)",
      "correctoption": "C",
      "answer": "(e/ m)",
      "topic": "அணு மற்றும் அணுக்கரு இயற்பியல்",
      "topicId": 33,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1863,
      "question": "கீழ்க்கண்டவற்றுள் எவை சரியானவை?\n1. மின்னூட்ட எண்ணானது பயன்படுத்தப்படும் வாயுவை சார்ந்திருக்கும் \n2. மின்னூட்ட எண்ணானது மின்வாய்களின் இயல்பை சார்ந்திருக்கும்",
      "option1": "1, 2 சரி",
      "option2": "1, 2 தவறு",
      "option3": "1 தவறு 2 சரி",
      "option4": "1 சரி 2 தவறு",
      "correctoption": "B",
      "answer": "1, 2 தவறு",
      "topic": "அணு மற்றும் அணுக்கரு இயற்பியல்",
      "topicId": 33,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1864,
      "question": "எலக்ட்ரானின் மின்னூட்ட மதிப்பை காண உதவும் ஆய்வு _______",
      "option1": "மின்னிறக்க ஆய்வு",
      "option2": "தாம்சனின் எண்ணெய்துளி ஆய்வு",
      "option3": "போரின் எண்ணெய்துளி ஆய்வு",
      "option4": "மில்லிகனின் எண்ணெய்துளி ஆய்வு",
      "correctoption": "D",
      "answer": "மில்லிகனின் எண்ணெய்துளி ஆய்வு",
      "topic": "அணு மற்றும் அணுக்கரு இயற்பியல்",
      "topicId": 33,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1865,
      "question": "எந்த ஒரு பொருளும் மீண்டும் மீண்டும் பகுக்கப்படும் போது இறுதியில் கிடைப்பது அணுவே என்று கூறியவர்",
      "option1": "லியூசிபஸ்",
      "option2": "டெமோக்ரடிஸ்",
      "option3": "ஐண்ஸ்டீன்",
      "option4": "நீல்ஸ் போர்",
      "correctoption": "A",
      "answer": "லியூசிபஸ்",
      "topic": "அணு மற்றும் அணுக்கரு இயற்பியல்",
      "topicId": 33,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1866,
      "question": "ஓய்வு நிலையில் உள்ள மின்துகள்களின் பரவலை அடிப்படையாகக் கொண்டு கருத்தியல் ரீதியான ஒரு அணு மாதிரியை முன்மொழிந்தவர்",
      "option1": "ரூதர்போர்டு",
      "option2": "போர்",
      "option3": "வேய்மன்",
      "option4": "ஜே. ஜே. தாம்சன்",
      "correctoption": "D",
      "answer": "ஜே. ஜே. தாம்சன்",
      "topic": "அணு மற்றும் அணுக்கரு இயற்பியல்",
      "topicId": 33,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1867,
      "question": "அணு குறித்தான முதல் இயக்க மாதிரியை முன்மொழிந்தவர்",
      "option1": "ரூதர்போர்டு",
      "option2": "போர்",
      "option3": "வேய்மன்",
      "option4": "ஜே. ஜே. தாம்சன்",
      "correctoption": "A",
      "answer": "ரூதர்போர்டு",
      "topic": "அணு மற்றும் அணுக்கரு இயற்பியல்",
      "topicId": 33,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1868,
      "question": "நீல்ஸ் போரின் அணு மாதிரி அணுவின் நிலைத்தன்மையை விளக்கியதோடு மட்டுமல்லாமல் _________ விளக்கியது",
      "option1": "அணுவின் நிறைத்தன்மை",
      "option2": "வரி நிறமாலையின் நிலைத்தன்மை",
      "option3": "அணுவின் தோற்றம் ",
      "option4": "வரி நிறமாலையின் தோற்றம்",
      "correctoption": "D",
      "answer": "வரி நிறமாலையின் தோற்றம்",
      "topic": "அணு மற்றும் அணுக்கரு இயற்பியல்",
      "topicId": 33,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1869,
      "question": "ஹைட்ரஜன் நிறமாலை வரிகளின் குறைந்த அலைநீள பகுதியில், (முதன்மை) வரிகளுடன் கூடிய மங்கலான வரிகள் உடனிருப்பதை H.C யுரே மற்றும் அவரது குழுவினர் ________ல் கண்டறிந்தனர்.",
      "option1": 1930,
      "option2": 1931,
      "option3": 1932,
      "option4": 1933,
      "correctoption": "B",
      "answer": 1931,
      "topic": "அணு மற்றும் அணுக்கரு இயற்பியல்",
      "topicId": 33,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1870,
      "question": "கூற்று(A): ஒரே தனிமத்தின் ஐசோடோப்புகள் சற்றே வேறுபட்ட நிறமாலை வரிகளை வெளியிடுகின்றன.\nகாரணம் (R): இதற்கு காரணம் ஐசோடோப்பு இடப்பெயர்ச்சி விளைவு ஆகும் ",
      "option1": "A சரி ஆனால் R தவறு",
      "option2": "A சரி ஆனால் R சரியான விளக்கமல்ல",
      "option3": "A மற்றும் R தவறு",
      "option4": "A சரி R சரியான விளக்கம்",
      "correctoption": "D",
      "answer": "A சரி R சரியான விளக்கம்",
      "topic": "அணு மற்றும் அணுக்கரு இயற்பியல்",
      "topicId": 33,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1871,
      "question": "கீழ்க்கண்டவற்றுள் எவை சரியானவை?\n1. ஹைட்ரஜன் அணுவில் ஒரு எலக்ட்ரான் ஒரு புரோட்டான் ஒரு நியூட்ரான் உள்ளன\n2. டியூட்ரியம் அணுவில் ஒரு எலக்ட்ரானும் ஒரு புரோட்டானும் உள்ளன",
      "option1": "1, 2 சரி",
      "option2": "1, 2 தவறு",
      "option3": "1 தவறு 2 சரி",
      "option4": "1 சரி 2 தவறு",
      "correctoption": "B",
      "answer": "1, 2 தவறு",
      "topic": "அணு மற்றும் அணுக்கரு இயற்பியல்",
      "topicId": 33,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1872,
      "question": "போர் அணு மாதிரியின் குறைபாடுகளில் எவை சரியானவை?\n1. ஹைட்ரஜன் அல்லது ஹைட்ரஜனைப் போன்ற அணுக்களுக்கு மட்டுமே போர் அணு மாதிரி பொருத்தமானது. பிற சிக்கலான அணுக்களுக்கு இது பொருந்துவதில்லை\n2.  அணுக்களில் எலக்ட்ரான்களின் பகிர்வு தொடர்பான முழுமையான விளக்கமும் போர் அணு மாதிரியால் தரப்படவில்லை.\n3. நிறமாலை வரிகளின் செறிவில் காணப்படும் மாற்றங்களுக்கான விளக்கம் போர் அணு மாதிரியால் தரப்படவில்லை",
      "option1": "1, 2, 3 சரி",
      "option2": "1, 2 தவறு 3 சரி",
      "option3": "1, 3 தவறு 2 சரி",
      "option4": "1 சரி 2, 3 தவறு",
      "correctoption": "A",
      "answer": "1, 2, 3 சரி",
      "topic": "அணு மற்றும் அணுக்கரு இயற்பியல்",
      "topicId": 33,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1873,
      "question": "ஹைட்ரஜன் நிறமாலையின் வரிகளை உற்றுநோக்கும் போது, ஒவ்வொரு வரியும் பல மங்கலான வரிகளால் ஆனது எனத் தெரிகிறது. இதை ________ என்பர்",
      "option1": "மெல்லிய வரியமைப்பு",
      "option2": "அணு வரியமைப்பு",
      "option3": "மின்னணு வரியமைப்பு",
      "option4": "நுண்வரியமைப்பு",
      "correctoption": "C",
      "answer": "மின்னணு வரியமைப்பு",
      "topic": "அணு மற்றும் அணுக்கரு இயற்பியல்",
      "topicId": 33,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1874,
      "question": "அணுக்கரு ஒன்றிலுள்ள புரோட்டான்களின் எண்ணிக்கை _______ எனப்படும்",
      "option1": "நிறை எண்",
      "option2": "அணுவின் பருமன்",
      "option3": "அணுக்கரு எண்",
      "option4": "அணு எண்",
      "correctoption": "D",
      "answer": "அணு எண்",
      "topic": "அணு மற்றும் அணுக்கரு இயற்பியல்",
      "topicId": 33,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1875,
      "question": "அணுக்கருவில் காணப்படும் நியூட்ரான்கள் மற்றும் புரோட்டான்களின் மொத்த எண்ணிக்கை ______ ஆகும்",
      "option1": "நிறை எண்",
      "option2": "அணுவின் பருமன்",
      "option3": "அணுக்கரு எண்",
      "option4": "அணு எண்",
      "correctoption": "A",
      "answer": "நிறை எண்",
      "topic": "அணு மற்றும் அணுக்கரு இயற்பியல்",
      "topicId": 33,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1876,
      "question": "ஒரு புரோட்டானின் நிறை __________",
      "option1": "1.6726 × 10^-27 Kg ",
      "option2": "16726 × 10^-27 – kg",
      "option3": "1.672 × 10^-27 – kg",
      "option4": "1.6726 × 10^27 − kg",
      "correctoption": "D",
      "answer": "1.6726 × 10^27 − kg",
      "topic": "அணு மற்றும் அணுக்கரு இயற்பியல்",
      "topicId": 33,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1877,
      "question": "புரோட்டானின் நிறை எலக்ட்ரானின் நிறையைப் போல் _______ மடங்காகும்",
      "option1": 1837,
      "option2": 1836,
      "option3": 1838,
      "option4": 1839,
      "correctoption": "B",
      "answer": 1836,
      "topic": "அணு மற்றும் அணுக்கரு இயற்பியல்",
      "topicId": 33,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1878,
      "question": "நியூட்ரானின் நிறை __________",
      "option1": "1.6749 × 10^2.7 – kg",
      "option2": "1.6749 × 10^-27 kg",
      "option3": "1.674 × 10^-27  kg",
      "option4": "1.6746 × 10^-27 kg",
      "correctoption": "B",
      "answer": "1.6749 × 10^-27 kg",
      "topicId": 33
    },
    {
      "questionId": 1879,
      "question": "சமமான அணு எண் (Z) வேறுபட்ட நிறைஎண் (A) கொண்ட ஒரே தனிமத்தின் அணுக்கள் ______",
      "option1": "ஐசோபார்கள்",
      "option2": "ஐசோடோன்கள்",
      "option3": "ஐசோடோப்புகள்",
      "option4": "இவற்றில் எதுவுமில்லை",
      "correctoption": "C",
      "answer": "ஐசோடோப்புகள்",
      "topic": "அணு மற்றும் அணுக்கரு இயற்பியல்",
      "topicId": 33,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1880,
      "question": "சமமான நிறைஎண் (Z) வேறுபட்ட அணு எண் (A) கொண்ட வெவ்வேறு தனிமத்தின் அணுக்கள் ______",
      "option1": "ஐசோபார்கள்",
      "option2": "ஐசோடோன்கள்",
      "option3": "ஐசோடோப்புகள்",
      "option4": "இவற்றில் எதுவுமில்லை",
      "correctoption": "A",
      "answer": "ஐசோபார்கள்",
      "topic": "அணு மற்றும் அணுக்கரு இயற்பியல்",
      "topicId": 33,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1881,
      "question": "சம எண்ணிக்கையில் நியூட்ரான்களைக் கொண்டுள்ள வெவ்வேறு தனிமத்தின் அணுக்கள் ______",
      "option1": "ஐசோபார்கள்",
      "option2": "ஐசோடோன்கள்",
      "option3": "ஐசோடோப்புகள்",
      "option4": "இவற்றில் எதுவுமில்லை",
      "correctoption": "B",
      "answer": "ஐசோடோன்கள்",
      "topic": "அணு மற்றும் அணுக்கரு இயற்பியல்",
      "topicId": 33,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1882,
      "question": "அணுக்களின் நிறையை செய்முறை ஆய்வின் மூலம் கண்டறிய _________ நிறமாலைமானி என்ற கருவி பயன்படுத்தப்படுகிறது",
      "option1": "வெயின் பிரிட்ஜ்",
      "option2": "கெயின் பிரிட்ஜ்",
      "option3": "மெயின்பிரிட்ஜ்",
      "option4": "பெயின்பிரிட்ஜ்",
      "correctoption": "D",
      "answer": "பெயின்பிரிட்ஜ்",
      "topic": "அணு மற்றும் அணுக்கரு இயற்பியல்",
      "topicId": 33,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1883,
      "question": "அணு நிறை அலகு (u) என்பது இயற்கையாகக் கிடைக்கப் பெறும் _________ ஐசோடோப்புகளில் அதிக அளவில் காணப்படும்",
      "option1": "நைட்ரஜன் ",
      "option2": "ஹைட்ரஜன்",
      "option3": "கார்பன்",
      "option4": "இவற்றில் ஏதுமில்லை",
      "correctoption": "C",
      "answer": "கார்பன்",
      "topic": "அணு மற்றும் அணுக்கரு இயற்பியல்",
      "topicId": 33,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1884,
      "question": "குறிப்பிட்ட அணுக்கருவின் நிறையைக் காண அதன் அணுக்களின் நிறையிலிருந்து ___________ நிறையைக் கழிக்க வேண்டும்",
      "option1": "புரோட்டான்",
      "option2": "நியூட்ரான்",
      "option3": "எலக்ட்ரான்",
      "option4": "இவற்றில் ஏதுமில்லை",
      "correctoption": "C",
      "answer": "எலக்ட்ரான்",
      "topic": "அணு மற்றும் அணுக்கரு இயற்பியல்",
      "topicId": 33,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1885,
      "question": "ஒரேயொரு தேக்கரண்டி அளவு அணுக்கருவின் பருப்பொருளின் நிறையானது கிட்டத்தட்ட _______ டன்களுக்குச் சமமாகும்",
      "option1": "மில்லியன்",
      "option2": "பில்லியன்",
      "option3": "ட்ரில்லியன்",
      "option4": "இவற்றில் ஏதுமில்லை",
      "correctoption": "C",
      "answer": "ட்ரில்லியன்",
      "topic": "அணு மற்றும் அணுக்கரு இயற்பியல்",
      "topicId": 33,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1886,
      "question": "எந்தவொரு அணுக்கருவின் நிறையும் அதிலுள்ள நியூட்ரான்களின்  நிறைகளின் கூட்டுத்தொகையை விட _________ இருக்கும்",
      "option1": "அதிகமாக",
      "option2": "குறைவாக",
      "option3": "மிக அதிகமாக",
      "option4": "மிக குறைவாக",
      "correctoption": "B",
      "answer": "குறைவாக",
      "topic": "அணு மற்றும் அணுக்கரு இயற்பியல்",
      "topicId": 33,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1887,
      "question": "அதிக நிறை கொண்ட ஒரு அணுக்கரு குறைந்த நிறை கொண்ட அணுக்கருக்களாக சிதைவுறுவது ________ எனப்படும்",
      "option1": "அணுக்கரு இணைவு",
      "option2": "அணுக்கரு பிளவு",
      "option3": "அணுக்கரு சேர்க்கை",
      "option4": "இவற்றில் ஏதுமில்லை",
      "correctoption": "B",
      "answer": "அணுக்கரு பிளவு",
      "topic": "அணு மற்றும் அணுக்கரு இயற்பியல்",
      "topicId": 33,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1888,
      "question": "குறைந்த நிறை கொண்ட இரு அணுக்கருக்கள் அதிக நிறை கொண்ட அணுக்கருவாக இணைவது ________ எனப்படும்",
      "option1": "அணுக்கரு இணைவு",
      "option2": "அணுக்கரு பிளவு",
      "option3": "அணுக்கரு சேர்க்கை",
      "option4": "இவற்றில் ஏதுமில்லை",
      "correctoption": "A",
      "answer": "அணுக்கரு இணைவு",
      "topic": "அணு மற்றும் அணுக்கரு இயற்பியல்",
      "topicId": 33,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1889,
      "question": "கீழ்க்கண்டவற்றுள் எவை சரியானவை?\n1. அணுக்கரு உலைகளில் அணுக்கரு தொடர்வினை கட்டுக்குள் உள்ளது\n2. விண்மீன்களில் அணுக்கரு பிளைவு நிகழ்வினால் ஆற்றல் உருவாகிறது",
      "option1": "1, 2 சரி",
      "option2": "1 தவறு 2 சரி",
      "option3": "1 சரி 2 தவறு",
      "option4": "1, 2 தவறு",
      "correctoption": "C",
      "answer": "1 சரி 2 தவறு",
      "topic": "அணு மற்றும் அணுக்கரு இயற்பியல்",
      "topicId": 33,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1890,
      "question": "குறைந்த ஆற்றல் நிலையிலிருந்து அதிக ஆற்றல் நிலைக்கு ஒரு எலக்ட்ரானை கிளர்வுறச் செய்ய தேவைப்படும் ஆற்றல் ___________ எனப்படும்",
      "option1": "அயனியாக்க மின்னழுத்தம்",
      "option2": "அயனியாக்க ஆற்றல் ",
      "option3": "கிளர்வு மின்னழுத்தம் ",
      "option4": "கிளர்வு ஆற்றல்",
      "correctoption": "D",
      "answer": "கிளர்வு ஆற்றல்",
      "topic": "அணு மற்றும் அணுக்கரு இயற்பியல்",
      "topicId": 33,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1891,
      "question": "அடி நிலையிலுள்ள ஒரு எலக்ட்ரானை அணுவிலிருந்து வெளியேற்ற தேவைப்படும் சிறும ஆற்றல் ___________ எனப்படும்",
      "option1": "அயனியாக்க மின்னழுத்தம்",
      "option2": "அயனியாக்க ஆற்றல் ",
      "option3": "கிளர்வு மின்னழுத்தம் ",
      "option4": "கிளர்வு ஆற்றல்",
      "correctoption": "B",
      "answer": "அயனியாக்க ஆற்றல் ",
      "topic": "அணு மற்றும் அணுக்கரு இயற்பியல்",
      "topicId": 33,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1892,
      "question": "அயனியாக்க ஆற்றலைப் பெற எலக்ட்ரானை முடுக்குவிக்கத் தேவைப்படும் மின்னழுத்த வேறுபாடு _______ எனப்படும்",
      "option1": "அயனியாக்க மின்னழுத்தம்",
      "option2": "அயனியாக்க ஆற்றல் ",
      "option3": "கிளர்வு மின்னழுத்தம் ",
      "option4": "கிளர்வு ஆற்றல்",
      "correctoption": "A",
      "answer": "அயனியாக்க மின்னழுத்தம்",
      "topicId": 33
    },
    {
      "questionId": 1893,
      "question": "பாஷன் மற்றும் பிராக்கெட் வரிசைகளுக்கான அலைநீளங்கள் ___________ பகுதியில் அமைகின்றன",
      "option1": "கண்ணுறு ஒளிப்பகுதியில் ",
      "option2": "புற ஊதாப் பகுதியில் ",
      "option3": "அகச்சிவப்பு பகுதியில்",
      "option4": "இவற்றில் ஏதுமில்லை",
      "correctoption": "C",
      "answer": "அகச்சிவப்பு பகுதியில்",
      "topic": "அணு மற்றும் அணுக்கரு இயற்பியல்",
      "topicId": 33,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1894,
      "question": "கீழ்க்கண்டவற்றுள் எவை சரியானவை?\n1. லைமன் வரிசைக்கான நிறமாலை வரிகளின் அலைநீளம் கண்ணுறு ஒளிப்பகுதியில் அமைகின்றது.\n2. பாமர் வரிசைக்கான அலைநீளஙகள் புற ஊதாப் பகுதியில் அமைகின்றது",
      "option1": "1, 2 சரி",
      "option2": "1 தவறு 2 சரி",
      "option3": "1 சரி 2 தவறு",
      "option4": "1, 2 தவறு",
      "correctoption": "D",
      "answer": "1, 2 தவறு",
      "topic": "அணு மற்றும் அணுக்கரு இயற்பியல்",
      "topicId": 33,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1895,
      "question": "பீட்டா சிதைவு மற்றும் விண்மீண்களில் ஆற்றல் உருவாதல் ஆகிய நிகழ்வுகளில் ______ விசை முக்கிய பங்காற்றுகிறது",
      "option1": "வலிமையான அணுக்கரு விசை",
      "option2": "மென் விசை",
      "option3": "ஈர்ப்பு விசை",
      "option4": "இவற்றில் ஏதுமில்லை",
      "correctoption": "B",
      "answer": "மென் விசை",
      "topic": "அணு மற்றும் அணுக்கரு இயற்பியல்",
      "topicId": 33,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1896,
      "question": "சூரியனில் ஹைட்ரஜன் ஹீலியம் ஆகும் நிகழ்வில் நியூட்ரினோக்களும் ஏராளமான கதிர்வீச்சுக்களும் _________ விசையினாலேயே உருவாகின்றன",
      "option1": "வலிமையான அணுக்கரு விசை",
      "option2": "மென் விசை",
      "option3": "ஈர்ப்பு விசை",
      "option4": "மின்காந்தவிசை",
      "correctoption": "B",
      "answer": "மென் விசை",
      "topic": "அணு மற்றும் அணுக்கரு இயற்பியல்",
      "topicId": 33,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1897,
      "question": "இயற்கையின் அடிப்படை விசைகள் யாவை?",
      "option1": "அணுக்கரு விசை",
      "option2": "மென் விசை",
      "option3": "ஈர்ப்பு விசை",
      "option4": "இவை அனைத்தும்",
      "correctoption": "D",
      "answer": "இவை அனைத்தும்",
      "topic": "அணு மற்றும் அணுக்கரு இயற்பியல்",
      "topicId": 33,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1898,
      "question": "நாம் புவியின் பரப்பில் இருத்தலுக்கு புவிப்பரப்பிலுள்ள அணுக்களுக்கும் நம் பாதத்திலுள்ள அணுக்களுக்கும் இடையேயுள்ள _________ விசை காரணமாக உள்ளது",
      "option1": "வலிமையான அணுக்கரு விசை",
      "option2": "மென் விசை",
      "option3": "ஈர்ப்பு விசை",
      "option4": "மின்காந்தவிசை",
      "correctoption": "D",
      "answer": "மின்காந்தவிசை",
      "topic": "அணு மற்றும் அணுக்கரு இயற்பியல்",
      "topicId": 33,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1899,
      "question": "நம் உடலிலுள்ள அணுக்கள் நிலைத்தன்மையுடன் இருப்பதற்கு ___________ விசை தேவைப்படுகிறது",
      "option1": "வலிமையான அணுக்கரு விசை",
      "option2": "மென் விசை",
      "option3": "ஈர்ப்பு விசை",
      "option4": "மின்காந்தவிசை",
      "correctoption": "A",
      "answer": "வலிமையான அணுக்கரு விசை",
      "topic": "அணு மற்றும் அணுக்கரு இயற்பியல்",
      "topicId": 33,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1900,
      "question": "கீழ்க்கண்டவற்றுள் எவை சரியானது?\n1. பூமியிலுள்ள பல்வேறு உயிரினங்கள் வாழ்விற்குத் தேவையான சூரிய ஆற்றல், சூரியனிலிருந்து உருவாதலுக்குக் காரணமாக ஈர்ப்பு விசை முக்கிய பங்காற்றுகிறது\n2. நாம் பூமியில் இருப்பதற்கு புவியின் ஈர்ப்பு விசை காரணமாக உள்ளது",
      "option1": "1, 2 சரி",
      "option2": "1 தவறு 2 சரி",
      "option3": "1 சரி 2 தவறு",
      "option4": "1, 2 தவறு",
      "correctoption": "B",
      "answer": "1 தவறு 2 சரி",
      "topic": "அணு மற்றும் அணுக்கரு இயற்பியல்",
      "topicId": 33,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1901,
      "question": "சூரியனின் உள்ளகத்தில் அணுக்கரு இணைவு வினை நிகழ்வதற்கு ___________ விசை முக்கிய பங்காற்றுகிறது",
      "option1": "வலிமையான அணுக்கரு விசை",
      "option2": "மென் விசை",
      "option3": "ஈர்ப்பு விசை",
      "option4": "மின்காந்தவிசை",
      "correctoption": "B",
      "answer": "மென் விசை",
      "topic": "அணு மற்றும் அணுக்கரு இயற்பியல்",
      "topicId": 33,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1902,
      "question": "கீழ்க்கண்டவற்றுள் எவை சரியானவை?\n1. புரோட்டான்களும் நியூட்ரான்களும் அடிப்படை துகள்கள் ஆகும்\n2. எலக்ட்ரான்கள் அடிப்படை துகள்கள் அல்ல",
      "option1": "1, 2 சரி",
      "option2": "1 தவறு 2 சரி",
      "option3": "1 சரி 2 தவறு",
      "option4": "1, 2 தவறு",
      "correctoption": "D",
      "answer": "1, 2 தவறு",
      "topic": "அணு மற்றும் அணுக்கரு இயற்பியல்",
      "topicId": 33,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1903,
      "question": "குவார்க்குகள் எந்த ஆண்டு கண்டுபிடிக்கப்பட்டன?",
      "option1": 1969,
      "option2": 1968,
      "option3": 1967,
      "option4": 1966,
      "correctoption": "B",
      "answer": 1968,
      "topic": "அணு மற்றும் அணுக்கரு இயற்பியல்",
      "topicId": 33,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1904,
      "question": "குவார்க்குகள் எத்தனை வகைப்படும்",
      "option1": 7,
      "option2": 5,
      "option3": 6,
      "option4": 8,
      "correctoption": "C",
      "answer": 6,
      "topic": "அணு மற்றும் அணுக்கரு இயற்பியல்",
      "topicId": 33,
      "standard": "12th",
      "explanation": "இந்த மிகு நுண்பொருளாகிய குவார்க்குகள் மொத்தம் ஆறு உள் வகைகள் உள்ளன. இந்த உள் வகைகளைக் குறிக்க \"மணம்\" என்னும் சொல் பயன்படுத்தப்படுகின்றது. இந்த \"மணம்\" நுகரும் மணம் இல்லை. வகைகள்: மேல், கீழ், ஏதிலி, கவர்ச்சி, அடி, உச்சி"
    },
    {
      "questionId": 1905,
      "question": "கீழ்க்கண்டவற்றுள் எவை சரியானவை?\n1. ஒரு புரோட்டான், ஒரு மேல் குவார்க்குகள் மற்றும் ஒரு கீழ் குவார்க்காலும் ஆக்கப்பட்டிருக்கும்\n2. ஒரு நியூட்ரான் ஒரு கீழ் குவார்க்குகள் மற்றும் ஒரு மேல் குவார்க்காலும் ஆக்கப்பட்டிருக்கும்",
      "option1": "1, 2 சரி",
      "option2": "1 தவறு 2 சரி",
      "option3": "1 சரி 2 தவறு",
      "option4": "1, 2 தவறு",
      "correctoption": "D",
      "answer": "1, 2 தவறு",
      "topic": "அணு மற்றும் அணுக்கரு இயற்பியல்",
      "topicId": 33,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1906,
      "question": "குவார்க்குகள் அனைத்துமே ____________ மதிப்புடைய மின்னூட்டங்களைப் பெற்றிருக்கும்",
      "option1": "எதிர்",
      "option2": "நேர்",
      "option3": "நடுநிலை",
      "option4": "பின்ன",
      "correctoption": "D",
      "answer": "பின்ன",
      "topic": "அணு மற்றும் அணுக்கரு இயற்பியல்",
      "topicId": 33,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1907,
      "question": "அடிப்படை துகள்களை ஆராயும் இயல் __________ என்றழைக்கப்படுகிறது",
      "option1": "அணு இயற்பியல்",
      "option2": "அயனி இயற்பியல்",
      "option3": "துகள் இயற்பியல்",
      "option4": "இவற்றில் எதுவுமில்லை",
      "correctoption": "C",
      "answer": "துகள் இயற்பியல்",
      "topic": "அணு மற்றும் அணுக்கரு இயற்பியல்",
      "topicId": 33,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1908,
      "question": "விண்மீன்களின் வெப்பநிலை கிட்டத்தட்ட ____________ அளவில் இருப்பதால் இயற்கையிலே அணுக்கருவு இணைவு வினை நடைபெறுகிறது",
      "option1": "10^9  K",
      "option2": "10^8  K",
      "option3": "10^7 K",
      "option4": "10^6 K",
      "correctoption": "C",
      "answer": "10^7 K",
      "topic": "அணு மற்றும் அணுக்கரு இயற்பியல்",
      "topicId": 33,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1909,
      "question": "ஒவ்வொரு விண்மீனிலும் ஆற்றல் உருவாகும் நிகழ்வு ___________ ஆகும் ",
      "option1": "அணுக்கருவினை",
      "option2": "வெப்ப அணுக்கருவினை",
      "option3": "அணுக்கரு இணைவு வினை",
      "option4": "இவற்றில் ஏதுமில்லை",
      "correctoption": "B",
      "answer": "வெப்ப அணுக்கருவினை",
      "topic": "அணு மற்றும் அணுக்கரு இயற்பியல்",
      "topicId": 33,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1910,
      "question": "கீழ்க்கண்டவற்றுள் எவை சரியானவை?\n1. விண்மீனின் தொடக்க கட்டத்தில் மேகமும் தூசுக்களும் மட்டுமே காணப்படுகின்றன.\n2. தன் ஈர்ப்பு விசையினால் அம்மேகங்கள் உள்நோக்கி வீழ்கின்றன. இதனால் ஈர்ப்பழுத்த ஆற்றல் இயக்க ஆற்றலாகவும் இறுதியில் வெப்ப ஆற்றலாகவும் மாறுகிறது",
      "option1": "1, 2 சரி ",
      "option2": "1 தவறு 2 சரி",
      "option3": "1 சரி 2 தவறு",
      "option4": "1, 2 தவறு",
      "correctoption": "A",
      "answer": "1, 2 சரி ",
      "topic": "அணு மற்றும் அணுக்கரு இயற்பியல்",
      "topicId": 33,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1911,
      "question": "சூரியனின் உட்பகுதி வெப்பநிலை ஏறக்குறைய _________ ஆகும்.",
      "option1": "1.5 × 10^7 K",
      "option2": "1.5 × 10^6 K",
      "option3": "15 × 10^6 K",
      "option4": "15 × 10^7 K",
      "correctoption": "A",
      "answer": "1.5 × 10^7 K",
      "topic": "அணு மற்றும் அணுக்கரு இயற்பியல்",
      "topicId": 33,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1912,
      "question": "தீமை பயக்கும் கதிர்வீச்சுகளிலிருந்து பாதுகாத்துக் கொள்ள __________ தடிமனுள்ள கற்காரையினால் ஆன சுவரானது அணுக்கரு உலையைச் சுற்றி அமைக்கப்படுகிறது",
      "option1": "2 - 2.0 மீ",
      "option2": "2 - 2.1 மீ",
      "option3": "2 - 2.4 மீ",
      "option4": "2 - 2.5 மீ",
      "correctoption": "D",
      "answer": "2 - 2.5 மீ",
      "topic": "அணு மற்றும் அணுக்கரு இயற்பியல்",
      "topicId": 33,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1913,
      "question": "அணுக்கரு பிளவு வினை ந்டைபெறும் வீதத்தை சரிசெய்வதற்கு ____________ கட்டுப்படுத்தும் தண்டுப்பொருளாக பயன்படுகிறது",
      "option1": "கிராஃபைட்",
      "option2": "யுரேனியம்",
      "option3": "காட்மியம்",
      "option4": "நியூட்ரான்",
      "correctoption": "C",
      "answer": "காட்மியம்",
      "topic": "அணு மற்றும் அணுக்கரு இயற்பியல்",
      "topicId": 33,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1914,
      "question": "ஒவ்வொரு அணுக்கரு பிளவின் போதும் சராசரியாக 2.5 _______ வெளியேறுகின்றன",
      "option1": "கிராஃபைட்",
      "option2": "யுரேனியம்",
      "option3": "காட்மியம்",
      "option4": "நியூட்ரான்",
      "correctoption": "D",
      "answer": "நியூட்ரான்",
      "topic": "அணு மற்றும் அணுக்கரு இயற்பியல்",
      "topicId": 33,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1915,
      "question": "உலைகளில் தணிப்பான்களாகப் பயன்படுத்தப் படுபவை எவை?",
      "option1": "நீர் ",
      "option2": "கனநீர்",
      "option3": "கிராஃபைட்",
      "option4": "இவை அனைத்தும்",
      "correctoption": "D",
      "answer": "இவை அனைத்தும்",
      "topic": "அணு மற்றும் அணுக்கரு இயற்பியல்",
      "topicId": 33,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1916,
      "question": "முதல் அணுக்கரு உலை _______ ஆம் ஆண்டு அமெரிக்க நாட்டின் சிகாகோ நகரில் கட்டப்பட்டது",
      "option1": 1940,
      "option2": 1941,
      "option3": 1942,
      "option4": 1945,
      "correctoption": "C",
      "answer": 1942,
      "topic": "அணு மற்றும் அணுக்கரு இயற்பியல்",
      "topicId": 33,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1917,
      "question": "முதல் அணுக்கரு உலை _______ என்ற இயற்பியல் அறிஞரால் கட்டப்பட்டது",
      "option1": "என்ரிகோ பெர்மி",
      "option2": "ஹெண்றிகோ பெர்மி",
      "option3": "எட்வின் மார்ட்டின்",
      "option4": "போர்",
      "correctoption": "A",
      "answer": "என்ரிகோ பெர்மி",
      "topic": "அணு மற்றும் அணுக்கரு இயற்பியல்",
      "topicId": 33,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1918,
      "question": "அணுகுண்டு _________ க்கு எடுத்துக்காட்டு",
      "option1": "கட்டுப்பாட்டிலுள்ள தொடர் வினை",
      "option2": "கட்டுப்பாடற்ற தொடர் வினை",
      "option3": "முடிவில்லா தொடர் வினை",
      "option4": "இவற்றில் ஏதுமில்லை",
      "correctoption": "B",
      "answer": "கட்டுப்பாடற்ற தொடர் வினை",
      "topic": "அணு மற்றும் அணுக்கரு இயற்பியல்",
      "topicId": 33,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1919,
      "question": "கீழடி _________ மாவட்டத்தில் அமைந்துள்ளது",
      "option1": "சிவகங்கை",
      "option2": "மதுரை",
      "option3": "தஞ்சாவூர்",
      "option4": "திருச்சி",
      "correctoption": "A",
      "answer": "சிவகங்கை",
      "topic": "அணு மற்றும் அணுக்கரு இயற்பியல்",
      "topicId": 33,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1920,
      "question": "கீழடி பொருள்களின் காலத்தை கணிப்பதற்கு ________ கரியானது கார்பன் காலக்கணிப்பு சோதனைக்கு உட்படுத்தப்படுகிறது",
      "option1": "300 கி",
      "option2": "400 கி",
      "option3": "200 கி",
      "option4": "500 கி",
      "correctoption": "C",
      "answer": "200 கி",
      "topic": "அணு மற்றும் அணுக்கரு இயற்பியல்",
      "topicId": 33,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1921,
      "question": "பீட்டா சிதைவின் போது கதிரியக்க அணுக்கரு ____________ வெளிவிடுகிறது",
      "option1": "எலக்ட்ரான்",
      "option2": "புரோட்டான்",
      "option3": "நியூட்ரான்",
      "option4": "இவற்றில் ஏதுமில்லை",
      "correctoption": "A",
      "answer": "எலக்ட்ரான்",
      "topic": "அணு மற்றும் அணுக்கரு இயற்பியல்",
      "topicId": 33,
      "standard": "12th",
      "explanation": "பீட்டா சிதைவு அல்லது பீட்டா தேய்வு (Beta decay) என்பது கதிரியக்கச் சிதைவின் ஒரு வடிவமாகும். இச்சிதைவின் போது பீட்டா துகள் (எலக்ட்ரான் அல்லது பாசிட்ரான்) வெளியேறுகின்றது. எலக்ட்ரான் வெளியேற்றத்தின் போதான தேய்வு β−\n எனவும், பாசிட்ரான் வெளியேற்றத்தின் போதான தேய்வு β+\n எனவும் அழைக்கப்படுகிறது."
    },
    {
      "questionId": 1922,
      "question": "கீழ்க்கண்டவற்றுள் எவை சரியானவை?\n1. எலக்ட்ரான் வெளியிடப்பட்டல் β+  சிதைவு என்று அழைக்கப்படுகிறது\n2. பாசிட்ரான் வெளியிடப்பட்டால் β- சிதைவு என்று  அழைக்கப்படுகிறது",
      "option1": "1, 2 சரி ",
      "option2": "1 தவறு 2 சரி",
      "option3": "1 சரி 2 தவறு",
      "option4": "1, 2 தவறு",
      "correctoption": "D",
      "answer": "1, 2 தவறு",
      "topic": "அணு மற்றும் அணுக்கரு இயற்பியல்",
      "topicId": 33,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1923,
      "question": "________ என்பது எலக்ட்ரான் நிறையும் மற்றும் +e மின்னூட்டமும் கொண்ட எலக்ட்ரானின் எதிர்த்துகள் ஆகும்",
      "option1": "பாசிட்ரான் ",
      "option2": "நியூட்ரினோ",
      "option3": "போரான்",
      "option4": "இவற்றில் ஏதுமில்லை",
      "correctoption": "A",
      "answer": "பாசிட்ரான் ",
      "topic": "அணு மற்றும் அணுக்கரு இயற்பியல்",
      "topicId": 33,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1924,
      "question": "தீயுணர் கருவியானது ____________ என்றழைக்கப்படும் மிகக்குறைந்த கதிரியக்கத் தன்மை கொண்ட ஒரு செயற்கைக் கதிரியக்க ஐசோடோப்பு பயன்படுகிறது",
      "option1": "பாசிட்ரான் ",
      "option2": "நியூட்ரினோ",
      "option3": "போரான்",
      "option4": "அமெரிசியம்",
      "correctoption": "D",
      "answer": "அமெரிசியம்",
      "topic": "அணு மற்றும் அணுக்கரு இயற்பியல்",
      "topicId": 33,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1925,
      "question": "கீழ்க்கண்டவற்றுள் எவை சரியானவை?\n1. ஆல்பா சிதைவின் ஒரு முக்கியமான பயன்பாடு, ஆபத்து நிறைந்த எவ்வகைத் தீயிலிருந்தும் நம்மைக் காத்திடும் தீயுணர் கருவியாகும்.\n2. அமெரிசியத்தால் வெளிவிடப்படும் கதிர்வீச்சு அளவு பாதுகாப்பான அளவை விடவும் மிக குறைவானதாகவே இருப்பதால் அது நமது உடலுக்கு தீங்கற்றது",
      "option1": "1, 2 சரி",
      "option2": "1 தவறு 2 சரி",
      "option3": "1 சரி 2 தவறு",
      "option4": "1, 2 தவறு",
      "correctoption": "A",
      "answer": "1, 2 சரி",
      "topic": "அணு மற்றும் அணுக்கரு இயற்பியல்",
      "topicId": 33,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1926,
      "question": "கீழ்க்கண்டவற்றுள் எவை சரியானவை?\n1. ஒரு தனிமத்திலிருந்து அதிக ஊடுருவு திறன் கொண்ட கதிர்வீச்சுகளான α, β மற்றும் γ கதிர்கள் தன்னிச்சையாக உமிழப்படும் நிகழ்வு கதிரியக்கம் எனப்படும்\n2. இத்தகைய கதிர்வீச்சு உமிழும் தனிமங்கள் கதிரியக்க தனிமங்கள் எனப்படும்",
      "option1": "1, 2 சரி",
      "option2": "1 தவறு 2 சரி",
      "option3": "1 சரி 2 தவறு",
      "option4": "1, 2 தவறு",
      "correctoption": "A",
      "answer": "1, 2 சரி",
      "topic": "அணு மற்றும் அணுக்கரு இயற்பியல்",
      "topicId": 33,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1927,
      "question": "கதிரியக்க செயல்பாட்டை முதன் முதலாக 1896ல் கண்டறிந்தவர்",
      "option1": "மேரி கியூரி",
      "option2": "பியூரி கியூரி",
      "option3": "ஹெண்ரி பெக்காரல்",
      "option4": "தாமஸ் ஹெபெ",
      "correctoption": "C",
      "answer": "ஹெண்ரி பெக்காரல்",
      "topic": "அணு மற்றும் அணுக்கரு இயற்பியல்",
      "topicId": 33,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1928,
      "question": "கீழ்க்கண்டவற்றுள் எவை சரியானவை?\n1. அணுக்கரு ஒன்றிலுள்ள நியூட்ரான்களின் எண்ணிக்கை  Z என்று குறிக்கப்படுகிறது.\n2, அணு எண்  N என்ற குறியீட்டால் குறிக்கப்படுகிறது",
      "option1": "1, 2 சரி",
      "option2": "1 தவறு 2 சரி",
      "option3": "1 சரி 2 தவறு",
      "option4": "1, 2 தவறு",
      "correctoption": "D",
      "answer": "1, 2 தவறு",
      "topic": "அணு மற்றும் அணுக்கரு இயற்பியல்",
      "topicId": 33,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1929,
      "question": "கீழ்க்கண்டவற்றுள் எவை சரியானவை?\n1. நிறை எண் A என்ற குறியீட்டால் குறிக்கப்படுகிறது A=Z+N\n2. அணுக்கருவின் மின்னூட்ட மதிப்பு +Ze ஆகும் ",
      "option1": "1, 2 சரி",
      "option2": "1 தவறு 2 சரி",
      "option3": "1 சரி 2 தவறு",
      "option4": "1, 2 தவறு",
      "correctoption": "A",
      "answer": "1, 2 சரி",
      "topic": "அணு மற்றும் அணுக்கரு இயற்பியல்",
      "topicId": 33,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1930,
      "question": "அணுவிலுள்ள எலக்ட்ரான்களின் எண்ணிக்கை அணுக்கருவிலுள்ள _______ களின் எண்ணிக்கைக்குச் சமமாகும்",
      "option1": "புரோட்டான் ",
      "option2": "நியூட்ரான் ",
      "option3": "குவார்க்கர்",
      "option4": "இவற்றில் ஏதுமில்லை",
      "correctoption": "A",
      "answer": "புரோட்டான் ",
      "topic": "அணு மற்றும் அணுக்கரு இயற்பியல்",
      "topicId": 33,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1931,
      "question": "கூற்று(A): அணுக்கருவில் நிகர மின்னூட்டம் நேர்க்குறி கொண்டது\nகாரணம்(R): அணுக்கருவில் நேர் மின்னூட்டம் உடைய புரோட்டான்களும் மின் நடுநிலைத் தன்மை உடைய நியூட்ரான்களும் உள்ளது",
      "option1": "A சரி ஆனால் R தவறு",
      "option2": "A சரி ஆனால் R சரியான விளக்கமல்ல",
      "option3": "A மற்றும் R தவறு",
      "option4": "A சரி மற்றும் R சரியான விளக்கம்",
      "correctoption": "D",
      "answer": "A சரி மற்றும் R சரியான விளக்கம்",
      "topic": "அணு மற்றும் அணுக்கரு இயற்பியல்",
      "topicId": 33,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1932,
      "question": "  β- கதிர்கள் என்பவை ________",
      "option1": "புரோட்டான் ",
      "option2": "எலக்ட்ரான்",
      "option3": "நியூட்ரான்",
      "option4": "மின்காந்த கதிர்வீச்சு",
      "correctoption": "B",
      "answer": "எலக்ட்ரான்",
      "topic": "அணு மற்றும் அணுக்கரு இயற்பியல்",
      "topicId": 33,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1933,
      "question": "γ- கதிர் என்பவை ______",
      "option1": "புரோட்டான் ",
      "option2": "எலக்ட்ரான்",
      "option3": "நியூட்ரான்",
      "option4": "மின்காந்த கதிர்வீச்சு",
      "correctoption": "D",
      "answer": "மின்காந்த கதிர்வீச்சு",
      "topic": "அணு மற்றும் அணுக்கரு இயற்பியல்",
      "topicId": 33,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1934,
      "question": "கீழ்க்கண்டவற்றுள் எவை சரியானவை?\n1. ஒரு கியூரி என்பது 1கிராம் ரேடியம் ஒரு வினாடியில் உமிழும் சிதைவுகளின் எண்ணிக்கைக்குச் சமமாகும் \n2. ஒரு வினாடிக்கு 3.07 × 10^7 சிதைவுகள் ஆகும்",
      "option1": "1, 2 சரி",
      "option2": "1 தவறு 2 சரி",
      "option3": "1 சரி 2 தவறு",
      "option4": "1, 2 தவறு",
      "correctoption": "C",
      "answer": "1 சரி 2 தவறு",
      "topic": "அணு மற்றும் அணுக்கரு இயற்பியல்",
      "topicId": 33,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1935,
      "question": "கூற்று (A): குறைந்த அரை ஆயுட்காலம் கொண்ட பொருள் பாதுகாப்பானது\nகாரணம் (R): குறைந்த ஆயுட்காலம் கொண்ட பொருள் குறைவான காலமே செயல்பாட்டில் இருக்கும் என்பதால் அது பாதுகாப்பானது",
      "option1": "A சரி ஆனால் R தவறு",
      "option2": "A சரி ஆனால் R சரியான விளக்கமல்ல",
      "option3": "A மற்றும் R தவறு",
      "option4": "A சரி மற்றும் R சரியான விளக்கம்",
      "correctoption": "C",
      "answer": "A மற்றும் R தவறு",
      "topic": "அணு மற்றும் அணுக்கரு இயற்பியல்",
      "topicId": 33,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1936,
      "question": "கீழ்க்கண்டவற்றுள் எவை சரியானவை?\n1. β- கதிர்கள் மின்காந்த கதிர்வீச்சுகள் அல்ல\n2. பீட்டா சிதைவின் ஒரு முக்கியமான பயன்பாடு கதிரியக்கக் காலக்கணிப்பு அல்லது கார்பன் காலக்கணிப்பு ஆகும்",
      "option1": "1, 2 சரி",
      "option2": "1 தவறு 2 சரி",
      "option3": "1 சரி 2 தவறு",
      "option4": "1, 2 தவறு",
      "correctoption": "A",
      "answer": "1, 2 சரி",
      "topic": "அணு மற்றும் அணுக்கரு இயற்பியல்",
      "topicId": 33,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1937,
      "question": "வாழும் அனைத்து உயிரினங்களும் காற்றிலிருந்து ___________ உட்கவர்ந்து கரிம மூலக்கூறுகளை உருவாக்குகின்றன",
      "option1": "CO2",
      "option2": "O2",
      "option3": "H2",
      "option4": "H2O",
      "correctoption": "A",
      "answer": "CO2",
      "topic": "அணு மற்றும் அணுக்கரு இயற்பியல்",
      "topicId": 33,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1938,
      "question": "கீழ்க்கண்டவற்றுள் எவை சரியானவை?\n1. பெரிலியத்தை α துகள்களால் மோதச்செய்யும் போது அதிக ஊடுருவுத்திறன் கொண்ட கதிர்வீச்சு வெளிப்படுகின்றது.\n2. இதனை போத்தே மற்றும் பெக்கர் ஆகிய ஜெர்மானிய இயற்பியல் அறிஞர்கள் 1931ல் கண்டறிந்தனர்",
      "option1": "1, 2 சரி",
      "option2": "1 தவறு 2 சரி",
      "option3": "1 சரி 2 தவறு",
      "option4": "1, 2 தவறு",
      "correctoption": "C",
      "answer": "1 சரி 2 தவறு",
      "topic": "அணு மற்றும் அணுக்கரு இயற்பியல்",
      "topicId": 33,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1939,
      "question": "நியூட்ரான்களைக் கண்டறிந்தவர் ________",
      "option1": "போத்தே",
      "option2": "பெக்கர்",
      "option3": "ஜேம்ஸ் சாட்விக்",
      "option4": "H.C ஹீரே",
      "correctoption": "C",
      "answer": "ஜேம்ஸ் சாட்விக்",
      "topic": "அணு மற்றும் அணுக்கரு இயற்பியல்",
      "topicId": 33,
      "standard": "12th",
      "explanation": "மின்சுமையற்ற நியூட்ரான்களை 1932 ல் கண்டறிந்தவர் – ஜேம்ஸ் சாட்விக்"
    },
    {
      "questionId": 1940,
      "question": "நியூட்ரான் கண்டறியப்பட்ட ஆண்டு ______",
      "option1": 1930,
      "option2": 1931,
      "option3": 1932,
      "option4": 1933,
      "correctoption": "C",
      "answer": 1932,
      "topic": "அணு மற்றும் அணுக்கரு இயற்பியல்",
      "topicId": 33,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1941,
      "question": "கீழ்க்கண்டவற்றுள் எவை சரியானவை?\n1. அணுக்கருவில் நியூட்ரான்கள் நிலைத்தன்மையற்று உள்ளன\n2. அணுக்கருவுக்கு வெளியே நிலைத்தன்மையுடன் இருக்கின்றன",
      "option1": "1, 2 சரி",
      "option2": "1 தவறு 2 சரி",
      "option3": "1 சரி 2 தவறு",
      "option4": "1, 2 தவறு",
      "correctoption": "D",
      "answer": "1, 2 தவறு",
      "topic": "அணு மற்றும் அணுக்கரு இயற்பியல்",
      "topicId": 33,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1942,
      "question": "அணுக்கருவை விட்டு வெளியேறும் நியூட்ரான் எவையாக சிதைவுறுகின்றன",
      "option1": "புரோட்டான்",
      "option2": "எலக்ட்ரான் ",
      "option3": "எதிர்நியூட்ரினோ",
      "option4": "இவை அனைத்தும்",
      "correctoption": "D",
      "answer": "இவை அனைத்தும்",
      "topic": "அணு மற்றும் அணுக்கரு இயற்பியல்",
      "topicId": 33,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1943,
      "question": "கீழ்க்கண்டவற்றுள் எவை சரியானவை?\n1. குறைவேக நியூட்ரான்கள் (0 to 100 eV).\n2. வேக நியூட்ரான்கள் (0.5 MeV to 100 MeV).",
      "option1": "1, 2 சரி",
      "option2": "1 தவறு 2 சரி",
      "option3": "1 சரி 2 தவறு",
      "option4": "1, 2 தவறு",
      "correctoption": "D",
      "answer": "1, 2 தவறு",
      "topic": "அணு மற்றும் அணுக்கரு இயற்பியல்",
      "topicId": 33,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1944,
      "question": "_________ அளவிலான சராசரி ஆற்றல் கொண்ட நியூட்ரான்கள் வெப்ப நியூட்ரான்கள் எனப்படும்",
      "option1": "0.02 eV",
      "option2": "0.024 eV",
      "option3": "0.025 eV",
      "option4": "025 eV",
      "correctoption": "C",
      "answer": "0.025 eV",
      "topic": "அணு மற்றும் அணுக்கரு இயற்பியல்",
      "topicId": 33,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1945,
      "question": "அணுக்கரு உலைகளில் முக்கிய பங்கு வகிக்கும் நியூட்ரான் எவை?\n1. குறைவேக நியூட்ரான்கள்\n2. வேக நியூட்ரான்கள் \n3. வெப்ப நியூட்ரான்கள்",
      "option1": "1, 2, 3 சரி",
      "option2": "1 தவறு 2, 3 சரி",
      "option3": "1, 2 சரி 3 தவறு",
      "option4": "1 சரி 2, 3 தவறு",
      "correctoption": "C",
      "answer": "1, 2 சரி 3 தவறு",
      "topic": "அணு மற்றும் அணுக்கரு இயற்பியல்",
      "topicId": 33,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1946,
      "question": "கீழ்க்கண்டவற்றுள் எவை சரியானவை?\n1. யுரேனியம் அணுக்கருவை புரோட்டானால் மோதச் செய்யும் போது, அது கிட்டத்தட்ட சமமான நிறைகளையுடைய இரு சிறிய அணுக்கருக்களாகவும், அவற்றுடன் ஆற்றலும் வெளிப்படும் வண்ணம் பிளவுறுகிறது\n2. அணுக்கரு பிளவில் வெளிப்படும் ஆற்றலின் அளவு வேதிவினைகளில் வெளிப்படும் ஆற்றலைக் காட்டிலும் பல மடங்கு அதிகமாக உள்ளது",
      "option1": "1, 2, 3 சரி",
      "option2": "1 தவறு 2, 3 சரி",
      "option3": "1, 2 சரி 3 தவறு",
      "option4": "1 சரி 2, 3 தவறு",
      "correctoption": "C",
      "answer": "1, 2 சரி 3 தவறு",
      "topic": "அணு மற்றும் அணுக்கரு இயற்பியல்",
      "topicId": 33,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1947,
      "question": "இந்தியாவில் செயல்பாட்டில் உள்ள அணுக்கரு உலைகள் ______",
      "option1": 23,
      "option2": 22,
      "option3": 21,
      "option4": 24,
      "correctoption": "B",
      "answer": 22,
      "topic": "அணு மற்றும் அணுக்கரு இயற்பியல்",
      "topicId": 33,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1948,
      "question": "இந்தியாவின் ஆற்றல் தேவையில் ________ அளவு மட்டுமே அணுக்கரு உலைகளினால் கிடைக்கின்றன",
      "option1": 0.03,
      "option2": 0.02,
      "option3": 0.04,
      "option4": 0.05,
      "correctoption": "B",
      "answer": 0.02,
      "topic": "அணு மற்றும் அணுக்கரு இயற்பியல்",
      "topicId": 33,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1949,
      "question": "கூற்று (A): அணுக்கரு பிளவை போல அறை வெப்பநிலையில் அணுக்கரு இணைவு நிகழாது \nகாரணம் (R): குறைந்த நிறையுடைய இரு அணுக்கருக்கள் ஒன்றையொன்று நெருங்கும் போது கூலும் விலக்கு விசையினால் அவை கடுமையாக விலக்கபடுகின்றன",
      "option1": "A சரி ஆனால் R தவறு",
      "option2": "A சரி ஆனால் R சரியான விளக்கமல்ல",
      "option3": "A மற்றும் R தவறு",
      "option4": "A சரி மற்றும் R சரியான விளக்கம்",
      "correctoption": "D",
      "answer": "A சரி மற்றும் R சரியான விளக்கம்",
      "topic": "அணு மற்றும் அணுக்கரு இயற்பியல்",
      "topicId": 33,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1950,
      "question": "________ என்பவரின் கருத்துப்படி சூரியனின் ஆற்றல் புரோட்டான் - புரோட்டான் சுற்று எனப்படும்",
      "option1": "ஹான்ஸ் பெத்தே",
      "option2": "பெக்கர்",
      "option3": "ஜேம்ஸ் சாட்விக்",
      "option4": "H.C ஹீரே",
      "correctoption": "A",
      "answer": "ஹான்ஸ் பெத்தே",
      "topic": "அணு மற்றும் அணுக்கரு இயற்பியல்",
      "topicId": 33,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1951,
      "question": "ஹைட்ரஜன் அணுவில் முதல் மூன்று சுற்றுப்பதைகளின் ஆரங்களின் விகிதம் ",
      "option1": "1: 2 : 3",
      "option2": "2 : 4 : 6",
      "option3": "1 : 4 : 9",
      "option4": "1 : 3 : 5",
      "correctoption": "C",
      "answer": "1 : 4 : 9",
      "topic": "அணு மற்றும் அணுக்கரு இயற்பியல்",
      "topicId": 33,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1952,
      "question": "ஹைட்ரஜன் அணுவில் நான்காவது சுற்றுப்பாதையில் இயங்கும் எலக்ட்ரானின் கோண உந்தம் ",
      "option1": "h",
      "option2": "h/π",
      "option3": "4h/π",
      "option4": "2h/π",
      "correctoption": "D",
      "answer": "2h/π",
      "topic": "அணு மற்றும் அணுக்கரு இயற்பியல்",
      "topicId": 33,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1953,
      "question": "கீழடி நகரம் எந்த ஆற்றங்கரையில் செழித்திருந்தது?",
      "option1": "காவிரி",
      "option2": "வைகை",
      "option3": "தாமிரபரணி",
      "option4": "பாலாறு",
      "correctoption": "B",
      "answer": "வைகை",
      "topic": "அணு மற்றும் அணுக்கரு இயற்பியல்",
      "topicId": 33,
      "standard": "12th"
    },
    {
      "questionId": 1954,
      "question": "வரலாறு என்ற சொல் ---------- மொழிச்‌ சொல்லான 'இஸ்டோரியா' என்பதிலிருந்து பெறப்பட்டது ",
      "option1": "இலத்தின் ",
      "option2": "பிரெஞ்சு ",
      "option3": "சீன மொழி",
      "option4": "கிரேக்கம் ",
      "correctoption": "d",
      "answer": "கிரேக்கம் ",
      "topicId": 34,
      "topic": "வரலாறு என்றால் என்ன?",
      "standard": "6th",
      "explanation": "வரலாறு என்பது கடந்த கால நிகழ்வுகளின் காலவரிசைப் பதிவு. வரலாறு என்ற சொல் கிரேக்கச் சொல்லான 'இஸ்டோரியா' (Istoria) என்பதிலிருந்து பெறப்பட்டது. இதன் பொருள் \"விசாரிப்பதன் மூலம் கற்றல்\" என்பதாகும்."
    },
    {
      "questionId": 1955,
      "question": "கூற்று 1: வரலாறு என்பது கடந்தகால நிகழ்வுகளின் காலவரிசைப் பதிவு\nகூற்று 2:வரலாற்றின் காலம் ஆண்டுகளில் கணக்கிடப்படுகிறது ",
      "option1": "கூற்று 1, கூற்று 2 இரண்டும் சரி",
      "option2": "கூற்று 1 சரி, கூற்று 2 தவறு",
      "option3": "கூற்று 1 தவறு, கூற்று 2 சரி",
      "option4": "கூற்று 1, கூற்று 2 இரண்டும் தவறு",
      "correctoption": "a",
      "answer": "கூற்று 1, கூற்று 2 இரண்டும் சரி",
      "topicId": 34,
      "topic": "வரலாறு என்றால் என்ன?",
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 1956,
      "question": "கீழ்க்கண்டவற்றுள் புதிய கற்கால கற்கருவிகள்கண்டுபிடிக்கப்பட்ட இடங்கள் எவை? \n1. மெஹர்கர் 2. மாகரா 3. அத்திரம்பாக்கம்\n4. ஆதிச்சநல்லூர் 5. டவோஜலி ஹேடிங்",
      "option1": "1,2,3",
      "option2": "2,3,4",
      "option3": "1,2,5",
      "option4": "2,3,5",
      "correctoption": "c",
      "answer": "1,2,5",
      "topicId": 34,
      "topic": "வரலாறு என்றால் என்ன?",
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 1957,
      "question": "இரும்புக் கால கற்கருவிகள் கண்டுபிடிக்கப்பட்ட இடம் ---------------",
      "option1": "லோத்தல்",
      "option2": "கோல்டிவா",
      "option3": "ஹல்லூர்",
      "option4": "மெஹர்கர்",
      "correctoption": "c",
      "answer": "ஹல்லூர்",
      "topicId": 34,
      "topic": "வரலாறு என்றால் என்ன?",
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 1958,
      "question": "கீழ்க்கண்டவற்றுள் வெண்கலக் கால கற்கருவிகள் கண்டுபிடிக்கப்பட்ட இடங்கள் எவை?\n1. லோத்தல் 2. பிம்பேட்கா \r\n3. பையம்பள்ளி 4. ஆதிச்சநல்லூர்",
      "option1": "1,4",
      "option2": "1,2,3",
      "option3": "3,4",
      "option4": "1,3,4",
      "correctoption": "a",
      "answer": "1,4",
      "topicId": 34,
      "topic": "வரலாறு என்றால் என்ன?",
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 1959,
      "question": "கீழ்க்கண்டவற்றுள் பழைய கற்கால கற்கருவிகள் கண்டுபிடிக்கப்பட் இடங்கள் எவை? \n1. கோல்டிவா 2. பிம்பேட்கா 3. அத்திரம்பாக்கம்\n4. ஆதிச்சநல்லூர் 5. ஹன்சாகி பள்ளத்தாக்கு",
      "option1": "1,2,3",
      "option2": "2,3,4",
      "option3": "1,3,5",
      "option4": "2,3,5",
      "correctoption": "d",
      "answer": "2,3,5",
      "topicId": 34,
      "topic": "வரலாறு என்றால் என்ன?",
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 1960,
      "question": "கற்கருவிகளை பயன்படுத்தியதற்கும் எழுதும் முறைகளை கண்டுபிடித்ததற்கும் இடைப்பட்ட காலம்",
      "option1": "வரலாற்றுத் தொடக்க காலம்",
      "option2": "வரலாற்றுக்கு முந்தைய காலம்",
      "option3": "இருண்ட காலம்",
      "option4": "கற்காலம் ",
      "correctoption": "b",
      "answer": "வரலாற்றுக்கு முந்தைய காலம்",
      "topicId": 34,
      "topic": "வரலாறு என்றால் என்ன?",
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 1961,
      "question": "கூற்று 1: வரலாற்றுக்கும், வரலாற்றுக்கு முந்திய\nகாலத்திற்கும் இடைப்பட்ட காலம் வரலாற்றுத் தொடக்க\nகாலம் ஆகும். \nகூற்று 2: வரலாற்றுத் தொடக்க காலத்தில் எழுதப்பட்ட பதிவுகள் உள்ளன. தற்போது அவற்றின் பொருளை நாம்\nபுரிந்து கொண்டுள்ளோம்.",
      "option1": "கூற்று 1, கூற்று 2 இரண்டும் சரி",
      "option2": "கூற்று 1 சரி, கூற்று 2 தவறு",
      "option3": "கூற்று 1 தவறு, கூற்று 2 சரி",
      "option4": "கூற்று 1, கூற்று 2 இரண்டும் தவறு",
      "correctoption": "b",
      "answer": "கூற்று 1 சரி, கூற்று 2 தவறு",
      "topicId": 34,
      "topic": "வரலாறு என்றால் என்ன?",
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 1962,
      "question": "கூற்று 1: நாணயம், அதன் வரலாறு தொடர்பான\nஅறிவியல் சார்ந்த துறை நாணவியல் ஆகும். \nகூற்று 2: கல்வெட்டுகளில் பதிவு செய்யப்பட்ட செய்திகளை\nஆராய்வதற்கான துறை கல்வெட்டியல் ஆகும்.",
      "option1": "கூற்று 1, கூற்று 2 இரண்டும் சரி",
      "option2": "கூற்று 1 சரி, கூற்று 2 தவறு",
      "option3": "கூற்று 1 தவறு, கூற்று 2 சரி",
      "option4": "கூற்று 1, கூற்று 2 இரண்டும் தவறு",
      "correctoption": "a",
      "answer": "கூற்று 1, கூற்று 2 இரண்டும் சரி",
      "topicId": 34,
      "topic": "வரலாறு என்றால் என்ன?",
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 1963,
      "question": "கூற்று 1: தம்மா என்பது சமஸ்கிருத மொழிச் சொல். \r\nகூற்று 2: இது பிராகிருதத்தில் தர்மா எனப்படுகிறது.",
      "option1": "கூற்று 1, கூற்று 2 இரண்டும் சரி",
      "option2": "கூற்று 1 சரி, கூற்று 2 தவறு",
      "option3": "கூற்று 1 தவறு, கூற்று 2 சரி",
      "option4": "கூற்று 1, கூற்று 2 இரண்டும் தவறு",
      "correctoption": "d",
      "answer": "கூற்று 1, கூற்று 2 இரண்டும் தவறு",
      "topicId": 34,
      "topic": "வரலாறு என்றால் என்ன?",
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 1964,
      "question": "யாருடைய ஆட்சியில் புத்த மதம் ஆசியாவின் பல்வேறு பகுதிகளுக்கு பரவியது ?",
      "option1": "அக்பர்",
      "option2": "கனிஷ்கர்",
      "option3": "அசோகர் ",
      "option4": "பாபர்",
      "correctoption": "c",
      "answer": "அசோகர் ",
      "topicId": 34,
      "topic": "வரலாறு என்றால் என்ன?",
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 1965,
      "question": "------------- போருக்கு பின் அசோகர் புத்த சமயத்தைத் தழுவி, அமைதியையும் அறத்தையும் பரப்புவதற்காகத் தன் வாழ்வையே அர்ப்பணித்தார்?",
      "option1": "இரண்டாம் பானிபட் போர்",
      "option2": "இலங்கை போர்",
      "option3": "சௌசா போர்",
      "option4": "கலிங்கப் போர்",
      "correctoption": "d",
      "answer": "கலிங்கப் போர்",
      "topicId": 34,
      "topic": "வரலாறு என்றால் என்ன?",
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 1966,
      "question": "தேசியக் கொடியில் இடம்பெற்றுள்ள 24 ஆரக்கால் சக்கரம் அசோகர் நிறுவிய ------------- தூணில் உள்ள முத்திரையிலிருந்து பெறப்பட்டது",
      "option1": "அமர்நாத்",
      "option2": "சாரநாத்",
      "option3": "கேதார்நாத் ",
      "option4": "பத்ரிநாத் ",
      "correctoption": "b",
      "answer": "சாரநாத்",
      "topicId": 34,
      "topic": "வரலாறு என்றால் என்ன?",
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 1967,
      "question": "கீழ்க்கண்டவற்றுள் யாருடைய வரலாற்று ஆய்வுகள் மூலம் அசோகரின் சிறப்புகள் வெளி உலகுக்கு தெரிய\nவந்தன? \n1. வில்லியம் ஜோன்ஸ் 2. ஜேம்ஸ் பிரின்செப்\n3. அலெக்சாண்டர் கன்னிங்காம் 4. சார்லஸ் ஆலன்",
      "option1": "1,2,3",
      "option2": "2,3",
      "option3": "1,2,4",
      "option4": "1,3,4",
      "correctoption": "a",
      "answer": "1,2,3",
      "topicId": 34,
      "topic": "வரலாறு என்றால் என்ன?",
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 1968,
      "question": "“The Search for the India's Lost Emperor\" என்ற நூலை வெளியிட்டவர்?",
      "option1": "ஜேம்ஸ் பிரின்செப்",
      "option2": "அலெக்சாண்டர் கன்னிங்காம் ",
      "option3": "சார்லஸ் ஆலன்",
      "option4": "வில்லியம் ஜோன்ஸ்",
      "correctoption": "c",
      "answer": "சார்லஸ் ஆலன்",
      "topicId": 34,
      "topic": "வரலாறு என்றால் என்ன?",
      "standard": "6th",
      "explanation": "சார்லஸ் ஆலன் எனும் ஆங்கிலேய எழுத்தாளர் அசோகர் குறித்த அனைத்து வரலாற்று ஆவணங்களையும் சேகரித்து தொகுத்து “The Search for the India's Lost Emperor\" நூலாக வெளியிட்டார்."
    },
    {
      "questionId": 1969,
      "question": "அசோகரின் பெருமையை எடுத்துச் சொல்லும் சான்றுகள் எவை?\n1. சாரநாத் தூண் 2. அமர்நாத் குகை \r\n3. டெல்லி செங்கோட்டை 4. சாஞ்சி ஸ்தூபி",
      "option1": "1,2",
      "option2": "2,3",
      "option3": "1,4",
      "option4": "2,4",
      "correctoption": "c",
      "answer": "1,4",
      "topicId": 34,
      "topic": "வரலாறு என்றால் என்ன?",
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 1970,
      "question": "பழங்கால மனிதன் தன் உணவை சேகரிக்க மேற்கொண்ட நடவடிக்கை",
      "option1": "வணிகம் ",
      "option2": "வேட்டையாடுதல் ",
      "option3": "ஓவியம் வரைதல் ",
      "option4": "விளங்குகளை வளர்த்தல்",
      "correctoption": "b",
      "answer": "வேட்டையாடுதல் ",
      "topicId": 34,
      "topic": "வரலாறு என்றால் என்ன?",
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 1971,
      "question": "கூற்று: பழைய கற்கால மனிதர்கள் வேட்டையாடச் செல்லும் போது நாய்களை உடன் அழைத்துச் சென்றனர். \nகாரணம்: குகைகளில் பழைய கற்கால மனிதன் தங்கியிருந்தபோது, விலங்குகள் வருவதை நாய்கள் தமது\nமோப்ப சக்தியினால் அறிந்து அவனுக்கு உணர்த்தின.",
      "option1": "கூற்று சரி, காரணம் தவறு ",
      "option2": "கூற்று சரி, கூற்றுக்கான காரணமும் சரி",
      "option3": "கூற்று தவறு, காரணம் சரி ",
      "option4": "கூற்று தவறு, காரணமும் தவறு",
      "correctoption": "b",
      "answer": "கூற்று சரி, கூற்றுக்கான காரணமும் சரி",
      "topicId": 34,
      "topic": "வரலாறு என்றால் என்ன?",
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 1972,
      "question": "பழைய கற்கால மனிதன் பெரும்பாலும் வாழ்ந்த இடங்கள் -------------",
      "option1": "ஆற்றங்கரை ",
      "option2": "குகை ",
      "option3": "மரங்கள் ",
      "option4": "படகு",
      "correctoption": "b",
      "answer": "குகை ",
      "topicId": 34,
      "topic": "வரலாறு என்றால் என்ன?",
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 1973,
      "question": "பண்டைய காலத்தில் வாழ்ந்த மனிதர்கள் பயன்படுத்திய பொருட்கள் அகழாய்வு மூலமாக தோண்டியெடுக்கப்பட்டுள்ளன.அப்பொருட்கள் அக்கால மக்களின் வாழ்க்கை முறை பற்றி அறிந்து கொள்ளப் பாதுகாக்கப் படுகின்றன. இக்கூற்றுடன்‌ தொடர்புடையது எது?",
      "option1": "அருங்காட்சியகங்கள் ",
      "option2": "புதைப்பொருள் படிமங்கள் ",
      "option3": "கற்கருவிகள் ",
      "option4": "எலும்புகள் ",
      "correctoption": "b",
      "answer": "புதைப்பொருள் படிமங்கள் ",
      "topicId": 34,
      "topic": "வரலாறு என்றால் என்ன?",
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 1974,
      "question": "தவறான இணையைக் கண்டுபிடி",
      "option1": "பழைய கற்காலம் – கற்கருவிகள்",
      "option2": "பாறை ஓவியங்கள் - குகைச் சுவர்கள்",
      "option3": "செப்புத் தகடுகள் - ஒரு வரலாற்று ஆதாரம்",
      "option4": "பூனைகள் – முதலில் பழக்கப்படுத்தப்பட்ட விலங்கு",
      "correctoption": "d",
      "answer": "பூனைகள் – முதலில் பழக்கப்படுத்தப்பட்ட விலங்கு",
      "topicId": 34,
      "topic": "வரலாறு என்றால் என்ன?",
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 1975,
      "question": "தவறான கூற்றைத் தேர்ந்தெடு",
      "option1": "பாறைகள் ற்றும் குகைகளில் ஓவியங்கள்\rவரையப்பட்டிருந்தன.",
      "option2": "வேட்டையாடுதலை குறிப்பதாக ஓவியங்கள் இருந்தன",
      "option3": "பழங்கால மனிதன் தனது குடும்ப உறுப்பினர்களுக்கு வேட்டையாடுதலை எடுத்துரைப்பதற்காக வரைந்திருக்கலாம்",
      "option4": "பல வண்ணங்களில் ஓவியங்கள் வரையப்பட்டிருந்தன",
      "correctoption": "d",
      "answer": "பல வண்ணங்களில் ஓவியங்கள் வரையப்பட்டிருந்தன",
      "topicId": 34,
      "topic": "வரலாறு என்றால் என்ன?",
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 1976,
      "question": "பொருத்துக. \r\n1. பாறை ஓவியங்கள் - i) செப்புத் தகடுகள்\r\n2. எழுதப்பட்ட பதிவுகள் - ii) மிகவும் புகழ்பெற்ற அரசர்\r\n3. அசோகர் - iii) தேவாரம்\r\n4. மத சார்புள்ள இலக்கியம் - iv) வாழ்க்கை முறையைப்\rபுரிந்துக்கொள்வதற்கு உதவுகிறது.",
      "option1": "ii, i, iii, iv",
      "option2": "iii, i, ii, iv",
      "option3": "iv, i, ii, iii",
      "option4": " ii, i, iii, iv",
      "correctoption": "c",
      "answer": "iv, i, ii, iii",
      "topicId": 34,
      "topic": "வரலாறு என்றால் என்ன?",
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 1977,
      "question": "கூற்று 1: பழைய கற்காலத்தைச் சேர்ந்த கற்கருவிகள்\nசென்னைக்கு அருகில் உள்ள அத்திரம்பாக்கத்தில்\nகிடைத்துள்ளன. \nகூற்று 2: பழங்கால மனிதர்கள் பயன்படுத்திய பொருட்கள்\nதொல்லியல் துறையினரால் அருங்காட்சியகத்தில்\nபாதுகாக்கப்படுகின்றன.",
      "option1": "கூற்று 1, கூற்று 2 இரண்டும் சரி",
      "option2": "கூற்று 1 சரி, கூற்று 2 தவறு",
      "option3": "கூற்று 1 தவறு, கூற்று 2 சரி",
      "option4": "கூற்று 1, கூற்று 2 இரண்டும் தவறு",
      "correctoption": "a",
      "answer": "கூற்று 1, கூற்று 2 இரண்டும் சரி",
      "topicId": 34,
      "topic": "வரலாறு என்றால் என்ன?",
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 1978,
      "question": "------------ என்பவர் பதிவு செய்திருக்காவிட்டால் அசோகரின் வரலாறு மறைக்கப்பட்ட வரலாறாக இருந்திருக்கும் ",
      "option1": "ஜேம்ஸ் பிரின்செப் ",
      "option2": "அலெக்சாண்டர் கன்னிங்காம் ",
      "option3": "சார்லஸ் ஆலன் ",
      "option4": "வில்லியம் ஜோன்ஸ் ",
      "correctoption": "c",
      "answer": "சார்லஸ் ஆலன் ",
      "topicId": 34,
      "topic": "வரலாறு என்றால் என்ன?",
      "standard": "6th",
      "explanation": "கல்வெட்டுகள், நினைவுச் சின்னங்கள், செப்புப்பட்டயங்கள், வெளிநாட்டவர் மற்றும் வெளிநாட்டு பயணக்குறிப்புகள், நாட்டுப்புறக் கதைகள் போன்றவை வரலாற்றைக் கட்டமைக்கவும் மறுசீரமைக்கவும் பெரிதும் உதவுகின்றன."
    },
    {
      "questionId": 1979,
      "question": "தவறான இணையைத் தேர்ந்தெடு ",
      "option1": "கோட்டை - வேலூர்",
      "option2": "கோயில்கள் - தஞ்சாவூர் ",
      "option3": "ஸ்தூபி - சாஞ்சி ",
      "option4": "மடங்கள் - திருமலை நாயக்கர் மஹால்",
      "correctoption": "d",
      "answer": "மடங்கள் - திருமலை நாயக்கர் மஹால்",
      "topicId": 34,
      "topic": "வரலாறு என்றால் என்ன?",
      "standard": "6th",
      "explanation": "மடங்கள் - டபாங், அரண்மனைகள் - திருமலைநாயக்கர் மஹால்"
    },
    {
      "questionId": 1980,
      "question": "வரலாற்றுக்கு முந்தைய கால மனிதர்களையும் அவர்கள் பயன்படுத்திய பொருட்களையும் பற்றி படிப்பது ------------- ஆகும்",
      "option1": "கல்வெட்டியல் ",
      "option2": "மானுடவியல்",
      "option3": "தொல்லியல் ",
      "option4": "அகழ்வாராய்ச்சியியல்",
      "correctoption": "c",
      "answer": "தொல்லியல் ",
      "topicId": 35,
      "topic": "மனிதர்களின் பரிமாண வளர்ச்சி",
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 1981,
      "question": "மானுடவியலாளர்களால் கிழக்கு ஆப்ரிக்காவில் உள்ள தான்சானியாவில் கண்டுபிடிக்கப்பட்ட மனிதக் காலடித் தளங்கள் எத்தனை ஆண்டுகள் பழமையானவை?",
      "option1": "25 மில்லியன் ",
      "option2": "25 பில்லியன் ",
      "option3": "3.5 மில்லியன் ",
      "option4": "3.5 பில்லியன் ",
      "correctoption": "c",
      "answer": "3.5 மில்லியன் ",
      "topicId": 35,
      "topic": "மனிதர்களின் பரிமாண வளர்ச்சி",
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 1982,
      "question": "மனிதர்களையும் அவர்களின் பரிமாண வளர்ச்சியைப் பற்றியும் படிப்பது",
      "option1": "கல்வெட்டியல் ",
      "option2": "மானுடவியல் ",
      "option3": "தொல்லியல் ",
      "option4": "அகழ்வாராய்ச்சியியல் ",
      "correctoption": "b",
      "answer": "மானுடவியல் ",
      "topicId": 35,
      "topic": "மனிதர்களின் பரிமாண வளர்ச்சி",
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 1983,
      "question": "மானுடவியல் (anthropology) எனும் சொல் ------------ மொழி வார்த்தையிலிருந்து பெறப்பட்டது.",
      "option1": "ஆங்கிலம் ",
      "option2": "இலத்தின் ",
      "option3": "கிரேக்கம் ",
      "option4": "பிரெஞ்சு ",
      "correctoption": "c",
      "answer": "கிரேக்கம் ",
      "topicId": 35,
      "topic": "மனிதர்களின் பரிமாண வளர்ச்சி",
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 1984,
      "question": "பிரான்சில் உள்ள லாஸ்காஸ் என்னுமிடத்தில் உள்ள குகைகளில் ---------- மனிதர்கள் வாழ்ந்ததற்கான தொல்லியல் சான்றுகள் கிடைத்துள்ளன ",
      "option1": "நியாண்டர்தால்",
      "option2": "ஆஸ்ட்ரலோபிதிகஸ்",
      "option3": "ஹோமோ எரக்டஸ்",
      "option4": "குரோமேக்னான்ஸ்",
      "correctoption": "d",
      "answer": "குரோமேக்னான்ஸ்",
      "topicId": 35,
      "topic": "மனிதர்களின் பரிமாண வளர்ச்சி",
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 1985,
      "question": "மனிதர்களின் பரிமாண வளர்ச்சியை கீழ்க்கண்ட எவற்றின் மூலம் அறிவியல் நோக்கில் பயில முடியும்?\n1. கல்வெட்டியல் 2. தொல்லியல்\r\n3. மானுடவியல் 4. நாணயவியல்",
      "option1": "1,2",
      "option2": "1,4",
      "option3": "2,3",
      "option4": "2,4",
      "correctoption": "c",
      "answer": "2,3",
      "topicId": 35,
      "topic": "மனிதர்களின் பரிமாண வளர்ச்சி",
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 1986,
      "question": "மனித இனம்‌ மாறுதல் அடைந்து ஒரு மேம்பட்ட கட்டத்தை நோக்கி வளர்ச்சி அடைவதே ---------- ஆகும்",
      "option1": "இடப்பெயர்ச்சி ",
      "option2": "மானுடம்",
      "option3": "பரிணாமம்",
      "option4": "மனித வளர்ச்சி ",
      "correctoption": "c",
      "answer": "பரிணாமம்",
      "topicId": 35,
      "topic": "மனிதர்களின் பரிமாண வளர்ச்சி",
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 1987,
      "question": "கூற்று: மனிதர்கள் காலத்துக்கு ஏற்றவாறு பல மில்லியன் ஆண்டுகளாக தங்களைத் தகவமைத்துக் கொண்டு பரிணாம வளர்ச்சி அடைந்துள்ளனர். \nகாரணம்: இயற்கையில் ஏதேனும் ஒரு திடீர் மாற்றம் நிகழும்போது, உயிரினங்கள் அந்த மாற்றத்திற்கு ஏற்பத்தங்களை தகவமைத்துக் கொண்டு உயிர் பிழைக்கின்றன. ",
      "option1": "கூற்று, காரணம் இரண்டும் சரி மற்றும் சரியான விளக்கம்",
      "option2": "கூற்று சரி, காரணம் தவறு ",
      "option3": "கூற்று தவறு, காரணம் சரி ",
      "option4": "கூற்று, காரணம் இரண்டும் சரி ஆனால் சரியான விளக்கமல்ல",
      "correctoption": "a",
      "answer": "கூற்று, காரணம் இரண்டும் சரி மற்றும் சரியான விளக்கம்",
      "topicId": 35,
      "topic": "மனிதர்களின் பரிமாண வளர்ச்சி",
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 1988,
      "question": "தவறான இணையைத் தேர்ந்தெடு (மனிதர்களும் அவர்களது வாழிடங்களும்)",
      "option1": "ஆஸ்ட்ரலோபிதிகஸ் - கிழக்கு ஆப்பிரிக்கா",
      "option2": "ஹோமோ ஹெபிலிஸ் - தென் ஆப்ரிக்கா ",
      "option3": "நியாண்டர்தால் - பிரான்ஸ் ",
      "option4": "ஹோமோ எரக்டஸ் - ஆப்பிரிக்கா மற்றும் ஆசியா",
      "correctoption": "c",
      "answer": "நியாண்டர்தால் - பிரான்ஸ் ",
      "topicId": 35,
      "topic": "மனிதர்களின் பரிமாண வளர்ச்சி",
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 1989,
      "question": "பொருத்துக. \r\n மனிதர்கள் - வாழ்விடங்கள்\r\n1. குரோ- மக்னான்ஸ் - i) சீனா\r\n2. பீகிங் மனிதன் - ii) பிரான்ஸ்\r\n3. ஹோமோ சேப்பியன்ஸ் - iii) லண்டன்\r\n4.ஹெடல்பர்க் மனிதன் - iv) ஆப்பிரிக்கா",
      "option1": "i iii iv ii",
      "option2": "ii iii i iv",
      "option3": "ii i iii iv",
      "option4": "ii i iv iii",
      "correctoption": "d",
      "answer": "ii i iv iii",
      "topicId": 35,
      "topic": "மனிதர்களின் பரிமாண வளர்ச்சி",
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 1990,
      "question": "ஆதிகாலத்தில் மனிதர்களின் முதன்மையான தொழில் ------------",
      "option1": "விவசாயம்",
      "option2": "மீன்பிடித்தல் ",
      "option3": "வேட்டையாடுதல் ",
      "option4": "கிழங்கு அகழ்தல், பழம் பரிப்பது",
      "correctoption": "c",
      "answer": "வேட்டையாடுதல் ",
      "topicId": 35,
      "topic": "மனிதர்களின் பரிமாண வளர்ச்சி",
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 1991,
      "question": "கற்கருவிகளை உருவாக்கியதற்கு அடுத்த கட்டமாக நம் முன்னோர்கள் -------------ஐ கண்டறிந்தார்கள் ",
      "option1": "சக்கரம்",
      "option2": "இரும்பு ",
      "option3": "நெருப்பு ",
      "option4": "தாமிரம் ",
      "correctoption": "c",
      "answer": "நெருப்பு ",
      "topicId": 35,
      "topic": "மனிதர்களின் பரிமாண வளர்ச்சி",
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 1992,
      "question": "தீப்பெட்டியை பயன்படுத்தாமல் நெருப்பை உருவாக்கும் பழக்கம் ------------ மாவட்டத்தில் உள்ள சில கிராமங்களில் இன்றைக்கும்‌ உள்ளது?",
      "option1": "விழுப்புரம் ",
      "option2": "கோயம்புத்தூர் ",
      "option3": "நீலகிரி ",
      "option4": "கன்னியாகுமரி ",
      "correctoption": "c",
      "answer": "நீலகிரி ",
      "topicId": 35,
      "topic": "மனிதர்களின் பரிமாண வளர்ச்சி",
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 1993,
      "question": "----------- உருவாக்கம் மனித வரலாற்றில் ஒரு முதல்தரமான கண்டுபிடிப்பாக கருதப்படுகிறது?",
      "option1": "சக்கரம் ",
      "option2": "இரும்பு ",
      "option3": "நெருப்பு ",
      "option4": "ஆயுதங்கள் ",
      "correctoption": "a",
      "answer": "சக்கரம் ",
      "topicId": 35,
      "topic": "மனிதர்களின் பரிமாண வளர்ச்சி",
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 1994,
      "question": "மனித சமூகத்தின் முதல் கலை ------------",
      "option1": "ஆயுதங்கள் செய்தல்",
      "option2": "பானை செய்தல்",
      "option3": "விவசாயம் ",
      "option4": "பாறை ஓவியம்",
      "correctoption": "d",
      "answer": "பாறை ஓவியம்",
      "topicId": 35,
      "topic": "மனிதர்களின் பரிமாண வளர்ச்சி",
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 1995,
      "question": "தவறான இணையைத் தேர்ந்தெடு (தமிழ்நாட்டில் உள்ள தொல் பழங்கால பாறை ஓவியங்கள் )",
      "option1": "கீழ்வலை - விழுப்புரம் ",
      "option2": "மாவடைப்பு - கோவை",
      "option3": "குமுதிபதி - மதுரை",
      "option4": "பொறிவரை - நீலகிரி ",
      "correctoption": "c",
      "answer": "குமுதிபதி - மதுரை",
      "topicId": 35,
      "topic": "மனிதர்களின் பரிமாண வளர்ச்சி",
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 1996,
      "question": "கூற்று 1: இந்தியாவில் 750 குகைகளில் ஏறத்தாழ 500 குகைகளில் பாறை ஓவியங்கள் காணப்படுகின்றன\nகூற்று 2: ஆண்களும் பெண்களும் வேட்டையாடுவதையும் நடனமாடுவதையும் குழந்தைகள் விளையாடுவதையும் இந்த ஓவியங்கள் சித்தரிக்கின்றன.",
      "option1": "கூற்று 1 சரி, கூற்று 2 தவறு ",
      "option2": "கூற்று 1 தவறு, கூற்று 2 சரி",
      "option3": "கூற்று 1, கூற்று 2 இரண்டும் சரி ",
      "option4": "கூற்று 1, கூற்று 2 இரண்டும் தவறு",
      "correctoption": "c",
      "answer": "கூற்று 1, கூற்று 2 இரண்டும் சரி ",
      "topicId": 35,
      "topic": "மனிதர்களின் பரிமாண வளர்ச்சி",
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 1997,
      "question": "கீழ்க்கண்ட எந்த கண்டுப்பிடிப்பால் விவசாயம் எளிதாக மாறியது ",
      "option1": "விதைகள் ",
      "option2": "சக்கரம் ",
      "option3": "நெருப்பு ",
      "option4": "கலப்பை",
      "correctoption": "d",
      "answer": "கலப்பை",
      "topicId": 35,
      "topic": "மனிதர்களின் பரிமாண வளர்ச்சி",
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 1998,
      "question": "பரிணாமத்தின் வழிமுறை --------------",
      "option1": "நேரடியானது ",
      "option2": "மறைமுகமானது",
      "option3": "படிப்படியானது",
      "option4": "விரைவானது",
      "correctoption": "c",
      "answer": "படிப்படியானது",
      "topicId": 35,
      "topic": "மனிதர்களின் பரிமாண வளர்ச்சி",
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 1999,
      "question": "கூற்று 1 : நம் முன்னோர்கள் குழுக்களாக மரம், குகை அல்லது மலையடிவாரத்தில் தங்கினார்கள்\nகூற்று 2: ஒவ்வொரு குழுவிலும் 30 முதல் 40 பேர் இருந்தார்கள்",
      "option1": "கூற்று 1 சரி, கூற்று 2 தவறு ",
      "option2": "கூற்று 1 தவறு, கூற்று 2 சரி",
      "option3": "கூற்று 1, கூற்று 2 இரண்டும் சரி ",
      "option4": "கூற்று 1, கூற்று 2 இரண்டும் தவறு",
      "correctoption": "c",
      "answer": "கூற்று 1, கூற்று 2 இரண்டும் சரி ",
      "topicId": 35,
      "topic": "மனிதர்களின் பரிமாண வளர்ச்சி",
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 2000,
      "question": "இறுகப்பற்றுவதற்கு வசதியாகப் பெரிய கால் விரல்களையும், முன்பக்கம் நீட்டிக்கொண்டிருந்த தாடை நீட்சி சற்று குறைந்தும் காணப்பட்ட மனிதன்",
      "option1": "ஹோமோ எரக்டஸ் ",
      "option2": "ஹோமோ ஹெபிலிஸ் ",
      "option3": "ஹோமோ சேப்பியன்ஸ் ",
      "option4": "குரோமேக்னான்ஸ் ",
      "correctoption": "b",
      "answer": "ஹோமோ ஹெபிலிஸ் ",
      "topicId": 35,
      "topic": "மனிதர்களின் பரிமாண வளர்ச்சி",
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 2001,
      "question": "மனித மற்றும் குரங்கின் பண்புகளுடன் காணபப்ட்டு நடக்கக் கற்றுக் கொண்ட மனிதன் --------",
      "option1": "நியாண்டர்தால்",
      "option2": "குரோமேக்னான்ஸ்",
      "option3": "ஆஸ்ட்ரலோபிதிகஸ்",
      "option4": "ஹோமோ எரக்டஸ் ",
      "correctoption": "c",
      "answer": "ஆஸ்ட்ரலோபிதிகஸ்",
      "topicId": 35,
      "topic": "மனிதர்களின் பரிமாண வளர்ச்சி",
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 2002,
      "question": "தற்கால மனிதர்களை விட சிறிய மூளை உடைய மனிதர்கள் -----------",
      "option1": "ஹோமோ எரக்டஸ் ",
      "option2": "ஹோமோ ஹெபிலிஸ் ",
      "option3": "ஹோமோ சேப்பியன்ஸ் ",
      "option4": "குரோமேக்னான்ஸ்",
      "correctoption": "a",
      "answer": "ஹோமோ எரக்டஸ் ",
      "topicId": 35,
      "topic": "மனிதர்களின் பரிமாண வளர்ச்சி",
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 2003,
      "question": "ஆப்பிரிக்கர்களிடம் இருந்து வேறுபட்டு கரடு முரடான கருவிகளை கொண்டிருந்த வேட்டையாடும் திறனில் பின்தங்கியிருந்த மனிதன்",
      "option1": "ஹோமோ சேப்பியன்ஸ் ",
      "option2": "நியாண்டர்தால்",
      "option3": "குரோமேக்னான்ஸ்",
      "option4": "ஆஸ்ட்ரலோபிதிகஸ்",
      "correctoption": "b",
      "answer": "நியாண்டர்தால்",
      "topicId": 35,
      "topic": "மனிதர்களின் பரிமாண வளர்ச்சி",
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 2004,
      "question": "சுயமாக சிந்திக்கும் திறனுடைய, வேட்டையாடும்\rமற்றும் உணவு சேகரிக்கும் சமுகமாக வாழ்ந்த மனிதன்",
      "option1": "ஹோமோ எரக்டஸ் ",
      "option2": "ஹோமோ ஹெபிலிஸ்",
      "option3": "ஹோமோ சேப்பியன்ஸ் ",
      "option4": "குரோமேக்னான்ஸ்",
      "correctoption": "c",
      "answer": "ஹோமோ சேப்பியன்ஸ் ",
      "topicId": 35,
      "topic": "மனிதர்களின் பரிமாண வளர்ச்சி",
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 2005,
      "question": "கற்கருவிகளுடன் எலும்பாலான கருவிகளையும் குத்தீட்டியும் நெம்புகோல் வகை கருவிகளையும் பயன்படுத்திய மனிதன்",
      "option1": "ஹோமோ சேப்பியன்ஸ் ",
      "option2": "நியாண்டர்தால்",
      "option3": "குரோமேக்னான்ஸ்",
      "option4": "ஆஸ்ட்ரலோபிதிகஸ்",
      "correctoption": "c",
      "answer": "குரோமேக்னான்ஸ்",
      "topicId": 35,
      "topic": "மனிதர்களின் பரிமாண வளர்ச்சி",
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 2006,
      "question": "தவறான இணையைத் தேர்ந்தெடு ",
      "option1": "ஆஸ்ட்ரலோபிதிகஸ் – 4 ல் இருந்து 2 மில்லியன்\rஆண்டுகளுக்குள்",
      "option2": "ஹோமோ எரக்டஸ் - 1.8 மில்லியன் ஆண்டுகளுக்கு\rமுன்",
      "option3": "ஹோமோ ஹெபிலிஸ் – 3.2 ல் இருந்து 2.5 மில்லியன்\nஆண்டுகளுக்குள்",
      "option4": "நியாண்டர்தால் – 130000 முதல் 40000 \rஆண்டுகளுக்குள்",
      "correctoption": "c",
      "answer": "ஹோமோ ஹெபிலிஸ் – 3.2 ல் இருந்து 2.5 மில்லியன்\nஆண்டுகளுக்குள்",
      "topicId": 35,
      "topic": "மனிதர்களின் பரிமாண வளர்ச்சி",
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 2007,
      "question": "கிழக்கு ஆப்பிரிக்காவில் 50000 ஆண்டுகளுக்கு முன் மேற்கு ஆசியா  மற்றும் தென்கிழக்கு ஐரோப்பியாவில் 40000 ஆண்டுகளுக்கு முன் வாழ்ந்த மனிதன் ",
      "option1": "ஹோமோ சேப்பியன்ஸ் ",
      "option2": "நியாண்டர்தால்",
      "option3": "குரோமேக்னான்ஸ்",
      "option4": "ஆஸ்ட்ரலோபிதிகஸ்",
      "correctoption": "c",
      "answer": "குரோமேக்னான்ஸ்",
      "topicId": 35,
      "topic": "மனிதர்களின் பரிமாண வளர்ச்சி",
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 2008,
      "question": "---------- ஆண்டுகளுக்கு முன் நாகரிகத்தில் தோற்றம் ஏற்பட்டது",
      "option1": 3000,
      "option2": 5000,
      "option3": 8000,
      "option4": 8500,
      "correctoption": "b",
      "answer": 5000,
      "topicId": 35,
      "topic": "மனிதர்களின் பரிமாண வளர்ச்சி",
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 2009,
      "question": "தவறான கூற்றைத் தேர்ந்தெடு ",
      "option1": "460 கோடி ஆண்டுகளுக்கு முன் புவி தோற்றம் ",
      "option2": "10 லட்சம் ஆண்டுகளுக்கு முன் மனிதன் நடந்தான்",
      "option3": "3 லட்சம் ஆண்டுகளுக்கு முன் புவி எங்கும் பரவினர்",
      "option4": "8000 ஆண்டுகளுக்கு முன் வேளாண்மை தொடங்கியது ",
      "correctoption": "b",
      "answer": "10 லட்சம் ஆண்டுகளுக்கு முன் மனிதன் நடந்தான்",
      "topicId": 35,
      "topic": "மனிதர்களின் பரிமாண வளர்ச்சி",
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 2010,
      "question": "மக்கள் நதிக்கரையில் குடியேறக் காரணம் என்ன\n1. வளமான மண்\n2. போக்குவரத்துக்கு ஏற்ற வழிகளாக இருந்தன",
      "option1": 1,
      "option2": 2,
      "option3": "1 & 2",
      "option4": "அனைத்தும்",
      "correctoption": "c",
      "answer": "1 & 2",
      "topicId": 36,
      "topic": "சிந்துவெளி நாகரிகம் ",
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 2011,
      "question": "ஹரப்பா நாகரீத்தின் இடிபாடுகளை பற்றி முதன் முதலில் தன்னுடைய நூலில் குறிப்பிட்டவர் யார்?",
      "option1": "ஜான் மார்ஷல் ",
      "option2": "சார்லஸ் மேசன் ",
      "option3": "அலெக்சாண்டர் கன்னிங்காம் ",
      "option4": "ஜான் சார்லஸ்",
      "correctoption": "b",
      "answer": "சார்லஸ் மேசன் ",
      "topicId": 36,
      "topic": "சிந்துவெளி நாகரிகம் ",
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 2012,
      "question": "கீழ்க்கண்டவற்றுள் ஹரப்பா இருந்ததற்கான முதல் வரலாற்று ஆதாரம் எது?",
      "option1": "பாழடைந்த செங்கற்கோட்டை",
      "option2": "பாழடைந்த குகைக்கோவில்",
      "option3": "பாழடைந்த பழிங்கு கோட்டை ",
      "option4": "பாழடைந்த மண் கோட்டை",
      "correctoption": "a",
      "answer": "பாழடைந்த செங்கற்கோட்டை",
      "topicId": 36,
      "topic": "சிந்துவெளி நாகரிகம் ",
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 2013,
      "question": "1856 ல் எந்த இரண்டு நகரங்களுக்கிடையில் ரயில்\rபாதை அமைக்கும் போது சுட்ட செங்கற்கள்\rகண்டுபிடிக்கப்பட்டன?",
      "option1": "கன்னுஜ் மற்றும் குவாலியர் ",
      "option2": "பாட்னா மற்றும் உஜ்ஜெயின்",
      "option3": "ஆக்ரா மற்றும் வாரணாசி",
      "option4": "லாகூர் மற்றும் கராச்சி",
      "correctoption": "d",
      "answer": "லாகூர் மற்றும் கராச்சி",
      "topicId": 36,
      "topic": "சிந்துவெளி நாகரிகம் ",
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 2014,
      "question": "நாகரீகம் என்ற வார்த்தை எந்த மொழியில் இருந்து பெறப்பட்டது ",
      "option1": "கிரேக்கம் ",
      "option2": "இலத்தின் ",
      "option3": "ஆங்கிலம் ",
      "option4": "அரபு",
      "correctoption": "b",
      "answer": "இலத்தின் ",
      "topicId": 36,
      "topic": "சிந்துவெளி நாகரிகம் ",
      "standard": "6th",
      "explanation": "நாகரிகம் என்ற வார்த்தை பண்டைய லத்தீன் மொழி வார்த்தையான சிவிஸ் என்ற வார்த்தையிலிருந்து பெறப்பட்டது. இதன் பொருள் நகரம் ஆகும்."
    },
    {
      "questionId": 2015,
      "question": "கீழ்க்கண்டவற்றுள் தொல்லியலாளர்கள் புதையுண்ட நகரத்தை கண்டுபிடிக்க எவற்றை பயன்படுத்துகின்றனர்?\n1. காந்தப்புலம் வருடி\r\n2. ரேடார் கருவி\r\n3. பண்டைய இலக்கியங்கள்",
      "option1": "1 & 2",
      "option2": "2 & 3",
      "option3": "1 & 3",
      "option4": "அனைத்தும் ",
      "correctoption": "d",
      "answer": "அனைத்தும் ",
      "topicId": 36,
      "topic": "சிந்துவெளி நாகரிகம் ",
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 2016,
      "question": "1924 ல் ஹரப்பாவிற்கும், மொகஞ்சதாரோவிற்கும்\nஇடையே பொதுவான அம்சங்கள் இருப்பதை\nகண்டறிந்தவர் யார்?",
      "option1": "ஜான் மார்ஷல் ",
      "option2": "அலெக்சாண்டர் கன்னிங்காம் ",
      "option3": "சார்லஸ் ஆலன் ",
      "option4": "சார்லஸ் மேசன் ",
      "correctoption": "a",
      "answer": "ஜான் மார்ஷல் ",
      "topicId": 36,
      "topic": "சிந்துவெளி நாகரிகம் ",
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 2017,
      "question": "கீழ்க்கண்டவற்றுள் மிகப் பழமையான நாகரீகம் எது? \n1. ஹரப்பா 2. மொகஞ்சதாரோ",
      "option1": 1,
      "option2": 2,
      "option3": "1 & 2",
      "option4": "எதுவும் இல்லை ",
      "correctoption": "a",
      "answer": 1,
      "topicId": 36,
      "topic": "சிந்துவெளி நாகரிகம் ",
      "standard": "6th",
      "explanation": "ஹரப்பாவிலும், மொகஞ்சதாரோவிலும் கண்டுபிடிக்கப்பட்டுள்ள மண்பாண்டங்களுக்கு இடையே சிறிய அளவு வேறுபாடு இருப்பதை ஆராய்ச்சியாளர்கள் கண்டறிந்தனர். எனவே ஹரப்பா நாகரிகம் மொகஞ்சதாரோவை விட பழமையானது என முடிவுக்கு வருகின்றனர்."
    },
    {
      "questionId": 2018,
      "question": "எந்த ஆண்டில் இந்திய தொல்லியல் துறை நிறுவப்பட்டது?",
      "option1": 1845,
      "option2": 1896,
      "option3": 1861,
      "option4": 1876,
      "correctoption": "c",
      "answer": 1861,
      "topicId": 36,
      "topic": "சிந்துவெளி நாகரிகம் ",
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 2019,
      "question": "கீழ்க்கண்டவற்றுள் தவறாக பொருந்தி உள்ளதை தேர்ந்தெடு\n1. தோலாவிரா - குஜராத்\r\n2. லோத்தல் – குஜராத்\r\n3. காலிபங்கன் - பாகிஸ்தான்",
      "option1": 1,
      "option2": 2,
      "option3": 3,
      "option4": "எதுவுமில்லை ",
      "correctoption": "c",
      "answer": 3,
      "topicId": 36,
      "topic": "சிந்துவெளி நாகரிகம் ",
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 2020,
      "question": "கீழ்கண்டவற்றுள் ஹரப்பன் நாகரிகம் ஒரு நகர\rநாகரிகம் என்பதற்கான காரணங்கள் யாவை? \r\n1. விவசாயம் மற்றும் கைவினை தொழில்களுக்கான\rதிடமான அடித்தளம்\r\n2. தூய்மைக்கும், பொது சுகாதாரத்திற்கும் கொடுக்கப்பட்ட அதிக முன்னுரிமை \r\n3. சிறப்பான கட்டிடக் கலை வேலைப்பாடு",
      "option1": "1&2",
      "option2": "2&3",
      "option3": "1&3",
      "option4": "அனைத்தும் ",
      "correctoption": "d",
      "answer": "அனைத்தும் ",
      "topicId": 36,
      "topic": "சிந்துவெளி நாகரிகம் ",
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 2021,
      "question": "சிந்துவெளி நாகரிகத்தில் நகரத்தின் மேற்கு பகுதி எவ்வாறு அழைக்கப்படுகிறது?",
      "option1": "பெருங்குளம்",
      "option2": "தானியக் களஞ்சியம் ",
      "option3": "கோட்டை ",
      "option4": "பொதுமக்கள் வசிக்கும் இடம்",
      "correctoption": "c",
      "answer": "கோட்டை ",
      "topicId": 36,
      "topic": "சிந்துவெளி நாகரிகம் ",
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 2022,
      "question": "ஹரப்பா நகரில் பொது மக்கள் வசிக்கும் இடம் எது?",
      "option1": "கோட்டை ",
      "option2": "மேல்நகர அமைப்பு",
      "option3": "மையநகர அமைப்பு ",
      "option4": "கீழ்நகர அமைப்பு ",
      "correctoption": "d",
      "answer": "கீழ்நகர அமைப்பு ",
      "topicId": 36,
      "topic": "சிந்துவெளி நாகரிகம் ",
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 2023,
      "question": "மெஹெர்கர் எந்த கால மக்கள் வாழ்ந்த இடமாக கருதப்படுகிறது?",
      "option1": "பழைய கற்காலம் ",
      "option2": "புதிய கற்காலம்",
      "option3": "இடை கற்காலம் ",
      "option4": "செம்பு காலம்",
      "correctoption": "b",
      "answer": "புதிய கற்காலம்",
      "topicId": 36,
      "topic": "சிந்துவெளி நாகரிகம் ",
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 2024,
      "question": "மெஹெர்கர் எந்த ஆற்று பள்ளத்தாக்கில் அமைந்துள்ளது?",
      "option1": "போலன்",
      "option2": "கைபர்",
      "option3": "டூன்",
      "option4": "சாம்பல்",
      "correctoption": "a",
      "answer": "போலன்",
      "topicId": 36,
      "topic": "சிந்துவெளி நாகரிகம் ",
      "standard": "6th",
      "explanation": "இது பாகிஸ்தான் நாட்டில் பலுச்சிஸ்தான் மாநிலத்தில் போலன் ஆற்றுப் பள்ளத்தாக்கில் அமைந்துள்ளது. இது தொடக்க கால மனிதர்கள் வாழ்ந்ததாக கண்டறியப்பட்ட இடங்களுள் ஒன்று."
    },
    {
      "questionId": 2025,
      "question": "ஹரப்பா நாகரீக தெருக்கள் எந்த வடிவமைப்பை கொண்டிருந்தன?",
      "option1": "சட்டகம்",
      "option2": "முக்கோணம் ",
      "option3": "சதுரம் ",
      "option4": "வட்டம்",
      "correctoption": "a",
      "answer": "சட்டகம்",
      "topicId": 36,
      "topic": "சிந்துவெளி நாகரிகம் ",
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 2026,
      "question": "கீழ்கண்டவற்றுள் ஹரப்பா நாகரிகத்தின் தனித்தன்மை எது? \r\n1. வீடுகள் சுட்ட செங்கற்களாலும் சுண்ணாம்பு\rகலவையாலும் கட்டப்பட்டிருந்தன. \r\n2. ஒவ்வொரு வீட்டிலும் கழிவறையும் குளியலறையும்\rஇருந்தன. \r\n3. வீடுகள் ஒன்று அல்லது இரண்டு மாடி அடுக்குகளைக்\rகொண்டவையாக இருந்தன.",
      "option1": "1&2",
      "option2": "2&3",
      "option3": "1&3",
      "option4": "அனைத்தும் ",
      "correctoption": "d",
      "answer": "அனைத்தும் ",
      "topicId": 36,
      "topic": "சிந்துவெளி நாகரிகம் ",
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 2027,
      "question": "கீழ்க்கண்டவற்றுள் சரியானதை தேர்ந்தெடு. \r\n1. கட்டடங்கள் கட்ட சுட்ட செங்கற்கள்\rபயன்படுத்துவதற்கான காரணம் அவை நீரில்\rகரைவதில்லை. \r\n2. ஹரப்பா நாகரீகத்தில் ஏறத்தாழ எல்லா நகரங்களிலும்\rமூடப்பட்ட கழிவுநீர் வடிகால் அமைப்பு காணப்பட்டது.",
      "option1": 1,
      "option2": 2,
      "option3": "1&2",
      "option4": "எதுவுமில்லை ",
      "correctoption": "c",
      "answer": "1&2",
      "topicId": 36,
      "topic": "சிந்துவெளி நாகரிகம் ",
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 2028,
      "question": "ஹரப்பாவின் பெருங்குளம் எந்த வடிவத்தில் அமைந்திருக்கும்?",
      "option1": "சதுரம் ",
      "option2": "செவ்வகம் ",
      "option3": "சாய்சதுரம்",
      "option4": "வட்டம் ",
      "correctoption": "b",
      "answer": "செவ்வகம் ",
      "topicId": 36,
      "topic": "சிந்துவெளி நாகரிகம் ",
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 2029,
      "question": "குளத்தில் பக்கவாட்டில் எத்தனை புறத்தில் அறைகள் அமைந்திருந்தன.?",
      "option1": 1,
      "option2": 2,
      "option3": 3,
      "option4": 4,
      "correctoption": "c",
      "answer": 3,
      "topicId": 36,
      "topic": "சிந்துவெளி நாகரிகம் ",
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 2030,
      "question": "கீழ்க்கண்ட எந்த இடத்தில் தானியக்களஞ்சியம் கண்டுபிடிக்கப்பட்டுள்ளது?",
      "option1": "காலிபங்கன்",
      "option2": "லோத்தல்",
      "option3": "ராகிகர்கி",
      "option4": "அம்ரி",
      "correctoption": "c",
      "answer": "ராகிகர்கி",
      "topicId": 36,
      "topic": "சிந்துவெளி நாகரிகம் ",
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 2031,
      "question": "மொகஞ்சதாரோவில் இருந்த இன்னொரு மிகப்பெரிய பொது கட்டிடமான கூட்ட அரங்கு எத்தனை தூண்களைக் கொண்டிருந்தது?",
      "option1": 10,
      "option2": 20,
      "option3": 30,
      "option4": 40,
      "correctoption": "b",
      "answer": 20,
      "topicId": 36,
      "topic": "சிந்துவெளி நாகரிகம் ",
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 2032,
      "question": "சுமேரியாவின் அக்காடிய பேரரசுக்கு உட்பட்ட அரசன் நாரம்- சின் சிந்துவெளிப் பகுதியில் உள்ள _____ என்னும்\nஇடத்திலிருந்து அணிகலன் வாங்கியதாக குறிப்பு எழுதி\nஉள்ளார்?",
      "option1": "ஹரப்பா",
      "option2": "மொஹஞ்சதாரோ",
      "option3": "மெலுக்கா",
      "option4": "அம்ரி",
      "correctoption": "c",
      "answer": "மெலுக்கா",
      "topicId": 36,
      "topic": "சிந்துவெளி நாகரிகம் ",
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 2033,
      "question": "கீழ்க்கண்டவற்றுள் ஹரப்பா நாகரிகத்தின் வணிகம் மற்றும் போக்குவரத்து பற்றிய சரியான கூற்றை தேர்ந்தெடு. \r\n1. ஹரப்பா மக்கள் பெரு வணிகர்களாக இருந்தனர். \r\n2. தரப்படுத்தப்பட்ட எடைகள் மற்றும் அளவைகளை\rபயன்படுத்தினர். \r\n3. சக்கர வண்டிகளை பயன்படுத்தினர்.",
      "option1": "1&2",
      "option2": "2&3",
      "option3": "1&3",
      "option4": "அனைத்தும் ",
      "correctoption": "d",
      "answer": "அனைத்தும் ",
      "topicId": 36,
      "topic": "சிந்துவெளி நாகரிகம் ",
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 2034,
      "question": "சிந்துவெளியின் எந்த பகுதியில் கப்பல் கட்டும் மற்றும் செப்பனிடும் தளம் கண்டுபிடிக்கப்பட்டது?",
      "option1": "லோத்தல்",
      "option2": "காலிபங்கன்",
      "option3": "அம்ரி",
      "option4": "கோட் டிஜி",
      "correctoption": "a",
      "answer": "லோத்தல்",
      "topicId": 36,
      "topic": "சிந்துவெளி நாகரிகம் ",
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 2035,
      "question": "அமர்ந்த நிலையில் உள்ள ஓர் ஆண் சிலை சிந்துவெளிப் பகுதியின் எந்த பகுதியில் காணப்படுகிறது?",
      "option1": "ஹரப்பா",
      "option2": "லோத்தல்",
      "option3": "மொஹஞ்சதாரோ",
      "option4": "காலிபங்கன்",
      "correctoption": "c",
      "answer": "மொஹஞ்சதாரோ",
      "topicId": 36,
      "topic": "சிந்துவெளி நாகரிகம் ",
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 2036,
      "question": "சிந்துவெளியில் கண்டெடுக்கப்பட்ட அமர்ந்த நிலையில்\rஉள்ள ஆண் சிலை பற்றிய சரியான கூற்றை தேர்ந்தெடு. \r\n1. காதுகளின் கீழ் இரு துளைகள் காணப்படுகிறது. \r\n2. வலது தோள் மேல் அங்கியால் மூடப்பட்டுள்ளது.",
      "option1": 1,
      "option2": 2,
      "option3": "1&2",
      "option4": "எதுவுமில்லை ",
      "correctoption": "a",
      "answer": 1,
      "topicId": 36,
      "topic": "சிந்துவெளி நாகரிகம் ",
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 2037,
      "question": "குஜராத் மாநிலத்தில் கண்டுபிடிக்கப்பட்ட ------------- அளவுகோல் 1704 மி.மீ வரை சிறிய அளவீடுகளை கொண்டிருந்தது.",
      "option1": "தங்கம் ",
      "option2": "தகரம்",
      "option3": "செம்பு",
      "option4": "தந்தம்",
      "correctoption": "d",
      "answer": "தந்தம்",
      "topicId": 36,
      "topic": "சிந்துவெளி நாகரிகம் ",
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 2038,
      "question": "மனிதர்களால் முதன் முதலில் கண்டுபிடிக்கப்பட்ட உலோகம் எது?",
      "option1": "செம்பு ",
      "option2": "இரும்பு",
      "option3": "தங்கம் ",
      "option4": "வெண்கலம்",
      "correctoption": "a",
      "answer": "செம்பு ",
      "topicId": 36,
      "topic": "சிந்துவெளி நாகரிகம் ",
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 2039,
      "question": "மொஹஞ்சதாரோவில் ------------ ஆல் ஆன சிறிய பெண்சிலை கிடைத்தது?",
      "option1": "இரும்பு ",
      "option2": "வெண்கலம்",
      "option3": "செம்பு",
      "option4": "வெள்ளி",
      "correctoption": "b",
      "answer": "வெண்கலம்",
      "topicId": 36,
      "topic": "சிந்துவெளி நாகரிகம் ",
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 2040,
      "question": "காவிரி வாலா என்ற தமிழ் பெயரால் அழைக்கப்படும் ஆறு எங்கு காணப்படுகிறது?",
      "option1": "ஆப்கானிஸ்தான் ",
      "option2": "பர்மா",
      "option3": "பாகிஸ்தான் ",
      "option4": "சீனா",
      "correctoption": "c",
      "answer": "பாகிஸ்தான் ",
      "topicId": 36,
      "topic": "சிந்துவெளி நாகரிகம் ",
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 2041,
      "question": "சிந்துவெளி மக்கள் எதனாலான உடையை பயன்படுத்தினர்\n1.பருத்தி  2.கம்பளி. 3.பட்டு",
      "option1": "1&2",
      "option2": "2&3",
      "option3": "1&3",
      "option4": "அனைத்தும்",
      "correctoption": "a",
      "answer": "1&2",
      "topicId": 36,
      "topic": "சிந்துவெளி நாகரிகம் ",
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 2042,
      "question": "சிந்துவெளி நாகரிகம் பற்றிய சரியான கூற்றை\rதேர்ந்தெடு. \r\n1. அவர்களிடம் படை இருந்ததற்கான எந்த ஆதாரமும்\rகிடைக்கப்பெறவில்லை. \r\n2. ஆண் பெண் இருபாலரும் ஆபரணங்களை விரும்பி\rஅணிந்திருக்கின்றனர்.",
      "option1": 1,
      "option2": 2,
      "option3": "1&2",
      "option4": "எதுவுமில்லை ",
      "correctoption": "c",
      "answer": "1&2",
      "topicId": 36,
      "topic": "சிந்துவெளி நாகரிகம் ",
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 2043,
      "question": "சிந்துவெளி நாகரிகம் பற்றிய சரியான கூற்றை\rதேர்ந்தெடு. \r\n1. சிந்துவெளி மக்களுக்கு இரும்பின் பயன் பற்றி தெரியாது. \r\n2. சிந்துவெளி மக்கள் ஆபரணம் செய்ய சிவப்பு நிறக்\rகற்களை பயன்படுத்தினர்.",
      "option1": 1,
      "option2": 2,
      "option3": "1&2",
      "option4": "எதுவுமில்லை ",
      "correctoption": "c",
      "answer": "1&2",
      "topicId": 36,
      "topic": "சிந்துவெளி நாகரிகம் ",
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 2044,
      "question": "சிந்துவெளி நாகரிகத்தில் மண்பாண்டங்கள் எந்த நிறத்தில் இருந்தன?",
      "option1": "சிவப்பு ",
      "option2": "கருப்பு ",
      "option3": "பச்சை ",
      "option4": "நீலம்",
      "correctoption": "a",
      "answer": "சிவப்பு ",
      "topicId": 36,
      "topic": "சிந்துவெளி நாகரிகம் ",
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 2045,
      "question": "சிந்துவெளி மக்களைப் பற்றிய சரியான கூற்றை\nதேர்ந்தெடு. \n1. சிந்துவெளி மக்களிடையே தாய் வழிபாடு\nஇருந்திருக்கலாம். \n2. கால்நடை வளர்ப்பு அவர்களுக்கு தொழிலாக இருந்தது. \n3. அங்கு வர்த்தகர்கள், வணிகர்கள் மற்றும்\nகைவினைஞர்களும் இருந்துள்ளனர்.",
      "option1": "1&2",
      "option2": "2&3",
      "option3": "1&3",
      "option4": "அனைத்தும் ",
      "correctoption": "d",
      "answer": "அனைத்தும் ",
      "topicId": 36,
      "topic": "சிந்துவெளி நாகரிகம் ",
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 2046,
      "question": "ஹரப்பா நாகரீகம் எந்த ஆண்டு முதல் சரிய தொடங்கியது?",
      "option1": "பொ.ஆ.மு 1900",
      "option2": "பொ.ஆ.மு 1850",
      "option3": "பொ.ஆ.மு 1800",
      "option4": "பொ.ஆ.மு 1750",
      "correctoption": "a",
      "answer": "பொ.ஆ.மு 1900",
      "topicId": 36,
      "topic": "சிந்துவெளி நாகரிகம் ",
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 2047,
      "question": "உலகின் பழமையான 4 நாகரீகங்களில் மிகப் பெரிய பரப்பளவு கொண்டது எது?",
      "option1": "சீன நாகரிகம் ",
      "option2": "மெசபடோமிய நாகரீகம் ",
      "option3": "எகிப்து நாகரீகம் ",
      "option4": "சிந்துவெளி நாகரிகம் ",
      "correctoption": "d",
      "answer": "சிந்துவெளி நாகரிகம் ",
      "topicId": 36,
      "topic": "சிந்துவெளி நாகரிகம் ",
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 2048,
      "question": "முதல் எழுத்து வடிவம் யாரால் உருவாக்கப்பட்டது?",
      "option1": "எகிப்தியர்கள் ",
      "option2": "சுமேரியர்கள்",
      "option3": "கிரேக்கர்கள்",
      "option4": "சீனர்கள் ",
      "correctoption": "b",
      "answer": "சுமேரியர்கள்",
      "topicId": 36,
      "topic": "சிந்துவெளி நாகரிகம் ",
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 2049,
      "question": "பொருத்துக. \r\n1. குஃபு மன்னன் - அபு சிம்பல்\n2. ஊர் நம்மு – கிசே பிரமிடு \r\n3. இரண்டாம் ராமெசிஸ் – ஜிகரட்",
      "option1": "1 2 3",
      "option2": "2 3 1",
      "option3": "3 1 2",
      "option4": "3 2 1",
      "correctoption": "b",
      "answer": "2 3 1",
      "topicId": 36,
      "topic": "சிந்துவெளி நாகரிகம் ",
      "standard": "6th"
    },
    {
      "questionId": 2050,
      "question": "தஞ்சாவூரை கைப்பற்றி அதனை தலைநகராக்கிய சோழர் யார்?",
      "option1": "கரிகால சோழன் ",
      "option2": "விசயாலயன்",
      "option3": "சுந்தர சோழன்",
      "option4": "அரிஞ்சயன்",
      "correctoption": "B",
      "answer": "விசயாலயன்",
      "topicId": 37,
      "topic": "தென்னிந்தியப் புதிய அரசுகள்: பிற்காலச் சோழர்களும், பாண்டியர்களும்",
      "standard": "7th",
      "explanation": "880ல் நடந்த திருப்புறம்பியப் போரில் அக்காலத்தில் வலிமை பெற்றிருந்த பாண்டியர்களுக்குள் இருந்த உட்பகையைப் பயன்படுத்தி முத்தரையர்களின் கீழிருந்த தஞ்சாவூரைத் தாக்கி, பல்லவ பேரரசிற்கு சார்பாக போரிட்டு தஞ்சையை கைப்பற்றினார் விஜயாலய சோழன். இதற்க்கு பின்னர் 250 வருடம் தஞ்சாவூர் சோழர்களின் தலைநகராக விளங்கியது."
    },
    {
      "questionId": 2051,
      "question": "யாருடைய கப்பற்படையெடுப்புகள் மேலைக் கடற்கரையிலும் இலங்கையிலும் சோழர் ஆட்சி விரிவடைவதற்கு வழிவகுத்தன?",
      "option1": "ராசேந்திரன் ",
      "option2": "ராச ராசன்",
      "option3": "இரண்டாம் குலோத்துங்கன் ",
      "option4": "பார்த்திபன் ",
      "correctoption": "B",
      "answer": "ராச ராசன்",
      "topicId": 37,
      "topic": "தென்னிந்தியப் புதிய அரசுகள்: பிற்காலச் சோழர்களும், பாண்டியர்களும்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2052,
      "question": "கங்கை கொண்டான் என்று தன்னைப் பிரகடனப்படுத்திக் கொண்டவர் யார்?",
      "option1": "முதலாம் ராசேந்திரன் ",
      "option2": "இரண்டாம் குலோத்துங்கன் ",
      "option3": "இரண்டாம் ராச ராசன்",
      "option4": "இரண்டாம் ராஜேந்திரன் ",
      "correctoption": "A",
      "answer": "முதலாம் ராசேந்திரன் ",
      "topicId": 37,
      "topic": "தென்னிந்தியப் புதிய அரசுகள்: பிற்காலச் சோழர்களும், பாண்டியர்களும்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2053,
      "question": "யாருடைய விசயாலயனின் வழிவந்தோரின் ஆட்சி முடிவுக்கு வந்தது?",
      "option1": "முதலாம் ராசேந்திரன் ",
      "option2": "மூன்றாம் ராசராசன் ",
      "option3": "வீர ராசேந்திரன் ",
      "option4": "அதி ராசேந்திரன்",
      "correctoption": "D",
      "answer": "அதி ராசேந்திரன்",
      "topicId": 37,
      "topic": "தென்னிந்தியப் புதிய அரசுகள்: பிற்காலச் சோழர்களும், பாண்டியர்களும்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2054,
      "question": "யாருடைய ஆட்சிகாலத்தில் சோழர்களுக்கும் கீழைச் சாளுக்கியர்களுக்கும் இடையிலான திருமண உறவு தொடங்கியது?",
      "option1": "கண்டராதித்தன்",
      "option2": "அரிஞ்சயன்",
      "option3": "சுந்தர சோழன் ",
      "option4": "ராசராசன்",
      "correctoption": "D",
      "answer": "ராசராசன்",
      "topicId": 37,
      "topic": "தென்னிந்தியப் புதிய அரசுகள்: பிற்காலச் சோழர்களும், பாண்டியர்களும்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2055,
      "question": "விசயாலயன் வழி வந்த சோழர்களுக்கு பின் ஆட்சி பொறுப்பேற்றவர் யார்?",
      "option1": "கண்டராதித்தன்",
      "option2": "பராந்தகன்",
      "option3": "சுந்தர சோழன் ",
      "option4": "முதலாம் குலோத்துங்கன் ",
      "correctoption": "D",
      "answer": "முதலாம் குலோத்துங்கன் ",
      "topicId": 37,
      "topic": "தென்னிந்தியப் புதிய அரசுகள்: பிற்காலச் சோழர்களும், பாண்டியர்களும்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2056,
      "question": "இலங்கையில் சோழர்களுக்குச் சொந்தமாக இருந்த பகுதிகள் யாருடைய காலத்தில் இழக்கப்பட்டன?",
      "option1": "மூன்றாம் ராசேந்திரன் ",
      "option2": "மூன்றாம் ராசராசன்",
      "option3": "இரண்டாம் சுந்தர சோழன் ",
      "option4": "முதலாம் குலோத்துங்கன் ",
      "correctoption": "D",
      "answer": "முதலாம் குலோத்துங்கன் ",
      "topicId": 37,
      "topic": "தென்னிந்தியப் புதிய அரசுகள்: பிற்காலச் சோழர்களும், பாண்டியர்களும்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2057,
      "question": "சோழ வம்சத்தின் ஆட்சி எந்த ஆண்டு முடிவுற்றது?",
      "option1": 1273,
      "option2": 1271,
      "option3": 1724,
      "option4": 1279,
      "correctoption": "D",
      "answer": 1279,
      "topicId": 37,
      "topic": "தென்னிந்தியப் புதிய அரசுகள்: பிற்காலச் சோழர்களும், பாண்டியர்களும்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2058,
      "question": "சோழ அரசரின் ஆணைகள் அவருடைய அதிகாரிகளால் எதில் எழுதப்பட்டன?",
      "option1": "பனை ஓலை ",
      "option2": "கோவில் சுவர்",
      "option3": "a) மற்றும் b)",
      "option4": "பட்டுத் துணிகள் ",
      "correctoption": "C",
      "answer": "a) மற்றும் b)",
      "topicId": 37,
      "topic": "தென்னிந்தியப் புதிய அரசுகள்: பிற்காலச் சோழர்களும், பாண்டியர்களும்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2059,
      "question": "நிர்வாகத்தில் பயிற்சி பெறுவதற்காக மண்டல ஆளுநர்களாக நியமிக்கப்பட்டவர்கள் யார்?",
      "option1": "படைத்தளபதி",
      "option2": "அமைச்சர் ",
      "option3": "யுவராஜா",
      "option4": "இளவரசர்",
      "correctoption": "C",
      "answer": "யுவராஜா",
      "topicId": 37,
      "topic": "தென்னிந்தியப் புதிய அரசுகள்: பிற்காலச் சோழர்களும், பாண்டியர்களும்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2060,
      "question": "சோழ அரசின் நிர்வாக பிரிவுகளை இறங்கு வரிசையில் வரிசைப்படுத்துக.",
      "option1": "மண்டலம், நாடு, கூற்றம், கிராமம்",
      "option2": "கிராமம், கூற்றம், நாடு, மண்டலம் ",
      "option3": "நாடு, மண்டலம், கூற்றம், கிராமம்",
      "option4": "கிராமம், கூற்றம், மண்டலம், நாடு ",
      "correctoption": "A",
      "answer": "மண்டலம், நாடு, கூற்றம், கிராமம்",
      "topicId": 37,
      "topic": "தென்னிந்தியப் புதிய அரசுகள்: பிற்காலச் சோழர்களும், பாண்டியர்களும்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2061,
      "question": "கீழ்க்கண்டவற்றுள் சோழர்களின் உள்ளாட்சி நிர்வாக அமைப்பு அல்லாதது எது?",
      "option1": "நாட்டார்",
      "option2": "சபையார்",
      "option3": "வேளாளர் ",
      "option4": "நகரத்தார்",
      "correctoption": "C",
      "answer": "வேளாளர் ",
      "topicId": 37,
      "topic": "தென்னிந்தியப் புதிய அரசுகள்: பிற்காலச் சோழர்களும், பாண்டியர்களும்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2062,
      "question": "சோழர் காலத்தில் ஊரின் சார்பாகப் பேசுபவர்களாக இருந்தவர்கள் யார்?",
      "option1": "ஊரார் ",
      "option2": "சபையார் ",
      "option3": "வேளாளர் ",
      "option4": "நகரத்தார் ",
      "correctoption": "A",
      "answer": "ஊரார் ",
      "topicId": 37,
      "topic": "தென்னிந்தியப் புதிய அரசுகள்: பிற்காலச் சோழர்களும், பாண்டியர்களும்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2063,
      "question": "சோழர் காலத்தில் வணிகர்களின் குடியிருப்புகளை நிர்வகித்தவர் யார்",
      "option1": "நாட்டார்",
      "option2": "பிராமணர்",
      "option3": "வேளாளர் ",
      "option4": "நகரத்தார் ",
      "correctoption": "D",
      "answer": "நகரத்தார் ",
      "topicId": 37
    },
    {
      "questionId": 2064,
      "question": "ஊர், சபை, நகரம், நாடு ஆகியவற்றில் இருந்த மன்றங்கள் கீழ்க்கண்ட எதன் மூலம் பணிகளை மேற்கொண்டன?",
      "option1": "அடிமைகள் ",
      "option2": "பொது மக்கள் ",
      "option3": "குழு",
      "option4": "வேலைக்காரர்கள்",
      "correctoption": "C",
      "answer": "குழு",
      "topicId": 37,
      "topic": "தென்னிந்தியப் புதிய அரசுகள்: பிற்காலச் சோழர்களும், பாண்டியர்களும்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2065,
      "question": "பிராமணர்களுக்கு கொடையாக வழங்கப்பட்ட உத்திரமேரூர் எந்த மாவட்டத்தில் அமைந்துள்ளது?",
      "option1": "காஞ்சிபுரம் ",
      "option2": "கடலூர் ",
      "option3": "சென்னை ",
      "option4": "தஞ்சாவூர் ",
      "correctoption": "A",
      "answer": "காஞ்சிபுரம் ",
      "topicId": 37,
      "topic": "தென்னிந்தியப் புதிய அரசுகள்: பிற்காலச் சோழர்களும், பாண்டியர்களும்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2066,
      "question": "சோழர் கால குடும்ப உறுப்பினர் பதவிக்கு போட்டியிடுபவர்களுக்கான தகுதி/தகுதிகள்?",
      "option1": "போட்டியிடும் ஆடவர் 35-70 வயது வரம்புக்குள் இருத்தல் வேண்டும் ",
      "option2": "வேதநூல்களிலும், சமயநூல்களிலும் தேர்ச்சிப் பெற்றிருக்க வேண்டும் ",
      "option3": "நில உரிமையாளராக இருக்க வேண்டும் ",
      "option4": "இவை அனைத்தும் ",
      "correctoption": "D",
      "answer": "இவை அனைத்தும் ",
      "topicId": 37,
      "topic": "தென்னிந்தியப் புதிய அரசுகள்: பிற்காலச் சோழர்களும், பாண்டியர்களும்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2067,
      "question": "சோழ அரசில் 'காணிக்கடன்' என அழைக்கப்பட்ட வரி எது?",
      "option1": "நில வரி",
      "option2": "பாசன வரி",
      "option3": "காவல் வரி",
      "option4": "சுங்க வரி",
      "correctoption": "A",
      "answer": "நில வரி",
      "topicId": 37,
      "topic": "தென்னிந்தியப் புதிய அரசுகள்: பிற்காலச் சோழர்களும், பாண்டியர்களும்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2068,
      "question": "கீழ்க்கண்டவர்களுள் யாருக்கு சோழ அரசர்கள் வரிவிலக்கு அளிக்கப்பட்ட நிலங்களை வழங்கவில்லை?",
      "option1": "அரசுஅதிகாரி",
      "option2": "பிராமணர்",
      "option3": "மத நிறுவனங்கள் ",
      "option4": "உழு குடி",
      "correctoption": "D",
      "answer": "உழு குடி",
      "topicId": 37,
      "topic": "தென்னிந்தியப் புதிய அரசுகள்: பிற்காலச் சோழர்களும், பாண்டியர்களும்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2069,
      "question": "சரியானவற்றை தேர்ந்தெடு.\nகூற்று (A): வேளாளரில் ஒரு பிரிவினரான ’உழுகுடி’ என்போர் நிலங்களின் உடைமையாளர்களாக இருக்க\nஇயலாது. \nகாரணம் (R): அவர்கள் பிரம்மதேய, வேளாண்வகை நிலங்களில் வேளாண்பணிகளைச்\nசெய்யவேண்டியிருந்தது. ",
      "option1": "A மட்டும் சரி R தவறு",
      "option2": "A தவறு மற்றும் R சரி",
      "option3": "A சரி மற்றும் R என்பது சரியான விளக்கம் ஆகும்",
      "option4": "A சரி மற்றும் R சரியான விளக்கம் அல்ல",
      "correctoption": "C",
      "answer": "A சரி மற்றும் R என்பது சரியான விளக்கம் ஆகும்",
      "topicId": 37,
      "topic": "தென்னிந்தியப் புதிய அரசுகள்: பிற்காலச் சோழர்களும், பாண்டியர்களும்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2070,
      "question": "முதலாம் ராசேந்திர சோழனால் உருவாக்கப்பட்ட பதினாறு மைல் நீளம் கொண்ட ஏரிக்கரை தடுப்பணை எங்கு அமைந்துள்ளது? ",
      "option1": "தஞ்சாவூர் ",
      "option2": "திருச்சி",
      "option3": "கங்கை கொண்ட சோழபுரம் ",
      "option4": "திருவாரூர் ",
      "correctoption": "C",
      "answer": "கங்கை கொண்ட சோழபுரம் ",
      "topicId": 37,
      "topic": "தென்னிந்தியப் புதிய அரசுகள்: பிற்காலச் சோழர்களும், பாண்டியர்களும்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2071,
      "question": "தவறான இணையைத் தேர்ந்தெடு.",
      "option1": "வடி வாய்க்கால்கள் - நீரினை திசை மாற்றல்",
      "option2": "வாய்க்கால் - நீரைக் கொண்டு வருவது",
      "option3": "வடிகால் - நீரை வெளியேற்றுவது",
      "option4": "நாடு வாய்க்கால்கள் - பொது மக்கள் அனைவருக்கும் சொந்தமானது",
      "correctoption": "D",
      "answer": "நாடு வாய்க்கால்கள் - பொது மக்கள் அனைவருக்கும் சொந்தமானது",
      "topicId": 37,
      "topic": "தென்னிந்தியப் புதிய அரசுகள்: பிற்காலச் சோழர்களும், பாண்டியர்களும்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2072,
      "question": "நம்பியாண்டார் நம்பியால் தொகுக்கப்பட்ட பாடல்கள் எவ்வாறு அழைக்கப்படுகின்றன?",
      "option1": "நாலாயிர திவ்வியப் பிரபந்தம் ",
      "option2": "திருமுறைகள்",
      "option3": "புராணங்கள் ",
      "option4": "சிவ புராணம் ",
      "correctoption": "B",
      "answer": "திருமுறைகள்",
      "topicId": 37,
      "topic": "தென்னிந்தியப் புதிய அரசுகள்: பிற்காலச் சோழர்களும், பாண்டியர்களும்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2073,
      "question": "கீழ்க்கண்டவற்றுள் சோழர் கால கட்டிடக்கலை கோயில் அல்லாதது எது?",
      "option1": "தஞ்சை பெரிய கோயில் ",
      "option2": "கங்கை கொண்ட சோழபுரம் ",
      "option3": "தாராசுவரம்",
      "option4": "காஞ்சி கைலாசநாதர் கோயில் ",
      "correctoption": "B",
      "answer": "கங்கை கொண்ட சோழபுரம் ",
      "topicId": 37,
      "topic": "தென்னிந்தியப் புதிய அரசுகள்: பிற்காலச் சோழர்களும், பாண்டியர்களும்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2074,
      "question": "பின்வருபவர்களுள் சோழர் காலத்தில் கோவிலில் பணியாற்றியவர்கள்‌ யார்/ யாவர்?",
      "option1": "பாடகர்கள் ",
      "option2": "இசைக்கருவிகளை மீட்டுவோர்",
      "option3": "நடனமாதர்",
      "option4": "இவை அனைத்தும் ",
      "correctoption": "D",
      "answer": "இவை அனைத்தும் ",
      "topicId": 37,
      "topic": "தென்னிந்தியப் புதிய அரசுகள்: பிற்காலச் சோழர்களும், பாண்டியர்களும்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2075,
      "question": "முதலாம் ராசேந்திரன் எங்கு வேதக்கல்லூரி ஒன்றை நிறுவினார்?",
      "option1": "பொன் விளைந்த களத்தூர்",
      "option2": "எண்ணாயிரம்",
      "option3": "திருச்சி",
      "option4": "குடந்தை",
      "correctoption": "B",
      "answer": "எண்ணாயிரம்",
      "topicId": 37,
      "topic": "தென்னிந்தியப் புதிய அரசுகள்: பிற்காலச் சோழர்களும், பாண்டியர்களும்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2076,
      "question": "கீழ்க்கண்ட எந்த இடத்தில் சோழர் கால கல்லூரிகள் நிறுவப்படவில்லை?",
      "option1": "திருபுவனை",
      "option2": "திருமுக்கூடல்",
      "option3": "திருவாரூர் ",
      "option4": "எண்ணாயிரம் ",
      "correctoption": "C",
      "answer": "திருவாரூர் ",
      "topicId": 37,
      "topic": "தென்னிந்தியப் புதிய அரசுகள்: பிற்காலச் சோழர்களும், பாண்டியர்களும்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2077,
      "question": " பெரியபுராணமும் கம்பராமாயணமும்' எந்த அரசர்களின் காலத்தில் இயற்றப்பட்டது?",
      "option1": "சோழர்",
      "option2": "பாண்டியர்",
      "option3": "பல்லவர்",
      "option4": "சேரர்",
      "correctoption": "A",
      "answer": "சோழர்",
      "topicId": 37,
      "topic": "தென்னிந்தியப் புதிய அரசுகள்: பிற்காலச் சோழர்களும், பாண்டியர்களும்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2078,
      "question": "மேற்கு ஆசியர்கள், அராபியர்கள், யூதர்கள், கிறித்தவர்கள், இஸ்லாமியர்கள் ஆகியோரை உள்ளடக்கிய வணிகக்குழு எது?",
      "option1": "அஞ்சு - வண்ணத்தார்",
      "option2": "மணி - கிராமத்தார்",
      "option3": "a) மற்றும் b)",
      "option4": "ஆறு -‌ வண்ணத்தார்",
      "correctoption": "C",
      "answer": "a) மற்றும் b)",
      "topicId": 37,
      "topic": "தென்னிந்தியப் புதிய அரசுகள்: பிற்காலச் சோழர்களும், பாண்டியர்களும்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2079,
      "question": "தென்கிழக்காசிய நாடுகளை உள்ளடக்கிய கடல் கடந்த வணிக நடவடிக்கைகளைச் செயல்படுத்திய சோழர் கால வணிகக் குழு எது?",
      "option1": "அஞ்சு - வண்ணத்தார்",
      "option2": "மணி -‌ கிராமத்தார்",
      "option3": "ஆறு - வண்ணத்தார்",
      "option4": "ஐந்நூற்றுவர்‌ அமைப்பு",
      "correctoption": "D",
      "answer": "ஐந்நூற்றுவர்‌ அமைப்பு",
      "topicId": 37,
      "topic": "தென்னிந்தியப் புதிய அரசுகள்: பிற்காலச் சோழர்களும், பாண்டியர்களும்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2080,
      "question": "கீழ்க்கண்டவற்றுள் சோழர் காலத்தில் இறக்குமதி செய்யப்பட்ட பொருட்கள் எவை ?",
      "option1": "பருத்தி இழைத்துணிகள்",
      "option2": "யானை தந்தங்கள் ",
      "option3": "பவளம்",
      "option4": "இவை அனைத்தும் ",
      "correctoption": "D",
      "answer": "இவை அனைத்தும் ",
      "topicId": 37,
      "topic": "தென்னிந்தியப் புதிய அரசுகள்: பிற்காலச் சோழர்களும், பாண்டியர்களும்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2081,
      "question": "பாண்டியர்களின் பல பழமையான தமிழ்க் கல்வெட்டுகள் எங்கு கண்டறியப்பட்டுள்ளது?",
      "option1": "மதுரை",
      "option2": "தஞ்சாவூர்",
      "option3": "தூத்துக்குடி ",
      "option4": "திருமயம்",
      "correctoption": "A",
      "answer": "மதுரை",
      "topicId": 37,
      "topic": "தென்னிந்தியப் புதிய அரசுகள்: பிற்காலச் சோழர்களும், பாண்டியர்களும்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2082,
      "question": "பாண்டியர்களின் ஆட்சி எந்த நூற்றாண்டு வரை தொடர்ந்தது?",
      "option1": "16 ஆம் நூற்றாண்டு",
      "option2": "17 ஆம்‌ நூற்றாண்டு ",
      "option3": "18 ஆம் நூற்றாண்டு ",
      "option4": "15 ஆம் நூற்றாண்டு ",
      "correctoption": "A",
      "answer": "16 ஆம் நூற்றாண்டு",
      "topicId": 37,
      "topic": "தென்னிந்தியப் புதிய அரசுகள்: பிற்காலச் சோழர்களும், பாண்டியர்களும்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2083,
      "question": "பல்லவ அரசர்கள் முதலாம் மகேந்திரவர்மன், முதலாம் நரசிம்மவர்மன் ஆகியோரின் சமகால பாண்டிய மன்னன் யார்?",
      "option1": "கடுங்கோன்",
      "option2": "அரிகேசரி மாறவர்மன் ",
      "option3": "சுந்தர பாண்டியன் ",
      "option4": "வீர பாண்டியன் ",
      "correctoption": "B",
      "answer": "அரிகேசரி மாறவர்மன் ",
      "topicId": 37,
      "topic": "தென்னிந்தியப் புதிய அரசுகள்: பிற்காலச் சோழர்களும், பாண்டியர்களும்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2084,
      "question": "அரிகேசரியைச் சமண மதத்திலிருந்து சைவத்திற்கு மாற்றிய சைவத் துறவி யார்?",
      "option1": "அப்பர்",
      "option2": "மாணிக்கவாசகர் ",
      "option3": "சுந்தரர்",
      "option4": "திருஞான சம்பந்தர் ",
      "correctoption": "D",
      "answer": "திருஞான சம்பந்தர் ",
      "topicId": 37,
      "topic": "தென்னிந்தியப் புதிய அரசுகள்: பிற்காலச் சோழர்களும், பாண்டியர்களும்",
      "standard": "7th",
      "explanation": "அரிகேசரி ஆரம்ப காலத்தில் சமணத்தினைப் பின்பற்றி பின் சைவ சமயத்தின் வழியில் நடந்தவர். இவர் மனைவி மங்கையர்க்கரசியார் நாயனார் மற்றும் இவரது அமைச்சர் குலச்சிறையார் சைவ சமயத்தைப் பின்பற்றியவர்கள். திருஞான சம்பந்தருடன் நட்புற்றிருந்தனர். இம்மூவருமே அரிகேசரியைச் சைவ சமயத்திற்கு மதமாற்றம் செய்து வைத்தனர்["
    },
    {
      "questionId": 2085,
      "question": "பின்வருபவர்களுள் வேல்விக்குடிச் செப்பேடுகளின் கொடையாளி யார்?",
      "option1": "மாறவர்மன் அரகேசரி",
      "option2": "சுந்தர பாண்டியன் ",
      "option3": "முதலாம் வரகுணன்",
      "option4": "குலசேகர பாண்டியன் ",
      "correctoption": "C",
      "answer": "முதலாம் வரகுணன்",
      "topicId": 37,
      "topic": "தென்னிந்தியப் புதிய அரசுகள்: பிற்காலச் சோழர்களும், பாண்டியர்களும்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2086,
      "question": "பின்வருபவர்களுள் பல்லவர்களால் தோற்கடிக்கப்பட்ட பாண்டிய மன்னன்/ மன்னர்கள் யார்?",
      "option1": "மாறவர்மன் அரகேசரி",
      "option2": "ஸ்ரீமாறஸ்ரீவல்லபன்",
      "option3": "இரண்டாம் வரகுணன்",
      "option4": "b) மற்றும் c)",
      "correctoption": "D",
      "answer": "b) மற்றும் c)",
      "topicId": 37,
      "topic": "தென்னிந்தியப் புதிய அரசுகள்: பிற்காலச் சோழர்களும், பாண்டியர்களும்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2087,
      "question": "காயல் யாருடைய முக்கிய துறைமுகமாக விளங்கியது?",
      "option1": "பாண்டியர்",
      "option2": "பல்லவர் ",
      "option3": "சேரர்",
      "option4": "சோழர்",
      "correctoption": "A",
      "answer": "பாண்டியர்",
      "topicId": 37,
      "topic": "தென்னிந்தியப் புதிய அரசுகள்: பிற்காலச் சோழர்களும், பாண்டியர்களும்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2088,
      "question": "காயலுக்கு இருமுறை வருகை தந்த அயல்நாட்டுப் பயணி யார்?",
      "option1": "இபன் பதூதா",
      "option2": "மார்க்கோபோலோ ",
      "option3": "அல்மசூதி",
      "option4": "மெகஸ்தனிஸ்",
      "correctoption": "B",
      "answer": "மார்க்கோபோலோ ",
      "topicId": 37,
      "topic": "தென்னிந்தியப் புதிய அரசுகள்: பிற்காலச் சோழர்களும், பாண்டியர்களும்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2089,
      "question": "பாண்டிய அரசு \"செல்வச் செழிப்பு மிக்க, உலகிலேயே மிக அற்புதமான பகுதியாகும்\" என புகழாரம் சூட்டும் அயல் நாட்டுப் பயணியர் யார்",
      "option1": "இபன் பதூதா",
      "option2": "மார்க்கோபோலோ ",
      "option3": "அல்மசூதி",
      "option4": "மெகஸ்தனிஸ்",
      "correctoption": "B",
      "answer": "மார்க்கோபோலோ ",
      "topicId": 37
    },
    {
      "questionId": 2090,
      "question": "இரண்டாம் பாண்டியப் பேரரசின் புகழ்பெற்ற அரசர் யார்?",
      "option1": "மாறவர்மன் அரகேசரி ",
      "option2": "சடையவர்மன் சுந்தரபாண்டியன் ",
      "option3": "குலசேகர பாண்டியன் ",
      "option4": "வீர பாண்டியன் ",
      "correctoption": "B",
      "answer": "சடையவர்மன் சுந்தரபாண்டியன் ",
      "topicId": 37,
      "topic": "தென்னிந்தியப் புதிய அரசுகள்: பிற்காலச் சோழர்களும், பாண்டியர்களும்",
      "standard": "7th",
      "explanation": "இரண்டாம் பாண்டியப் பேரரசின் புகழ்பெற்ற அரசர் சடைய வர்மன் (ஜடா வர்மன்) சுந்தரபாண்டியன் (1251 - 1268) ஆவார். ஒட்டுமொத்தத் தமிழகத்தையும் தனது கட்டுப்பாட்டின் கீழ்க் கொண்டுவந்த அவருடைய ஆட்சி ஆந்திர மாநிலம் நெல்லூர் வரை பரவியிருந்தது. அவர் ஹொய்சாளர்களைக் கட்டுக்குள் வைத்திருந்தார்."
    },
    {
      "questionId": 2091,
      "question": "சுந்தரப் பாண்டியனை போருக்கு அழைத்த மாளவ அரசன் யார்?",
      "option1": "ஜெய சிம்மன்",
      "option2": "சோமேஸ்வரன்",
      "option3": "பரமேஸ்வரன் ",
      "option4": "விஷ்ணுவர்தன் ",
      "correctoption": "B",
      "answer": "சோமேஸ்வரன்",
      "topicId": 37,
      "topic": "தென்னிந்தியப் புதிய அரசுகள்: பிற்காலச் சோழர்களும், பாண்டியர்களும்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2092,
      "question": "சுந்தர பாண்டியனின் ஆட்சியின் போது அவருடன் கூட்டு அரசர்களாக ஆட்சி செய்தவர்கள்\nI. விக்கிரம பாண்டியன் \r\nII. வீர பாண்டியன் \r\nIII. நெடுஞ்செழியன்\r\nசரியானவற்றை தேர்ந்தெடு",
      "option1": "i மற்றும் ⅱ மட்டும்",
      "option2": "ⅱ மற்றும் ⅲ மட்டும்",
      "option3": "i மற்றும் ⅲ மட்டும்",
      "option4": "i , ⅱ , ⅲ சரி",
      "correctoption": "A",
      "answer": "i மற்றும் ⅱ மட்டும்",
      "topicId": 37,
      "topic": "தென்னிந்தியப் புதிய அரசுகள்: பிற்காலச் சோழர்களும், பாண்டியர்களும்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2093,
      "question": "மதுரையில் டெல்லி சுல்தானுக்கு கட்டுப்பட்ட ஒரு முஸ்லீம் அரசு உருவாக காரணமான பாண்டிய அரசர்?",
      "option1": "விக்கிரம பாண்டியன் ",
      "option2": " வீர பாண்டியன் ",
      "option3": "நெடுஞ்செழியன்",
      "option4": "சுந்தர பாண்டியன் ",
      "correctoption": "D",
      "answer": "சுந்தர பாண்டியன் ",
      "topicId": 37,
      "topic": "தென்னிந்தியப் புதிய அரசுகள்: பிற்காலச் சோழர்களும், பாண்டியர்களும்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2094,
      "question": "கூடல்கோன்' , ' கூடல் காவலன்' என மதிக்கப்பட்ட அரசர்கள் எந்த அரச வம்சத்தை சார்ந்தவர்கள்?",
      "option1": "சேரர்",
      "option2": "சோழர்",
      "option3": "பாண்டியர் ",
      "option4": "பல்லவர் ",
      "correctoption": "C",
      "answer": "பாண்டியர் ",
      "topicId": 37,
      "topic": "தென்னிந்தியப் புதிய அரசுகள்: பிற்காலச் சோழர்களும், பாண்டியர்களும்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2095,
      "question": "நீர்ப்பாசன வசதிகளோடு உருவாக்கப்பட்டிருந்த பிராமணர் குடியிருப்புகள்?",
      "option1": "பள்ளிகள்",
      "option2": "மங்கலம்",
      "option3": "பிரம்ம தேயங்கள் ",
      "option4": "விகாரம்",
      "correctoption": "B",
      "answer": "மங்கலம்",
      "topicId": 37,
      "topic": "தென்னிந்தியப் புதிய அரசுகள்: பிற்காலச் சோழர்களும், பாண்டியர்களும்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2096,
      "question": "நிலத்தின் உண்மையான உடைமையாளர்கள் எவ்வாறு அழைக்கப்பட்டனர்?",
      "option1": "பூமி புத்திரர்",
      "option2": "வேளாளர் ",
      "option3": "நாட்டு மக்கள் ",
      "option4": "இவை அனைத்தும் ",
      "correctoption": "D",
      "answer": "இவை அனைத்தும் ",
      "topicId": 37,
      "topic": "தென்னிந்தியப் புதிய அரசுகள்: பிற்காலச் சோழர்களும், பாண்டியர்களும்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2097,
      "question": "பின்வருபவர்களுள் முக்கிய வரலாற்று ஆளுமைகள் யாவர்?",
      "option1": "மாணிக்கவாசகர் ",
      "option2": "குலச்சிறையார்",
      "option3": "மாரன்காரி",
      "option4": "இவை அனைத்தும் ",
      "correctoption": "D",
      "answer": "இவை அனைத்தும் ",
      "topicId": 37,
      "topic": "தென்னிந்தியப் புதிய அரசுகள்: பிற்காலச் சோழர்களும், பாண்டியர்களும்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2098,
      "question": "பாண்டியர் காலத்தில் ' எழுத்து மண்டபம்' என அழைக்கப்பட்டது எது?",
      "option1": "அரசவை",
      "option2": "அரசு செயலகம்",
      "option3": "வணிகக்குழு",
      "option4": "புலவர் மன்றம்",
      "correctoption": "B",
      "answer": "அரசு செயலகம்",
      "topicId": 37,
      "topic": "தென்னிந்தியப் புதிய அரசுகள்: பிற்காலச் சோழர்களும், பாண்டியர்களும்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2099,
      "question": "பாண்டியர் காலத்தில் மண்டலங்கள் எவ்வாறு அழைக்கப்பட்டது?",
      "option1": "வளநாடுகள்",
      "option2": "நாடுகள் ",
      "option3": "கூற்றங்கள்",
      "option4": "நகரங்கள் ",
      "correctoption": "A",
      "answer": "வளநாடுகள்",
      "topicId": 37,
      "topic": "தென்னிந்தியப் புதிய அரசுகள்: பிற்காலச் சோழர்களும், பாண்டியர்களும்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2100,
      "question": "திருநெல்வேலி மாவட்டம் மானூரில் கண்டெடுக்கப்பட்ட பாண்டியர்கால கல்வெட்டு பின்வருவனவற்றுள் எது தொடர்பான செய்திகளை கொண்டுள்ளது?",
      "option1": "கிராம நிர்வாகம் ",
      "option2": "நாடுகள் ",
      "option3": "கூற்றங்கள்",
      "option4": "நகரங்கள் ",
      "correctoption": "A",
      "answer": "கிராம நிர்வாகம் ",
      "topicId": 37,
      "topic": "தென்னிந்தியப் புதிய அரசுகள்: பிற்காலச் சோழர்களும், பாண்டியர்களும்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2101,
      "question": "வைகை, தாமிரபரணி ஆகிய ஆறுகளின் இரு கரைகளிலும் நீர்நிலைகளுக்கு நீர் கொண்டு செல்லும் கால்வாய்கள் யாருடைய காலத்தில் வெட்டப்பட்டன?",
      "option1": "சோழர் ",
      "option2": "பாண்டியர் ",
      "option3": "சேரர்",
      "option4": "பல்லவர் ",
      "correctoption": "B",
      "answer": "பாண்டியர் ",
      "topicId": 37,
      "topic": "தென்னிந்தியப் புதிய அரசுகள்: பிற்காலச் சோழர்களும், பாண்டியர்களும்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2102,
      "question": "பாண்டிய‌ அரசர்கள் ஒவ்வொருவரும் செய்த அஸ்வமேதயாகம், ஹிரண்ய கர்ப்பம், வாஜ்பேய வேள்வி போன்றவற்றைக் குறிப்பிடுவது எது?",
      "option1": "வேள்விக்குடி செப்பேடுகள்",
      "option2": "பொறிப்பியல் சான்றுகள் ",
      "option3": "காசக்குடி செப்பேடுகள் ",
      "option4": "a) மற்றும் b)",
      "correctoption": "D",
      "answer": "a) மற்றும் b)",
      "topicId": 37,
      "topic": "தென்னிந்தியப் புதிய அரசுகள்: பிற்காலச் சோழர்களும், பாண்டியர்களும்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2103,
      "question": "அக்கால பாண்டிய அரசர்கள் ஆதரித்த மொழி/மொழிகள்?",
      "option1": "தமிழ்",
      "option2": "சமஸ்கிருதம் ",
      "option3": "தெலுங்கு ",
      "option4": "a) மற்றும் b)",
      "correctoption": "D",
      "answer": "a) மற்றும் b)",
      "topicId": 37,
      "topic": "தென்னிந்தியப் புதிய அரசுகள்: பிற்காலச் சோழர்களும், பாண்டியர்களும்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2104,
      "question": "இடைக்கால பாண்டியர்களின் தனித்தன்மை வாய்ந்த கட்டிடப்பணி எது?",
      "option1": "ஒற்றைக்கல் தூண்கள் ",
      "option2": "மண்டபங்கள் ",
      "option3": "கோபுரங்கள்",
      "option4": "இவை அனைத்தும் ",
      "correctoption": "A",
      "answer": "ஒற்றைக்கல் தூண்கள் ",
      "topicId": 37,
      "topic": "தென்னிந்தியப் புதிய அரசுகள்: பிற்காலச் சோழர்களும், பாண்டியர்களும்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2105,
      "question": "ஏழாம் நூற்றாண்டு முதல் தென்னிந்தியாவின் மேற்கு கடற்கரையில் எந்த நாட்டைச் சேர்ந்த வணிகர்களின் குடியிருப்பு உருவாகின?",
      "option1": "அராபியர்",
      "option2": "ஈரானியர்",
      "option3": "துருக்கியர்",
      "option4": "சீனர்",
      "correctoption": "A",
      "answer": "அராபியர்",
      "topicId": 37,
      "topic": "தென்னிந்தியப் புதிய அரசுகள்: பிற்காலச் சோழர்களும், பாண்டியர்களும்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2106,
      "question": "பாண்டிய அரசர்களுக்குக் குதிரைகள் எளிதாகக் கிடைப்பதற்கான வசதிகளை செய்து கொடுத்த வணிக நிறுவனம் எது?",
      "option1": "அராபிய‌ வணிக நிறுவனம்",
      "option2": "ஈரானிய வணிக நிறுவனம் ",
      "option3": "துருக்கிய‌ வணிக நிறுவனம் ",
      "option4": "சீன வணிக நிறுவனம் ",
      "correctoption": "A",
      "answer": "அராபிய‌ வணிக நிறுவனம்",
      "topicId": 37,
      "topic": "தென்னிந்தியப் புதிய அரசுகள்: பிற்காலச் சோழர்களும், பாண்டியர்களும்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2107,
      "question": "குதிரை வணிகத்தில் ஈடுபட்டவர்கள் எவ்வாறு அழைக்கப்பட்டனர்?",
      "option1": "குதிரை முதலிகள்",
      "option2": "பரியாரிகள்",
      "option3": "குதிரைச் செட்டிகள்",
      "option4": "குதிரை வணிகர்கள் ",
      "correctoption": "C",
      "answer": "குதிரைச் செட்டிகள்",
      "topicId": 37,
      "topic": "தென்னிந்தியப் புதிய அரசுகள்: பிற்காலச் சோழர்களும், பாண்டியர்களும்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2108,
      "question": "பாண்டியர் கால நாணயங்கள் எவ்வாறு அழைக்கப்பட்டன?",
      "option1": "காசு",
      "option2": "கழஞ்சு",
      "option3": "பொன்",
      "option4": "இவை அனைத்தும் ",
      "correctoption": "D",
      "answer": "இவை அனைத்தும் ",
      "topicId": 37,
      "topic": "தென்னிந்தியப் புதிய அரசுகள்: பிற்காலச் சோழர்களும், பாண்டியர்களும்",
      "standard": "7th",
      "explanation": "பாண்டியர் கால நாணயங்கள்  காசு, கழஞ்சு\nபொன் என்றும் அழைக்கப்படுகின்றன."
    },
    {
      "questionId": 2109,
      "question": "பாண்டியர் காலத்தில் நடைபெற்ற குதிரை வணிகம் குறித்து விரிவாக எழுதியுள்ளவர் யார்?",
      "option1": "இவன் பதூதா",
      "option2": "வாசப்",
      "option3": "மார்கோ போலோ ",
      "option4": "யுவான் சுவாங் ",
      "correctoption": "B",
      "answer": "வாசப்",
      "topicId": 37,
      "topic": "தென்னிந்தியப் புதிய அரசுகள்: பிற்காலச் சோழர்களும், பாண்டியர்களும்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2110,
      "question": "வடஇந்தியாவைக் கொள்ளையடித்த துருக்கியக் குதிரைப்படை வீரர்களின் வெற்றிக்கு காரணம்?",
      "option1": "மூர்க்கக்குணம்",
      "option2": "இந்திய அரசர்களின் இயலாமை",
      "option3": "இந்தியர்கள் தங்களிடையே ஒருவர்மேலொருவர் கொண்டிருந்த அவநம்பிக்கை ",
      "option4": "இவை அனைத்தும் ",
      "correctoption": "D",
      "answer": "இவை அனைத்தும் ",
      "topicId": 38,
      "topic": "டெல்லி சுல்தான்கள்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2111,
      "question": "இந்தியாவில் முஸ்லிம்களின் ஆட்சி யாரால் நிறுவப்பட்டது?",
      "option1": "முகமது கோரி",
      "option2": "அகமதுஷா அப்தாலி",
      "option3": "நாதிர்ஷா",
      "option4": "பாபர்",
      "correctoption": "A",
      "answer": "முகமது கோரி",
      "topicId": 38,
      "topic": "டெல்லி சுல்தான்கள்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2112,
      "question": "பின்வருபவர்களுள் அடிமை வம்ச அரசர்/அரசர்கள்?",
      "option1": "குத்புதீன் ஐபெக்",
      "option2": "இல்துமிஷ்",
      "option3": "கியாசுதீன் பால்பன்",
      "option4": "இவை அனைத்தும் ",
      "correctoption": "D",
      "answer": "இவை அனைத்தும் ",
      "topicId": 38,
      "topic": "டெல்லி சுல்தான்கள்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2113,
      "question": "குத்புதீன் எந்த நகரை தலைநகராகக் கொண்டு ஆட்சியை தொடங்கினார்?",
      "option1": "டெல்லி",
      "option2": "கான்பூர்",
      "option3": "லாகூர்",
      "option4": "காபூல்",
      "correctoption": "C",
      "answer": "லாகூர்",
      "topicId": 38,
      "topic": "டெல்லி சுல்தான்கள்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2114,
      "question": "கீழை கங்கைச் சமவெளியைக் (பீகார், வங்காளம் ) கைப்பற்றும் பொறுப்பை குத்புதீன் ஐபெக் யாரிடம் ஒப்படைத்தார்?",
      "option1": "இல்துக்மிஷ்",
      "option2": "ஆரம்ஷா",
      "option3": "பக்தியார் கில்ஜி",
      "option4": "கைகுபாத்",
      "correctoption": "C",
      "answer": "பக்தியார் கில்ஜி",
      "topicId": 38,
      "topic": "டெல்லி சுல்தான்கள்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2115,
      "question": "இந்தியாவிலுள்ள மிகப் பழமையான மசூதி எனக் கருதப்படுவது எது?",
      "option1": "குவ்வத்-உல்-இஸ்லாம் மஸ்ஜித்",
      "option2": "முத்து மசூதி",
      "option3": "மோதி மசூதி",
      "option4": "இவை அனைத்தும் ",
      "correctoption": "A",
      "answer": "குவ்வத்-உல்-இஸ்லாம் மஸ்ஜித்",
      "topicId": 38,
      "topic": "டெல்லி சுல்தான்கள்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2116,
      "question": "போலோ விளையாட்டின் போது குதிரையிலிருந்து தவறி விழுந்ததில் படுகாயமடைந்து இறந்த அரசர் யார்?",
      "option1": "இல்துமிஷ்",
      "option2": "ஐபெக்",
      "option3": "ஆரம்ஷா",
      "option4": "பால்பன்",
      "correctoption": "B",
      "answer": "ஐபெக்",
      "topicId": 38,
      "topic": "டெல்லி சுல்தான்கள்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2117,
      "question": "யாருடைய ஆட்சியின் போது மங்கோலியர்கள் செங்கிஸ்கானின் தலைமையில் இந்தியாவின் எல்லைப்பகுதிகளை அச்சுறுத்தினர்?",
      "option1": "இல்துமிஷ்",
      "option2": "அலாவுதீன் கில்ஜி",
      "option3": "ரசியா",
      "option4": "பால்பன்",
      "correctoption": "A",
      "answer": "இல்துமிஷ்",
      "topicId": 38,
      "topic": "டெல்லி சுல்தான்கள்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2118,
      "question": "கூற்று (A): ஏற்கனவே செங்கிஸ்கானால்\nதோற்கடிக்கப்பட்டு விரட்டப்பட்டிருந்த குவாரிஜம் ஷா\nஜலாலூதீன் என்பார் இல்துமிஷிடம் அடைக்கலமும்\nபாதுகாப்பும் கேட்டிருந்தார். \nகாரணம் (R): அவருடைய வேண்டுகோளை ஏற்க\nமறுத்ததன் மூலம் இல்துமிஷ் மங்கோலிய ஆபத்தைத்\nதவிர்த்தார்.",
      "option1": "A சரி ஆனால் R தவறு",
      "option2": "A சரி மற்றும் R சரியான விளக்கம்",
      "option3": "A தவறு R சரி",
      "option4": "A சரி ஆனால் R சரியான விளக்கம் அல்ல",
      "correctoption": "B",
      "answer": "A சரி மற்றும் R சரியான விளக்கம்",
      "topicId": 38,
      "topic": "டெல்லி சுல்தான்கள்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2119,
      "question": "\"சகல்கானி\" அல்லது நாற்பதின்மர் குழு யாரால் உருவாக்கப்பட்டது?",
      "option1": "பால்பன்",
      "option2": "குத்புதீன் ஐபெக் ",
      "option3": "ஆரம் ஷா",
      "option4": "இல்து மிஷ்",
      "correctoption": "D",
      "answer": "இல்து மிஷ்",
      "topicId": 38,
      "topic": "டெல்லி சுல்தான்கள்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2120,
      "question": "கூற்று (A): இல்துமிஷ் தனது படைகளில்\nபணியாற்றியோர்க்கு ’இக்தாக்களை’ (நிலங்கள்) வழங்கினார்\nகாரணம் (R): “இக்தா” என்பது ராணுவஅதிகாரிகளுக்கு\nவழங்கப்பட வேண்டிய ஊதியத்திற்காகக் கொடுக்கப்பட்ட நிலமாகும்.\n",
      "option1": "A சரி ஆனால் R தவறு",
      "option2": "A சரி மற்றும் R சரியான விளக்கம்",
      "option3": "A தவறு R சரி",
      "option4": "A சரி ஆனால் R சரியான விளக்கம் அல்ல",
      "correctoption": "B",
      "answer": "A சரி மற்றும் R சரியான விளக்கம்",
      "topicId": 38,
      "topic": "டெல்லி சுல்தான்கள்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2121,
      "question": "குதுப்மினாரின் கட்டுமானப் பணிகளை தொடங்கியவர் யார்?",
      "option1": "பால்பன்",
      "option2": "குத்புதீன் ஐபெக் ",
      "option3": "ஆரம் ஷா ",
      "option4": "இல்துமிஷ்",
      "correctoption": "B",
      "answer": "குத்புதீன் ஐபெக் ",
      "topicId": 38,
      "topic": "டெல்லி சுல்தான்கள்",
      "standard": "7th",
      "explanation": "குத்புத்தீன் ஐபக். கி.பி 1200 இல், டெல்லியின் முதல் முஸ்லீம் அரசரான குத்புத்தீன் ஐபக் குதாப் மினார் மீது கட்டத் தொடங்கினார், ஆனால் அடித்தளத்தை மட்டுமே முடிக்க முடிந்தது."
    },
    {
      "questionId": 2122,
      "question": "இல்துமிஷின் திறமை வாய்ந்த மகன் யார்?",
      "option1": "பால்பன்",
      "option2": "ருக்குதீன் பிரோஷ்",
      "option3": "ஆரம் ஷா ",
      "option4": "குஸ்ரு",
      "correctoption": "B",
      "answer": "ருக்குதீன் பிரோஷ்",
      "topicId": 38,
      "topic": "டெல்லி சுல்தான்கள்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2123,
      "question": "ரஸ்ஸியா தனது தனி உதவியாளராக நியமித்த ஜலாலுதீன் யாகுத் எந்த நாட்டைச் சேர்ந்தவர்?",
      "option1": "எத்தியோப்பியா ",
      "option2": "ஆப்பிரிக்கா ",
      "option3": "அயர்லாந்து ",
      "option4": "துருக்கி ",
      "correctoption": "A",
      "answer": "எத்தியோப்பியா ",
      "topicId": 38,
      "topic": "டெல்லி சுல்தான்கள்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2124,
      "question": "\"நாற்பதின்மர்\" என்றறியப்பட்ட துருக்கியப் பிரபுக்கள் குழுவை ஒழித்தவர் யார்?",
      "option1": "பால்பன்",
      "option2": "ருக்குதீன் பிரோஷ்",
      "option3": "ஆரம் ஷா ",
      "option4": "குஸ்ரு",
      "correctoption": "A",
      "answer": "பால்பன்",
      "topicId": 38,
      "topic": "டெல்லி சுல்தான்கள்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2125,
      "question": "பால்பனுக்கு எதிராக கலகம்‌ செய்த வங்காள மாகாண ஆளுநர்?",
      "option1": "துக்ரில்கான்",
      "option2": "குஸ்ரு",
      "option3": "மியோக்கள்",
      "option4": "குலகுகான்",
      "correctoption": "A",
      "answer": "துக்ரில்கான்",
      "topicId": 38,
      "topic": "டெல்லி சுல்தான்கள்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2126,
      "question": "\"மங்கோலியர்கள் சட்லஜ் நதியைக் கடந்து படையெடுத்து வரமாட்டார்கள்\" எனும்‌ உறுதிமொழியைப் பால்பன் யாரிடமிருந்து பெற்றார்?",
      "option1": "துக்ரில்கான்",
      "option2": "குஸ்ரு",
      "option3": "மியோக்கள்",
      "option4": "குலகுகான்",
      "correctoption": "D",
      "answer": "குலகுகான்",
      "topicId": 38,
      "topic": "டெல்லி சுல்தான்கள்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2127,
      "question": "பால்பன்‌ ஆதரித்த பாரசீகத்தை சேர்ந்த புகழ்பெற்ற கவிஞர்?",
      "option1": "தான்சேன்",
      "option2": "அமீர்‌ குஸ்ரு",
      "option3": "இஸ்தாத் உஷா",
      "option4": "கபீர்",
      "correctoption": "B",
      "answer": "அமீர்‌ குஸ்ரு",
      "topicId": 38,
      "topic": "டெல்லி சுல்தான்கள்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2128,
      "question": "ஜலாலுதீனின் ஆட்சியின் போது மேற்க்கொள்ளப்பட்ட படையெடுப்புகளுக்கு தலைமை தாங்கியவர்‌ யார்?",
      "option1": "மாலிக்கபூர்",
      "option2": "பக்தியார் கில்ஜி ",
      "option3": "அலாவுதீன் கில்ஜி",
      "option4": "கைகுபாத்",
      "correctoption": "C",
      "answer": "அலாவுதீன் கில்ஜி",
      "topicId": 38,
      "topic": "டெல்லி சுல்தான்கள்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2129,
      "question": "தேவகிரி யாதவ அரசர் ராமச்சந்திரனைத் தோற்கடித்த டெல்லி சுல்தான்?",
      "option1": "பிரோஸ் துக்ளக்",
      "option2": "ஜலாலுதின் கில்ஜி ",
      "option3": "அலாவுதீன் கில்ஜி",
      "option4": "பால்பன்",
      "correctoption": "C",
      "answer": "அலாவுதீன் கில்ஜி",
      "topicId": 38,
      "topic": "டெல்லி சுல்தான்கள்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2130,
      "question": "மாலிக்காபூர் தென்பகுதியை நோக்கி படையெடுக்க தொடங்கிய ஆண்டு?",
      "option1": 1310,
      "option2": 1320,
      "option3": 1316,
      "option4": 1312,
      "correctoption": "A",
      "answer": 1310,
      "topicId": 38,
      "topic": "டெல்லி சுல்தான்கள்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2131,
      "question": "தவறான‌ இணையைத் தேர்ந்தெடு ",
      "option1": "தேவகிரி -‌ யாதவர்கள் ",
      "option2": "துவாரசமுத்திரம் - ஹொய்சாளர்கள்",
      "option3": "வாரங்கல் - பரமாரர்கள்",
      "option4": "மதுரை - பாண்டியர்கள்",
      "correctoption": "C",
      "answer": "வாரங்கல் - பரமாரர்கள்",
      "topicId": 38,
      "topic": "டெல்லி சுல்தான்கள்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2132,
      "question": "சித்தூர் சூறையாடல் எந்த ஆண்டு நடைப்பெற்றது?",
      "option1": 1303,
      "option2": 1320,
      "option3": 1316,
      "option4": 1312,
      "correctoption": "A",
      "answer": 1303,
      "topicId": 38,
      "topic": "டெல்லி சுல்தான்கள்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2133,
      "question": "அலாவுதீன் கில்ஜி வரிகளை வசூல் செய்யும் பணியை யாரிடம் ஒப்படைத்தார்?",
      "option1": "ஜமீன்தார்கள்",
      "option2": "உள்ளூர் தலைவர்கள்",
      "option3": "குறுநில மன்னர்கள் ",
      "option4": "இராணுவ அதிகாரிகள் ",
      "correctoption": "D",
      "answer": "இராணுவ அதிகாரிகள் ",
      "topicId": 38,
      "topic": "டெல்லி சுல்தான்கள்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2134,
      "question": "கட்டாய உணவு தானியக் கொள்முதல் முறையை அறிமுகம் செய்தவர் யார்?",
      "option1": "ஜலாலுதீன் கில்ஜி ",
      "option2": "அலாவுதீன் கில்ஜி ",
      "option3": "பிரோஸ் துக்ளக் ",
      "option4": "முகமது பின் துக்ளக் ",
      "correctoption": "B",
      "answer": "அலாவுதீன் கில்ஜி ",
      "topicId": 38,
      "topic": "டெல்லி சுல்தான்கள்",
      "standard": "7th",
      "explanation": "டெல்லியிலும் ஏனைய இடங்களிலும் முகாமிட்டிருந்த தனது படைப் பிரிவுகளுக்காகக் கட்டாய உணவு தானியக் கொள்முதல் முறையை அறிமுகம் செய்தார். கொள்முதல் விலை சுல்தானால் நிர்ணயம் செய்யப்பட்டது. வரியாக வசூலிக்கப்பட்ட தானியம் அரசாங்கப் பண்டகசாலைகளில் சேகரித்துவைக்கப்பட்டது. தனது புதிய சட்டதிட்டங்கள் நடைமுறைப்படுத்தப்படுவதை உறுதி செய்துகொள்ள ஒற்றர்களை நியமித்தார். அவ்வொற்றர்கள் நேரடியாக சுல்தானிடம் நிலைமைகளைத் தெரியப்படுத்தினர்."
    },
    {
      "questionId": 2135,
      "question": "துக்ளக் அரசவம்ச ஆட்சிக்கு அடிக்கல் நாட்டியவர் யார்?",
      "option1": "கியாசுதீன் துக்ளக் ",
      "option2": "ருக்குதீன் பிரோஸ்",
      "option3": "பிரோஸ் துக்ளக் ",
      "option4": "முகமது பின் துக்ளக் ",
      "correctoption": "A",
      "answer": "கியாசுதீன் துக்ளக் ",
      "topicId": 38,
      "topic": "டெல்லி சுல்தான்கள்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2136,
      "question": "ஜானாகான் எனும் இயற்பெயர் கொண்டவர் யார்?",
      "option1": "கியாசுதீன் துக்ளக் ",
      "option2": "ருக்குதீன் பிரோஸ் ",
      "option3": "பிரோஸ் துக்ளக் ",
      "option4": "முகமது பின் துக்ளக் ",
      "correctoption": "D",
      "answer": "முகமது பின் துக்ளக் ",
      "topicId": 38,
      "topic": "டெல்லி சுல்தான்கள்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2137,
      "question": "தேவகிரியின் பெயரை தௌலதாபாத் என மாற்றியவர் யார்?",
      "option1": "கியாசுதீன் துக்ளக் ",
      "option2": "ருக்குதீன் பிரோஸ் ",
      "option3": "பிரோஸ் துக்ளக் ",
      "option4": "முகமது பின் துக்ளக் ",
      "correctoption": "D",
      "answer": "முகமது பின் துக்ளக் ",
      "topicId": 38,
      "topic": "டெல்லி சுல்தான்கள்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2138,
      "question": "முகமது பின் துக்ளக் உடன் டெல்லி திரும்பிய மொரோக்கோ நாட்டுப் பயணி யார்?",
      "option1": "இபன் பதூதா",
      "option2": "மெகஸ்தனிஸ்",
      "option3": "அல்மசூதி",
      "option4": "இவர்கள் அனைவரும்",
      "correctoption": "A",
      "answer": "இபன் பதூதா",
      "topicId": 38,
      "topic": "டெல்லி சுல்தான்கள்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2139,
      "question": "அலாவுதீன் நிலவரியைத் தானியமாக வசூல் செய்யும் முறையைப் பின்பற்றியவர் யார்?",
      "option1": "கியாசுதீன் துக்ளக்",
      "option2": "ருக்குதீன் பிரோஸ்",
      "option3": "பிரோஸ் துக்ளக் ",
      "option4": "முகமது பின் துக்ளக் ",
      "correctoption": "D",
      "answer": "முகமது பின் துக்ளக் ",
      "topicId": 38,
      "topic": "டெல்லி சுல்தான்கள்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2140,
      "question": "முகமது பின் துக்ளக் நிலவரியை உயர்த்தியதன் விளைவாக விவசாயிகளின் கிளர்ச்சிகள் எங்கு நடைபெற்றன?",
      "option1": "கங்கை சமவெளி",
      "option2": "தோ ஆப் பகுதி",
      "option3": "ஆக்ரா",
      "option4": "பஞ்சாப் ",
      "correctoption": "B",
      "answer": "தோ ஆப் பகுதி",
      "topicId": 38,
      "topic": "டெல்லி சுல்தான்கள்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2141,
      "question": "முகமது பின் துக்ளக் கு எதிராகக் கிளர்ச்சி செய்து தங்களை சுதந்திர அரசர்களாகப் பிரகடனம் செய்து கொண்ட மாகாண ஆளுநர்கள் யார்?",
      "option1": "முல்தான்",
      "option2": "சிந்து",
      "option3": "அவுத்",
      "option4": "இவை அனைத்தும் ",
      "correctoption": "D",
      "answer": "இவை அனைத்தும் ",
      "topicId": 38,
      "topic": "டெல்லி சுல்தான்கள்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2142,
      "question": "தக்காணப் பிரச்சினைகளில் தலையிட வேண்டும் எனக் கேட்டு பிரோஸ் துக்ளக்கிற்கு அழைப்பு விடுத்தவர் யார்?",
      "option1": "பாமினி இளவரசர்",
      "option2": "ராமராயர்",
      "option3": "நரசிம்மர்",
      "option4": "முல்தான் ஆளுநர்",
      "correctoption": "A",
      "answer": "பாமினி இளவரசர்",
      "topicId": 38,
      "topic": "டெல்லி சுல்தான்கள்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2143,
      "question": "ஏழை முஸ்லிம்களுக்கு உதவுவதற்கான அறக்கட்டளைகளை நிறுவியவர் யார்?",
      "option1": "கியாசுதீன் துக்ளக் ",
      "option2": "ருக்குதீன் பிரோஸ்",
      "option3": "பிரோஸ் துக்ளக் ",
      "option4": "முகமது பின் துக்ளக் ",
      "correctoption": "C",
      "answer": "பிரோஸ் துக்ளக் ",
      "topicId": 38,
      "topic": "டெல்லி சுல்தான்கள்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2144,
      "question": "பிரோஸ் துக்ளக் நிர்மாணித்த நகரங்கள் எது/எவை?",
      "option1": "பிரோசாபாத்",
      "option2": "ஜான்பூர்",
      "option3": "ஹிஸார்",
      "option4": "இவை அனைத்தும் ",
      "correctoption": "D",
      "answer": "இவை அனைத்தும் ",
      "topicId": 38,
      "topic": "டெல்லி சுல்தான்கள்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2145,
      "question": "பிரோஷா துக்ளக்கு எதிராக கிளர்ச்சி செய்தவர் யார்?",
      "option1": "கிசர்கான்",
      "option2": "சுசர்கான்",
      "option3": "முகமது கான்",
      "option4": "குஸ்ரு",
      "correctoption": "C",
      "answer": "முகமது கான்",
      "topicId": 38,
      "topic": "டெல்லி சுல்தான்கள்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2146,
      "question": "தாமர்லைன் என்றழைக்கப்பட்ட தைமூர் இந்தியாவை எந்த ஆண்டு கொள்ளையடித்தார்",
      "option1": 1398,
      "option2": 1289,
      "option3": 1298,
      "option4": 1256,
      "correctoption": "A",
      "answer": 1398,
      "topicId": 38,
      "topic": "டெல்லி சுல்தான்கள்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2147,
      "question": "தைமூர் தான் கைப்பற்றிய பகுதிகளுக்கு யாரை ஆளுநராக நியமித்தார்",
      "option1": "கிசர்கான்",
      "option2": "சுசர்கான்",
      "option3": "முகமது கான்",
      "option4": "குஸ்ரு",
      "correctoption": "A",
      "answer": "கிசர்கான்",
      "topicId": 38,
      "topic": "டெல்லி சுல்தான்கள்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2148,
      "question": "சையது வம்சத்தின் கடைசி அரசர் யார்",
      "option1": "அகமது ஷா",
      "option2": "பாமன்ஷா",
      "option3": "அலாவுதீன் ஆலம் ஷா",
      "option4": "முகமது ஷா",
      "correctoption": "C",
      "answer": "அலாவுதீன் ஆலம் ஷா",
      "topicId": 38,
      "topic": "டெல்லி சுல்தான்கள்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2149,
      "question": "1489ல் பகலூல் லோடியைத் தொடர்ந்து சுல்தானாக ஆட்சிப்பொருப்பேற்றவர்?",
      "option1": "சிக்கந்தர்லோடி",
      "option2": "இப்ராஹிம் லோடி",
      "option3": "அலாவுதீன் ஆலம் ஷா",
      "option4": "முகமது ஷா",
      "correctoption": "A",
      "answer": "சிக்கந்தர்லோடி",
      "topicId": 38,
      "topic": "டெல்லி சுல்தான்கள்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2150,
      "question": "பின்வருபவனவற்றுள் இந்தோ - சாராசானிக் கலைவடிவத்தில் கட்டப்பட்டது எது / எவை?",
      "option1": "அலெய் தர்வாசா",
      "option2": "குவ்வத் உல் இஸ்லாம் மசூதி",
      "option3": "மோத்தி மசூதி",
      "option4": "இவை அனைத்தும்",
      "correctoption": "D",
      "answer": "இவை அனைத்தும்",
      "topicId": 38,
      "topic": "டெல்லி சுல்தான்கள்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2151,
      "question": "--------- நூற்றாண்டில் இந்தியாவில் நிலவிய அரசியல் சூழல் தென்பகுதிகளில் பல புதிய அரசுகள் உதயமாவதற்கான சிறந்த வாய்ப்புகளை அளித்தது?",
      "option1": 13,
      "option2": 14,
      "option3": 15,
      "option4": 16,
      "correctoption": "B",
      "answer": 14,
      "topicId": 39,
      "topic": "விஜயநகர், பாமினி அரசுகள்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2152,
      "question": "------------ ன் அடக்குமுறை நடவடிக்கைகள் புதிய சுதந்திர அரசுகள் தோன்றுவதற்கு இட்டுச்சென்றன?",
      "option1": "அலாவுதீன் கில்ஜி ",
      "option2": "குத்புதீன் ஐபெக் ",
      "option3": "முகமது பின் துக்ளக் ",
      "option4": "பால்பன்",
      "correctoption": "C",
      "answer": "முகமது பின் துக்ளக் ",
      "topicId": 39,
      "topic": "விஜயநகர், பாமினி அரசுகள்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2153,
      "question": "பதினெட்டு முடியரசர்களால் ஆளப்பட்ட பாமினி அரசு எத்தனை ஆண்டுகள் நீடித்தது? ",
      "option1": "120 ஆண்டுகள் ",
      "option2": "150 ஆண்டுகள் ",
      "option3": "180 ஆண்டுகள் ",
      "option4": "200 ஆண்டுகள்",
      "correctoption": "C",
      "answer": "180 ஆண்டுகள் ",
      "topicId": 39,
      "topic": "விஜயநகர், பாமினி அரசுகள்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2154,
      "question": "பதினாறாம் நூற்றாண்டில் சரிந்த பாமினி அரசு எத்தனை சுல்தானியங்களாக பிரிந்தது?",
      "option1": 3,
      "option2": 4,
      "option3": 5,
      "option4": 6,
      "correctoption": "C",
      "answer": 5,
      "topicId": 39,
      "topic": "விஜயநகர், பாமினி அரசுகள்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2155,
      "question": "விஜயநகர அரசு வலுவான அரசாக --------- ஆண்டுகள் கோலோச்சியது.",
      "option1": 150,
      "option2": 180,
      "option3": 200,
      "option4": 250,
      "correctoption": "C",
      "answer": 200,
      "topicId": 39,
      "topic": "விஜயநகர், பாமினி அரசுகள்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2156,
      "question": "தலைக்கோட்டைப் போர் நடைபெற்ற ஆண்டு?",
      "option1": 1656,
      "option2": 1565,
      "option3": 1575,
      "option4": 1545,
      "correctoption": "B",
      "answer": 1565,
      "topicId": 39,
      "topic": "விஜயநகர், பாமினி அரசுகள்",
      "standard": "7th",
      "explanation": "1565-ம் வருடம் நடைபெற்ற தலைக்கோட்டை போரில், விஜயநகர மன்னர்கள் தோற்கடிக்கப்பட்டபின் செங்கல்பட்டு நகரம் விஜயநகர மன்னர்களின் தலைநகரமாக விளங்கியது."
    },
    {
      "questionId": 2157,
      "question": "ஹரிஹரன், புக்கர் ஆகிய இரு சகோதரர்களால் ------------ன் தென்பகுதியில் விஜயநகரம் நிறுவப்பட்டது?",
      "option1": "மகாராஷ்டிரா ",
      "option2": "கர்நாடகா ",
      "option3": "ஆந்திரா",
      "option4": "மத்திய பிரதேசம் ",
      "correctoption": "B",
      "answer": "கர்நாடகா ",
      "topicId": 39,
      "topic": "விஜயநகர், பாமினி அரசுகள்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2158,
      "question": "சரியான வரிசையைத் தேர்ந்தெடு.",
      "option1": "சங்கம் - துளுவ -ஆரவீடு - சாளுவ",
      "option2": "சங்கம - சாளுவ - ஆரவீடு - துளுவ",
      "option3": "சங்கம - சாளுவ - துளுவ - ஆரவீடு",
      "option4": "சாளுவ - சங்கம - துளுவ - ஆரவீடு",
      "correctoption": "C",
      "answer": "சங்கம - சாளுவ - துளுவ - ஆரவீடு",
      "topicId": 39,
      "topic": "விஜயநகர், பாமினி அரசுகள்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2159,
      "question": "விஜயநகர அரசர்கள், பாமினி சுல்தான்கள், ஒடிசாவை சேர்ந்த அரசர்களுக்கிடையே மோதல்கள் ஏற்படுவதற்கு காரணமாக அமைந்தது--------------\n1.கிருஷ்ணா - துங்கபத்ரா நதிகளுக்கிடைபட்ட செழிப்பான பகுதி\n2.கங்கை - யமுனை நதிகளுக்கிடைப்பட்ட செழிப்பான பகுதி\n3.கிருஷ்ணா - கோதாவரி நதிகளுக்கிடைப்பட்ட கழிமுகப்பகுதி",
      "option1": "1,2",
      "option2": "2,3",
      "option3": "1,3",
      "option4": "எதுவுமில்லை ",
      "correctoption": "C",
      "answer": "1,3",
      "topicId": 39,
      "topic": "விஜயநகர், பாமினி அரசுகள்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2160,
      "question": "விஜயநகர் அரசு உருவாகி -------- ஆண்டுகளுக்கு பிறகு பாமினி அரசு நிறுவப்பட்டது ",
      "option1": 5,
      "option2": 7,
      "option3": 9,
      "option4": 10,
      "correctoption": "D",
      "answer": 10,
      "topicId": 39,
      "topic": "விஜயநகர், பாமினி அரசுகள்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2161,
      "question": "---------- என்பவர் மதுரை சுல்தானியத்திற்கு முற்றுப்புள்ளி வைத்ததோடு அங்கு ஒரு நாயக்க அரசை நிறுவுவதில் வெற்றிப் பெற்றார்?",
      "option1": "ஹரிஹரர்",
      "option2": "முதலாம் புக்கர்",
      "option3": "குமார‌ கம்பணா",
      "option4": "கங்காதேவி",
      "correctoption": "C",
      "answer": "குமார‌ கம்பணா",
      "topicId": 39,
      "topic": "விஜயநகர், பாமினி அரசுகள்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2162,
      "question": "மதுரா விஜயம் என்ற நூலை இயற்றியவர் யார் ‍?",
      "option1": "குமார கம்பணா",
      "option2": "கங்காதேவி ",
      "option3": "சதாசிவராயர்",
      "option4": "திருமலைதேவராயர்",
      "correctoption": "B",
      "answer": "கங்காதேவி ",
      "topicId": 39,
      "topic": "விஜயநகர், பாமினி அரசுகள்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2163,
      "question": "பெல்காம், கோவா ஆகிய பகுதிகளை கைப்பற்றியது யாருடைய போற்றத்தகுந்த சாதனையாகும்?",
      "option1": "ஹரிஹரர்",
      "option2": "இரண்டாம் ஹரிஹரர்",
      "option3": "முதலாம் தேவராயர்",
      "option4": "இரண்டாம் தேவராயர் ",
      "correctoption": "B",
      "answer": "இரண்டாம் ஹரிஹரர்",
      "topicId": 39,
      "topic": "விஜயநகர், பாமினி அரசுகள்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2164,
      "question": "ஒடிசாவைச் சேர்ந்த கஜபதி வம்ச அரசர்களை தோர்க்கடித்தவர் ---------",
      "option1": "ஹரிஹரர்",
      "option2": "இரண்டாம் ஹரிஹரர்",
      "option3": "முதலாம் தேவராயர் ",
      "option4": "இரண்டாம் தேவராயர் ",
      "correctoption": "C",
      "answer": "முதலாம் தேவராயர் ",
      "topicId": 39,
      "topic": "விஜயநகர், பாமினி அரசுகள்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2165,
      "question": "தம்மிடம் பணி செய்வதற்காகவும் தம்முடைய படைகளுக்கு நவீனப்போர் முறைகளில் பயிற்சி அளிப்பதற்காகவும் இஸ்லாமிய வீரர்களை தமது படையில் பணியமர்த்தும் முறையைத் தொடங்கிவைத்தவர்?",
      "option1": "நரசிம்மர் ",
      "option2": "இரண்டாம் ஹரிஹரர் ",
      "option3": "முதலாம் தேவராயர் ",
      "option4": "இரண்டாம் தேவராயர் ",
      "correctoption": "D",
      "answer": "இரண்டாம் தேவராயர் ",
      "topicId": 39,
      "topic": "விஜயநகர், பாமினி அரசுகள்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2166,
      "question": "துக்ளக் அரசர்களிடம் பணி செய்து வந்த ஹரிஹரர், புக்கர் ஆகியோரை அப்பணியை கைவிட்டு நாட்டை முஸ்லிம்களின் ஆதிக்கத்திலிருந்து மீட்குமாறு அறிவுறுத்தியவர்?",
      "option1": "விஜயாதித்யன்",
      "option2": "விக்ரமாதித்யன்",
      "option3": "வித்யாரண்யர்",
      "option4": "விக்கரம சோழர்",
      "correctoption": "C",
      "answer": "வித்யாரண்யர்",
      "topicId": 39,
      "topic": "விஜயநகர், பாமினி அரசுகள்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2167,
      "question": "சங்கம வம்சத்தின் கடைசி அரசர்-----------",
      "option1": "இரண்டாம் விருபாக்சிராயர்",
      "option2": "முதலாம் விருபாக்சிராயர்",
      "option3": "முதலாம் தேவராயர் ",
      "option4": "இரண்டாம் தேவராயர் ",
      "correctoption": "A",
      "answer": "இரண்டாம் விருபாக்சிராயர்",
      "topicId": 39,
      "topic": "விஜயநகர், பாமினி அரசுகள்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2168,
      "question": "துளுவ வம்சத்தின் ஆட்சியை தொடங்கி வைத்தவர்?",
      "option1": "கிருஷ்ணதேவராயர் ",
      "option2": "நரசநாயக்கர்",
      "option3": "பிரதாபருத்ரன்",
      "option4": "விருபாக்சிராயர்",
      "correctoption": "B",
      "answer": "நரசநாயக்கர்",
      "topicId": 39,
      "topic": "விஜயநகர், பாமினி அரசுகள்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2169,
      "question": "துளுவ வம்சத்தின் அரசரான கிருஷ்ணதேவராயர் எத்தனை ஆண்டுகள் ஆட்சிபுரிந்தார்?",
      "option1": 5,
      "option2": 15,
      "option3": 20,
      "option4": 25,
      "correctoption": "C",
      "answer": 20,
      "topicId": 39,
      "topic": "விஜயநகர், பாமினி அரசுகள்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2170,
      "question": "கூற்று 1: கிருஷ்ணதேவராயர் ஆட்சிப்‌ பொறுப்பை ஏற்றவுடம் துங்கப்பத்திரா நதிப் பள்ளத்தாக்கு பகுதியில் சுதந்திரமாக‌ செயல்பட்டு வந்த தலைவர்களை அடக்குவதே அவரது முதற்கட்ட தலையாய பணியாக இருந்தது\nகூற்று 2 : குல்பர்காவைக் கைப்பற்றுவது கிருஷ்ணதேவராயரின் இரண்டாவது இலக்காக இருந்தது ",
      "option1": "கூற்று 1 சரி, கூற்று 2 தவறு ",
      "option2": "கூற்று 1 தவறு, கூற்று 2 சரி ",
      "option3": "கூற்று 1, கூற்று 2 இரண்டும் சரி ",
      "option4": "கூற்று 1, கூற்று 2 இரண்டும் தவறு",
      "correctoption": "C",
      "answer": "கூற்று 1, கூற்று 2 இரண்டும் சரி ",
      "topicId": 39,
      "topic": "விஜயநகர், பாமினி அரசுகள்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2171,
      "question": "தவறானக் கூற்றைத் தேர்ந்தெடு\n1. கிருஷ்ணதேவராயர் ஒடிசாவைச் சேர்ந்த கஜபதி வம்ச அரசர் பிரதாபத்திரனோடு போர் மேற்கொண்டார்\n2.போர்த்துக்கீசியப் பீரங்கிப்படை வீரர்களின் உதவியோடு கோல்கொண்டா சுல்தானை கிருஷ்ணதேவராயர் எளிதாக தோற்கடித்தார்\n3.பீஜப்பூர் சுல்தானிடமிருந்து ரெய்ச்சூரைக் கைப்பற்றினார்",
      "option1": "1,3 தவறு ",
      "option2": "2 மட்டும் தவறு ",
      "option3": "1 மட்டும் தவறு ",
      "option4": "எதுவுமில்லை ",
      "correctoption": "D",
      "answer": "எதுவுமில்லை ",
      "topicId": 39,
      "topic": "விஜயநகர், பாமினி அரசுகள்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2172,
      "question": "கீழ்க்கண்டவற்றுள் கிருஷ்ணதேவராயர் கட்டியக் கோவில்கள் எவை?\n1. கிருஷ்ணசாமி கோவில்\n2.ஹசாரா ராமசாமி கோவில்\n3.விட்டலாசுவாமி கோவில்\n4.கைலாசநாதர் கோவில்",
      "option1": "2022-01-01T18:30:00.000Z",
      "option2": "2,3,4",
      "option3": "1,2,3",
      "option4": "1,3,4",
      "correctoption": "C",
      "answer": "1,2,3",
      "topicId": 39,
      "topic": "விஜயநகர், பாமினி அரசுகள்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2173,
      "question": "கூற்று 1 : கிருஷ்ணதேவராயர் போர்களின் மூலம் தாம் பெற்ற செல்வங்களை மிகப்பெரும் தென்னிந்திய கோவில்களுக்கு வழங்கி, அதன்மூலம் கோவில்களின் நுழைவாயில்களில் கோபுரங்களை நிறுவினார்\nகூற்று 2 : கிருஷ்ணதேவராயருக்கு புகழை சேர்க்கும் வண்ணம் அக்கோபுரங்கள் தேவகோபுரம் என அழைக்கப்பட்டன.",
      "option1": "கூற்று 1 சரி, கூற்று 2 தவறு ",
      "option2": "கூற்று 1 தவறு, கூற்று 2 சரி ",
      "option3": "கூற்று 1, கூற்று 2 இரண்டும் சரி ",
      "option4": "கூற்று 1, கூற்று 2 இரண்டும் தவறு",
      "correctoption": "A",
      "answer": "கூற்று 1 சரி, கூற்று 2 தவறு ",
      "topicId": 39,
      "topic": "விஜயநகர், பாமினி அரசுகள்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2174,
      "question": "கூற்று 1: கிருஷ்ணதேவராயர் அரேபியாவிலிருந்தும், ஈரானிலிருந்தும் பெரும் எண்ணிக்கையில் குதிரைகளை இறக்குமதி செய்தார்\nகூற்று 2: போர்த்துக்கீசிய அராபிய வணிகர்களுடம் கிருஷ்ணதேவராயர் சிறந்த நட்புறவைக் கொண்டிருந்தார்",
      "option1": "கூற்று 1 சரி, கூற்று 2 தவறு ",
      "option2": "கூற்று 1 தவறு, கூற்று 2 சரி ",
      "option3": "கூற்று 1, கூற்று 2 இரண்டும் சரி ",
      "option4": "கூற்று 1, கூற்று 2 இரண்டும் தவறு",
      "correctoption": "C",
      "answer": "கூற்று 1, கூற்று 2 இரண்டும் சரி ",
      "topicId": 39,
      "topic": "விஜயநகர், பாமினி அரசுகள்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2175,
      "question": "அஷ்டதிக்கஜங்கள் என்றறியப்பட்ட எட்டு இலக்கிய மேதைகள் யாருடைய அவையை அலங்கரித்தனர்?",
      "option1": "கிருஷ்ணதேவராயர் ",
      "option2": "நரசநாயக்கர் ",
      "option3": "பிரதாபருத்ரன்",
      "option4": "விருபாக்சிராயர்",
      "correctoption": "A",
      "answer": "கிருஷ்ணதேவராயர் ",
      "topicId": 39,
      "topic": "விஜயநகர், பாமினி அரசுகள்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2176,
      "question": "அஷ்டதிக்கஜங்களில் மகத்தானவர் என்றறியப்பட்டுபவர்---------",
      "option1": "தெனாலிராமன் ",
      "option2": "அல்லசானி பெத்தண்ணா",
      "option3": "நந்தி திம்மண்ணா",
      "option4": "ராமகிருஷ்ணன் ",
      "correctoption": "B",
      "answer": "அல்லசானி பெத்தண்ணா",
      "topicId": 39,
      "topic": "விஜயநகர், பாமினி அரசுகள்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2177,
      "question": "சரியான வரிசையைத் தேர்ந்தெடு",
      "option1": "நரசநாயக்கர் - கிருஷ்ணதேவராயர் - சதாசிவராயர் - முதலாம் வேங்கடர் - அச்சுதராயர்",
      "option2": "கிருஷ்ணதேவராயர் - நரசநாயக்கர் - அச்சுதராயர் - சதாசிவராயர் - முதலாம் வேங்கடர்",
      "option3": "நரசநாயக்கர் - கிருஷ்ணதேவராயர் - அச்சுதராயர் - முதலாம் வேங்கடர் - சதாசிவராயர்",
      "option4": "நரசநாயக்கர் - கிருஷ்ணதேவராயர் - முதலாம் வேங்கடர் - அச்சுதராயர் - சதாசிவராயர்",
      "correctoption": "C",
      "answer": "நரசநாயக்கர் - கிருஷ்ணதேவராயர் - அச்சுதராயர் - முதலாம் வேங்கடர் - சதாசிவராயர்",
      "topicId": 39,
      "topic": "விஜயநகர், பாமினி அரசுகள்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2178,
      "question": "ராக்சச தங்கடி என்றறியப்பட்ட போர் எது?",
      "option1": "சந்தேரிப் போர்",
      "option2": "சௌசா போர்",
      "option3": "தலைக்கோட்டை போர்",
      "option4": "பக்சார் போர்",
      "correctoption": "C",
      "answer": "தலைக்கோட்டை போர்",
      "topicId": 39,
      "topic": "விஜயநகர், பாமினி அரசுகள்",
      "standard": "7th",
      "explanation": "விஜயநகருக்கு எதிராகப் போர் புரிவதற்காகத் தக்காண சுல்தான்கள் ஓர் அணியில் திரண்டனர். எதிரிகளின் கூட்டுப்படைகள் 1565 இல் தலைக்கோட்டை என்னுமிடத்தில் விஜயநகரப் படைகளை எதிர்கொண்டன. ராக்சச தங்கடி (தலைக்கோட்டைப் போர்) என்றறியப்பட்ட இப்போரில் விஜயநகரம் தோற்கடிக்கப்பட்டது."
    },
    {
      "questionId": 2179,
      "question": "கிழக்கு கர்நாடகத்தில் ------------ நதியின் கரையில் உள்ள விஜயநகரம் இருந்த இடம் தற்போது ஹம்பி என அழைக்கப்படுகிறது.",
      "option1": "கிருஷ்ணா",
      "option2": "கோதாவரி ",
      "option3": "துங்கபத்ரா",
      "option4": "யமுனா",
      "correctoption": "C",
      "answer": "துங்கபத்ரா",
      "topicId": 39,
      "topic": "விஜயநகர், பாமினி அரசுகள்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2180,
      "question": "ஆரவீடு வம்சத்தின் ஆட்சியைத் தொடங்கியவர் --------------",
      "option1": "ராமராயர்",
      "option2": "சதாசிவராயர்",
      "option3": "நரசநாயக்கர் ",
      "option4": "திருமலை தேவராயர் ",
      "correctoption": "D",
      "answer": "திருமலை தேவராயர் ",
      "topicId": 39,
      "topic": "விஜயநகர், பாமினி அரசுகள்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2181,
      "question": "ஆரவீடு வம்சத்தார்‌ ------------ல் புதிய தலைநகரை உருவாக்கிப் பேரரசை சிலகாலம் நல்ல நிலையில் வைத்திருந்தார்",
      "option1": "சந்திரகிரி",
      "option2": "பெனுகொண்டா",
      "option3": "கோல்கொண்டா",
      "option4": "உதயகிரி",
      "correctoption": "B",
      "answer": "பெனுகொண்டா",
      "topicId": 39,
      "topic": "விஜயநகர், பாமினி அரசுகள்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2182,
      "question": "விஜயநகர அரசு ------------ ஆண்டு வீழ்ச்சியுற்றது.",
      "option1": 1636,
      "option2": 1646,
      "option3": 1656,
      "option4": 1676,
      "correctoption": "B",
      "answer": 1646,
      "topicId": 39,
      "topic": "விஜயநகர், பாமினி அரசுகள்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2183,
      "question": "கூற்று 1 : விஜயநகர நிர்வாகத்தில் அரச பதவி பரம்பரையானதாக இருந்தது\nகூற்று 2: அரச பதவியேற்றவர் வயதில் சிறியவராக இருந்தால், நிர்வாகப் பணிகளை கவனிப்பதற்காகப் பகர ஆளுநரை நியமனம் செய்யும் முறை நடைமுறையில் இருந்தது.",
      "option1": "கூற்று 1 சரி, கூற்று 2 தவறு ",
      "option2": "கூற்று 1 தவறு,‌ கூற்று 2 சரி",
      "option3": "கூற்று 1, கூற்று 2 இரண்டும் சரி ",
      "option4": "கூற்று 1, கூற்று 2 இரண்டும் தவறு",
      "correctoption": "C",
      "answer": "கூற்று 1, கூற்று 2 இரண்டும் சரி ",
      "topicId": 39,
      "topic": "விஜயநகர், பாமினி அரசுகள்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2184,
      "question": "விஜயநகர நிர்வாகம் குறித்த கூற்றுகளில் தவறானதை தேர்ந்தெடு.",
      "option1": "ஒவ்வொரு மண்டலமும் மண்டலேஸ்வரா என்ற ஆளுநரின் கீழிருந்தது.",
      "option2": "கிராமமே நிர்வாகத்தின் மிகச்சிறிய அலகாக இருந்தது",
      "option3": "ஒவ்வொரு கிராமத்திலும் கிராமசபை என்ற அமைப்பிருந்தது ",
      "option4": "விஜயநகர படைகள் வெடிமருந்து ஆயுதங்களைப் பயன்படுத்தவில்லை",
      "correctoption": "D",
      "answer": "விஜயநகர படைகள் வெடிமருந்து ஆயுதங்களைப் பயன்படுத்தவில்லை",
      "topicId": 39,
      "topic": "விஜயநகர், பாமினி அரசுகள்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2185,
      "question": "விஜயநகரப் பேரரசில் கிராமம் தொடர்பான விடயங்களை ------------ என்றழைக்கப்பட்ட கிராமத் தலைவர் நிர்வகித்தார்",
      "option1": "கிராமணி",
      "option2": "கேடா",
      "option3": "கௌடா",
      "option4": "கிராமி",
      "correctoption": "C",
      "answer": "கௌடா",
      "topicId": 39,
      "topic": "விஜயநகர், பாமினி அரசுகள்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2186,
      "question": "விஜயநகர பேரரசுகள் ----------- என்னும் பெயரில் அதிக எண்ணிக்கையிலான தங்க நாணயங்களை வெளியிட்டார் ",
      "option1": "டங்கா ",
      "option2": "ருபியா",
      "option3": "வராகன்",
      "option4": "ருபே",
      "correctoption": "C",
      "answer": "வராகன்",
      "topicId": 39,
      "topic": "விஜயநகர், பாமினி அரசுகள்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2187,
      "question": "விஜயநகர பேரரசில் போர்த்துகீசியக் கட்டுமானக் கலைஞர்களின் உதவியுடன் மிகப்பெரும் ஏரி கட்டப்பட்டதாக ---------- என்பவர் குறிப்பிட்டுள்ளார்.",
      "option1": "அல்புகர்க்",
      "option2": "அல்பருனி",
      "option3": "யுவன்சுவாங்",
      "option4": "அப்துர்ரஸாக்",
      "correctoption": "D",
      "answer": "அப்துர்ரஸாக்",
      "topicId": 39,
      "topic": "விஜயநகர், பாமினி அரசுகள்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2188,
      "question": "சரியானக் கூற்றைத் தேர்ந்தெடு\n1.விஜநகரப் பேரரசில் அரசுக்கு அடுத்தப்படியாக வேளாண்மையை முன்னேற்றம் அடையச் செய்யும் பொருட்டு நிலச்சுவான்தார்கள் கோவில்களிலும் நீர்பாசனத்திலும் முதலீடு செய்தனர்\n2.ஏரியிலிருந்து நகரின் பல பகுதிகளுக்கு ஏரி நீரைக் கொண்டு செல்வதற்கு ஏதுவாகக் கால்வாய்கள் கட்டப்பட்டன\n3.நகரத்தில் பல்வகைப்பட்ட வேளாண் பண்டங்கள் பெருமளவில் இருப்பு வைக்கப்பட்டிருந்தன.",
      "option1": "அனைத்தும் சரி ",
      "option2": "1,2 சரி",
      "option3": "2,3 சரி",
      "option4": "1,3 சரி",
      "correctoption": "A",
      "answer": "அனைத்தும் சரி ",
      "topicId": 39,
      "topic": "விஜயநகர், பாமினி அரசுகள்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2189,
      "question": "விஜயநகர அரசமைப்பின் சரியான வரிசையைத் தேர்ந்தெடு.",
      "option1": "பேரரசு - மண்டலங்கள் - ஸ்தலங்கள் - நாடுகள் - கிராமங்கள் ",
      "option2": "பேரரசு - ஸ்தலங்கள் - மண்டலங்கள் - நாடுகள் - கிராமங்கள் ",
      "option3": "பேரரசு - மண்டலங்கள் - நாடுகள் - ஸ்தலங்கள் - கிராமங்கள் ",
      "option4": "பேரரசு - ஸ்தலங்கள் - நாடுகள் - மண்டலங்கள் - கிராமங்கள் ",
      "correctoption": "C",
      "answer": "பேரரசு - மண்டலங்கள் - நாடுகள் - ஸ்தலங்கள் - கிராமங்கள் ",
      "topicId": 39,
      "topic": "விஜயநகர், பாமினி அரசுகள்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2190,
      "question": "விஜயநகரப் பேரரசில் ----------- என்றழைக்கப்படும் தொழில்சார் அமைப்புக்கள் கைவினை, குடிசைத் தொழில்களை முறைப்படுத்தின.",
      "option1": "காரட்டுகள்",
      "option2": "கில்டுகள்",
      "option3": "நியாயதர்ஷா",
      "option4": "குரோம்கள்",
      "correctoption": "B",
      "answer": "கில்டுகள்",
      "topicId": 39,
      "topic": "விஜயநகர், பாமினி அரசுகள்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2191,
      "question": "விஜயநகரப் பேரரசில் கைவினைஞர்களுக்கும் வர்த்தகர்களுக்கும் தனித்தனியே கில்டுகள் இருந்ததாக ---------- குறிப்பிட்டுள்ளார்",
      "option1": "அல்புகர்க்",
      "option2": "அல்பருனி",
      "option3": "யுவான் சுவாங் ",
      "option4": "அப்துர்ரஸாக்",
      "correctoption": "D",
      "answer": "அப்துர்ரஸாக்",
      "topicId": 39,
      "topic": "விஜயநகர், பாமினி அரசுகள்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2192,
      "question": "கீழ்க்கண்ட எந்த நாடுகளுடன் விஜயநகரம் வாணிகம் மேற்க்கொண்டது?\n1. பாரசீகம் 2. தென்னாப்பிரிக்கா \r\n3. போர்த்துகல் 4. அரேபியா \r\n5. சீனா 6. இலங்கை ",
      "option1": "அனைத்தும் ",
      "option2": "1,3,4,5",
      "option3": "1,3,4,5,6",
      "option4": "1,2,4,5",
      "correctoption": "A",
      "answer": "அனைத்தும் ",
      "topicId": 39,
      "topic": "விஜயநகர், பாமினி அரசுகள்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2193,
      "question": "விஜயநகர அரசர்களின் ஆதரவினால் கீழ்க்கண்ட எந்த மொழிகளில் நூல்கள் எழுதப்பட்டன\n1.சமஸ்கிருதம். 2.தெலுங்கு.  3.மலையாளம் 4.கன்னடம்  5.தமிழ்",
      "option1": "1,2,4",
      "option2": "1,2,3,5",
      "option3": "1,2,4,5",
      "option4": "1,2,5",
      "correctoption": "C",
      "answer": "1,2,4,5",
      "topicId": 39,
      "topic": "விஜயநகர், பாமினி அரசுகள்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2194,
      "question": "கிருஷ்ணதேவராயர் அமுக்தமால்யதா என்னும் காவியத்தை ---------- மொழியில் இயற்றினார்.",
      "option1": "கன்னடம்",
      "option2": "தமிழ்",
      "option3": "சமஸ்கிருதம் ",
      "option4": "தெலுங்கு ",
      "correctoption": "D",
      "answer": "தெலுங்கு ",
      "topicId": 39,
      "topic": "விஜயநகர், பாமினி அரசுகள்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2195,
      "question": "கூற்று 1 :அமுக்தமால்யதா,பெரியாழ்வாரின் மகளான கோதை தேவியைத் பற்றியதாகும்\nகூற்று 2: அமுக்தமால்யதா என்பதற்கு தான் அணிந்த பின்னர் கொடுப்பவர் எனப் பொருள்",
      "option1": "கூற்று 1 சரி, கூற்று 2 தவறு ",
      "option2": "கூற்று 1 தவறு, கூற்று 2 சரி",
      "option3": "கூற்று 1, கூற்று 2 இரண்டும் சரி ",
      "option4": "கூற்று 1, கூற்று 2 இரண்டும் தவறு ",
      "correctoption": "C",
      "answer": "கூற்று 1, கூற்று 2 இரண்டும் சரி ",
      "topicId": 39,
      "topic": "விஜயநகர், பாமினி அரசுகள்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2196,
      "question": "கிருஷ்ணதேவராயர் ஜாம்பவதி கல்யாணம் என்னும் நாடக நூலை ------------ மொழியில் எழுதினார் ",
      "option1": "கன்னடம் ",
      "option2": "தமிழ் ",
      "option3": "சமஸ்கிருதம் ",
      "option4": "தெலுங்கு ",
      "correctoption": "C",
      "answer": "சமஸ்கிருதம் ",
      "topicId": 39,
      "topic": "விஜயநகர், பாமினி அரசுகள்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2197,
      "question": "பாண்டுரங்கமகாத்தியம் என்னும் நூலை இயற்றியவர் யார்?",
      "option1": "ஸ்ரீநாதர்",
      "option2": "பெத்தண்ணா",
      "option3": "துக்கண்ணா ",
      "option4": "தெனாலிராம கிருஷ்ணா",
      "correctoption": "D",
      "answer": "தெனாலிராம கிருஷ்ணா",
      "topicId": 39,
      "topic": "விஜயநகர், பாமினி அரசுகள்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2198,
      "question": "கூற்று 1 : பெரும் எண்ணிக்கையிலான வடிவத்தில் பெரிய தூண்களும் அவற்றில் இடம்பெற்றுள்ள சிற்ப, செதுக்கல் வேலைபாடுகளும் விஜயநகர பாணியின் தனித்துவ அடையாளங்களாகத் திகழ்ந்தன\nகூற்று 2: விஜயநகர பாணி தூண்களில் செதுக்கப்பட்டுள்ள விலங்குகளில் யானைகள் அதிக இடம் பெற்றுள்ளன.",
      "option1": "கூற்று 1 சரி, கூற்று 2 தவறு ",
      "option2": "கூற்று 1 தவறு, கூற்று 2 சரி ",
      "option3": "கூற்று 1, கூற்று 2 இரண்டும் சரி ",
      "option4": "கூற்று 1, கூற்று 2 இரண்டும் தவறு ",
      "correctoption": "A",
      "answer": "கூற்று 1 சரி, கூற்று 2 தவறு ",
      "topicId": 39,
      "topic": "விஜயநகர், பாமினி அரசுகள்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2199,
      "question": "எந்த ஆண்டு அலாவுதீன் ஹசன் தௌலதாபாத் நகரைக் கைப்பற்றி பாமன்ஷா என்ற பெயரில் தம்மையே சுல்தானாக அறிவித்துக் கொண்டார்?",
      "option1": 1437,
      "option2": 1374,
      "option3": 1347,
      "option4": 1357,
      "correctoption": "C",
      "answer": 1347,
      "topicId": 39,
      "topic": "விஜயநகர், பாமினி அரசுகள்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2200,
      "question": "அலாவுதீன் ஹசன் பாமன்ஷா தமது தலைநகரை எங்கு மாற்றினார்?",
      "option1": "பீடார்",
      "option2": "தௌலதாபாத்",
      "option3": "குல்பர்கா ",
      "option4": "டெல்லி ",
      "correctoption": "C",
      "answer": "குல்பர்கா ",
      "topicId": 39,
      "topic": "விஜயநகர், பாமினி அரசுகள்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2201,
      "question": "ஹசன் கங்கின் காலத்திற்கு பிறகு பாமினி அரசின் தலைநகர் மீண்டும் பீடாருக்கு மாற்றப்பட்ட ஆண்டு?",
      "option1": 1419,
      "option2": 1429,
      "option3": 1439,
      "option4": 1459,
      "correctoption": "B",
      "answer": 1429,
      "topicId": 39,
      "topic": "விஜயநகர், பாமினி அரசுகள்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2202,
      "question": "பாமினி வம்சத்தில் மொத்தம் எத்தனை அரசர்கள் இடம்பெற்றுள்ளனர்?",
      "option1": 15,
      "option2": 16,
      "option3": 17,
      "option4": 18,
      "correctoption": "D",
      "answer": 18,
      "topicId": 39,
      "topic": "விஜயநகர், பாமினி அரசுகள்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2203,
      "question": "அலாவுதீன் ஹசன் எத்தனை ஆண்டுகள் ஆட்சி புரிந்தார்?",
      "option1": 8,
      "option2": 9,
      "option3": 11,
      "option4": 13,
      "correctoption": "C",
      "answer": 11,
      "topicId": 39,
      "topic": "விஜயநகர், பாமினி அரசுகள்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2204,
      "question": "அலாவுதீன் ஹசன் பாமன்ஷா தமது அரசை எத்தனை மாகாணங்களாக பிரித்தார்?",
      "option1": 2,
      "option2": 3,
      "option3": 4,
      "option4": 5,
      "correctoption": "C",
      "answer": 4,
      "topicId": 39,
      "topic": "விஜயநகர், பாமினி அரசுகள்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2205,
      "question": "கூற்று 1 : பாமினி அரசில் ஒவ்வொரு மாகாண ஆளுநரும் படைகளுக்கு தலைமை ஏற்றார்\nகூற்று 2: மாகாணங்களை நிர்வாகம் செய்வதும், வரிவசூல் செய்வதும் ஆளுநருடைய பொறுப்பாகும்.",
      "option1": "கூற்று 1 சரி, கூற்று 2 தவறு ",
      "option2": "கூற்று 1 தவறு, கூற்று 2 சரி ",
      "option3": "கூற்று 1 கூற்று 2 இரண்டும் சரி ",
      "option4": "கூற்று 1 கூற்று 2 இரண்டும் தவறு ",
      "correctoption": "C",
      "answer": "கூற்று 1 கூற்று 2 இரண்டும் சரி ",
      "topicId": 39,
      "topic": "விஜயநகர், பாமினி அரசுகள்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2206,
      "question": "முதலாம் முகமது ஷா ---------- ஆண்டு வாரங்கல் அரசோடு போரிட்டார்?",
      "option1": 1365,
      "option2": 1367,
      "option3": 1368,
      "option4": 1369,
      "correctoption": "C",
      "answer": 1368,
      "topicId": 39,
      "topic": "விஜயநகர், பாமினி அரசுகள்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2207,
      "question": "\"பச்சை கலந்த நீலவண்ணக் கல்லானது விலையுயர்ந்த அணிகலன்களில் பயன்படுத்தப்படும் கல்லாகும்.பாரசீக அரசர்களின் அணிகலன்களால் அலங்கரிக்கப்பட்ட சிம்மாசனங்களில் இத்தகைய வண்ணக்கல்லால் ஆன அரியணையும் ஒன்றாகுமென\" யாருடைய நூலில் குறிப்பிட்டுள்ளது?",
      "option1": "அல்பரூனி",
      "option2": "தெனாலிராமன் ",
      "option3": "அப்துர்ரஸாக்",
      "option4": "பிர்தௌசி",
      "correctoption": "D",
      "answer": "பிர்தௌசி",
      "topicId": 39,
      "topic": "விஜயநகர், பாமினி அரசுகள்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2208,
      "question": "கோல்கொண்டா கோட்டை குறித்த கூற்றுகளில் தவறானதை தேர்ந்தெடு.",
      "option1": "கோல்கொண்டா கோட்டையானது ஹைதராபாத்தில் இருந்து 20 கி.மீ தொலைவில், ஒரு குன்றின் மீது 210 மீட்டர் உயரத்தில் அமைந்துள்ளது ",
      "option2": "ஒலி தொடர்பான கட்டடக்கலை அம்சங்களுக்கு இக்கோட்டை பெயர் பெற்றதாகும் ",
      "option3": "கோட்டையின் மிக உயரமான இடம் பால ஹிசார் ஆகும்",
      "option4": "தர்பார் மண்டபத்திலிருந்து குன்றின்‌ கீழே அமைந்துள்ள அரண்மனைக்குச் சுரங்கப்பாதை இருப்பதாக சொல்லப்படுகிறது",
      "correctoption": "A",
      "answer": "கோல்கொண்டா கோட்டையானது ஹைதராபாத்தில் இருந்து 20 கி.மீ தொலைவில், ஒரு குன்றின் மீது 210 மீட்டர் உயரத்தில் அமைந்துள்ளது ",
      "topicId": 39,
      "topic": "விஜயநகர், பாமினி அரசுகள்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2209,
      "question": "பாமினி அரசிற்கு வலுவான ஓர் அடித்தளத்தை அமைத்துக் கொடுத்தவர்",
      "option1": "அலாவுதீன் ஹசன் ",
      "option2": "முதலாம் முகமது ஷா ",
      "option3": "இரண்டாம் முகமது ",
      "option4": "மூன்றாம் முகமது",
      "correctoption": "B",
      "answer": "முதலாம் முகமது ஷா ",
      "topicId": 39,
      "topic": "விஜயநகர், பாமினி அரசுகள்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2210,
      "question": "முதலாம் முகமது ஷா -----------ல் இரண்டு மசூதிகளைக் கட்டினார்",
      "option1": "பீடார்",
      "option2": "தௌலதாபாத்",
      "option3": "குல்பர்கா ",
      "option4": "டெல்லி",
      "correctoption": "C",
      "answer": "குல்பர்கா ",
      "topicId": 39,
      "topic": "விஜயநகர், பாமினி அரசுகள்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2211,
      "question": "முதலாம் முகமது ஷாவால் கட்டப்பட்ட இரண்டு மசூதிகளில் முதல் மசூதி ------- ஆண்டு கட்டி முடிக்கப்பட்டது ",
      "option1": 1352,
      "option2": 1362,
      "option3": 1367,
      "option4": 1369,
      "correctoption": "C",
      "answer": 1367,
      "topicId": 39,
      "topic": "விஜயநகர், பாமினி அரசுகள்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2212,
      "question": "இரண்டாம் முகமது ------------ ஆண்டு அரியணை ஏறினார்.",
      "option1": 1358,
      "option2": 1362,
      "option3": 1374,
      "option4": 1378,
      "correctoption": "D",
      "answer": 1378,
      "topicId": 39,
      "topic": "விஜயநகர், பாமினி அரசுகள்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2213,
      "question": "இரண்டாம் முகமதுவின் ஆட்சிக்கு பின் ---------- ஆண்டு இடைவெளிக்குப் பின்னர் குறிப்பிட்டுச் சொல்லும்படியான அரசராக மூன்றாம் முகமது திகழ்ந்தார் ",
      "option1": 65,
      "option2": 75,
      "option3": 85,
      "option4": 95,
      "correctoption": "C",
      "answer": 85,
      "topicId": 39,
      "topic": "விஜயநகர், பாமினி அரசுகள்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2214,
      "question": "மூன்றாம் முகமதுவின் காலக்கட்டத்தில் அரசின் பிரதம அமைச்சராகவும் குறிப்பிடத்தகுந்த ஆளுமையாகவும் விளங்கியவர் -------------",
      "option1": "பிர்தௌசி",
      "option2": "அல்பருனி",
      "option3": "தெனாலிராமன் ",
      "option4": "மகமது கவான்",
      "correctoption": "D",
      "answer": "மகமது கவான்",
      "topicId": 39,
      "topic": "விஜயநகர், பாமினி அரசுகள்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2215,
      "question": "தவறான இணையைத் தேர்ந்தெடு ( பாமினி அரசின் எட்டு அமைச்சர்கள் )",
      "option1": "வக்கீல் - உஸ் - சுல்தானா அல்லது அரசின் பிரதம அல்லது முதலமைச்சர்: அரசருக்கு அடுத்த நிலையில் துணையதிகாரியாக செயல்பட்டவர்",
      "option2": "பேஷ்வா: நாட்டின் பிரதம மந்திரியோடு இணைந்து செயல்பட்டவர்",
      "option3": "வசிரி - குல் ஏனைய அமைச்சர்களின் பணிகளை மேற்பார்வையிட்டவர்",
      "option4": "அமிர் - இ - ஜூம்லா: உதவி நிதியமைச்சர்",
      "correctoption": "D",
      "answer": "அமிர் - இ - ஜூம்லா: உதவி நிதியமைச்சர்",
      "topicId": 39,
      "topic": "விஜயநகர், பாமினி அரசுகள்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2216,
      "question": "தவறான இணையைத் தேர்ந்தெடு. ( பாமினி அரசின் எட்டு அமைச்சர்கள் )",
      "option1": "நஷீர் : உதவி நிதியமைச்சர் ",
      "option2": "வஷிர் - இ - அசாரப் : வெளியுறவுத்துறை அமைச்சர் ",
      "option3": "கொத்தவால் - காவல்துறைத் தலைவர் மற்றும் நகர குற்றவியல் நடுவர்",
      "option4": "சதார் - இ - ஜகான்: தலைமை படைத்தளபதி",
      "correctoption": "D",
      "answer": "சதார் - இ - ஜகான்: தலைமை படைத்தளபதி",
      "topicId": 39,
      "topic": "விஜயநகர், பாமினி அரசுகள்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2217,
      "question": "மகமது கவான் குறித்த கூற்றுகளில் தவறானதை தேர்ந்தெடு\n1. கவான் தமது இராணுவ நடவடிக்கைகளுக்கும் நிர்வாகச் சீர்த்திருத்தங்களுக்கும் பெயர் பெற்றவராவர்\n2. மாகாண ஆளுநர்களைக் கட்டுப்படுத்தவும், நிர்வாகத்தைக்‌ கட்டுக்கோப்புடையதாக மாற்றவும் பாமினி அரசில் ஏற்கனவே இருந்த நான்கு மாகாணங்களை எட்டாக மாற்றினார்\n3. மாகாண ஆளுநர்களின் இராணுவ வலிமையைக் கட்டுக்குள் வைப்பதற்காக ஒவ்வோர் ஆளுநரும் ஒரு கோட்டையை மட்டும் தங்கள் வசம் வைத்துக்கொள்ள அனுமதிக்கப்பட்டனர்.ஏனையக் கோட்டைகளைச் சுல்தான் தமது நேரடிக் கட்டுப்பாட்டின் கீழ் வைத்துக்கொண்டார்.",
      "option1": "1 மட்டும் தவறு ",
      "option2": "2 மட்டும் தவறு ",
      "option3": "1,2 தவறு",
      "option4": "எதுவுமில்லை ",
      "correctoption": "D",
      "answer": "எதுவுமில்லை ",
      "topicId": 39,
      "topic": "விஜயநகர், பாமினி அரசுகள்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2218,
      "question": "மூன்றாம் முகமதுவின் இறப்பிற்கு பின்னர் ----------- என்பவர் சுல்தானாக ஆட்சி புரிந்தார்",
      "option1": "பிரோஸ்",
      "option2": "சிகாபுதீன் முகமது",
      "option3": "அகமதுகான்",
      "option4": "அப்துல்லா",
      "correctoption": "B",
      "answer": "சிகாபுதீன் முகமது",
      "topicId": 39,
      "topic": "விஜயநகர், பாமினி அரசுகள்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2219,
      "question": "சிகாபுதீன் முகமதுவிற்கு பின் பதவியேற்ற ---------- சுல்தான்களும் திறமைக் குன்றியவர்களாகப் பெயரளவிற்கே அரியணையில் இருந்தனர்.",
      "option1": 3,
      "option2": 4,
      "option3": 5,
      "option4": 6,
      "correctoption": "B",
      "answer": 4,
      "topicId": 39,
      "topic": "விஜயநகர், பாமினி அரசுகள்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2220,
      "question": "பாமினிய சுல்தானியம் படிப்படியாக ------------- சுதந்திரமான தக்காண சுல்தானியங்களாகச் சிதைந்தது.",
      "option1": 3,
      "option2": 4,
      "option3": 5,
      "option4": 6,
      "correctoption": "C",
      "answer": 5,
      "topicId": 39,
      "topic": "விஜயநகர், பாமினி அரசுகள்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2221,
      "question": "கட்டடக்கலைக்குப் பாமினி சுல்தான்கள் ஆற்றிய பங்களிப்பை எந்த இடத்தில் காணலாம்?",
      "option1": "பீடார்",
      "option2": "தௌலதாபாத்",
      "option3": "குல்பர்கா ",
      "option4": "டெல்லி",
      "correctoption": "C",
      "answer": "குல்பர்கா ",
      "topicId": 39,
      "topic": "விஜயநகர், பாமினி அரசுகள்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2222,
      "question": "பாமினி அரசை நிறுவிய அலாவுதீன் ஹசன் ஷா ------------ன் படைத் தளபதிகளில் ஒருவரான ஜாபர் கான் என்பவரின் முயற்சியால் முல்தானில் கல்வி கற்றார்",
      "option1": "குத்புதீன் ஐபெக் ",
      "option2": "முகமது பின் துக்ளக் ",
      "option3": "அலாவுதீன் கில்ஜி ",
      "option4": "பால்பன்",
      "correctoption": "C",
      "answer": "அலாவுதீன் கில்ஜி ",
      "topicId": 39,
      "topic": "விஜயநகர், பாமினி அரசுகள்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2223,
      "question": "சுல்தான் பிரோஸ் பாமினி அரசின் எத்தனையாவது சுல்தான் ஆவார்?",
      "option1": 6,
      "option2": 7,
      "option3": 8,
      "option4": 9,
      "correctoption": "C",
      "answer": 8,
      "topicId": 39,
      "topic": "விஜயநகர், பாமினி அரசுகள்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2224,
      "question": "சுல்தான் பிரோசிற்கு பின் வந்த அரசர்கள் கீழ்க்கண்ட எந்த இடங்களில் கல்விக் கூடங்களை நிறுவினர்\n1.குல்பர்கா.    2.பீடார்.   3.தௌலதாபாத்.   4.காண்டகார். ",
      "option1": "அனைத்தும்",
      "option2": "1,2,4",
      "option3": "1,2,3",
      "option4": "2,3,4",
      "correctoption": "A",
      "answer": "அனைத்தும்",
      "topicId": 39,
      "topic": "விஜயநகர், பாமினி அரசுகள்",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2225,
      "question": "மகமது கவானின் மதரசா (கல்வி நிலையம்) எங்கு அமைந்துள்ளது?",
      "option1": "பீடார்",
      "option2": "தௌலதாபாத்",
      "option3": "குல்பர்கா ",
      "option4": "டெல்லி ",
      "correctoption": "A",
      "answer": "பீடார்",
      "topicId": 39,
      "topic": "விஜயநகர், பாமினி அரசுகள்",
      "standard": "7th",
      "explanation": "மஹ்மூத் கவான் மதராசா ( Madrasa of Mahmud Gawan (மத்ராசா இ மஹ்மூத் கவான்) என்பது பீதர் நகரில் அமைந்திருந்த ஒரு பழமையான பல்கலைக்கழகம் ஆகும். இந்தப் பாரம்பரிய கட்டுமான அமைப்பு தேசிய முக்கியத்துவம் வாய்ந்த நினைவுச்சின்னங்களின் பட்டியலில் இடம்பெற்றுள்ளது."
    },
    {
      "questionId": 2226,
      "question": "தவறான இணையைத் தேர்ந்தெடு ",
      "option1": "பாபர் - 1526 முதல் 1530",
      "option2": "அக்பர் - 1556 முதல் 1605",
      "option3": "ஜஹாங்கீர் - 1605 முதல் 1627",
      "option4": "ஔரங்கசீப் - 1627 முதல் 1658",
      "correctoption": "D",
      "answer": "ஔரங்கசீப் - 1627 முதல் 1658",
      "topicId": 40,
      "topic": "முகலாயப் பேரரசு ",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2227,
      "question": "தவறான கூற்றைத் தேர்ந்தெடு\n1. தந்தை வழியில் பாபர் தைமூரின் கொள்ளுப் பேரன் ஆவார்\n2. தாய்‌ வழியில் பாபருடைய தாத்தா, தாஷ்கண்டைச் சேர்ந்த யூனுஸ்கான் ஆவார்\n3. யூனுஸ்கான் மாபெரும் மங்கோலிய அரசன் செங்கிஸ்கானின் பதின்மூன்றாவது தலைமுறை வாரிசு ஆவார் ",
      "option1": "1 மட்டும் தவறு ",
      "option2": "1,3 தவறு ",
      "option3": "2 மட்டும் தவறு ",
      "option4": "எதுவுமில்லை ",
      "correctoption": "D",
      "answer": "எதுவுமில்லை ",
      "topicId": 40,
      "topic": "முகலாயப் பேரரசு ",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2228,
      "question": "ஜாகிருதீன் முகமது பிறந்த ஆண்டு ------------",
      "option1": "1483 ஜனவரி 14",
      "option2": "1483 பிப்ரவரி 14",
      "option3": "1482 பிப்ரவரி 16",
      "option4": "1483 பிப்ரவரி 16",
      "correctoption": "B",
      "answer": "1483 பிப்ரவரி 14",
      "topicId": 40,
      "topic": "முகலாயப் பேரரசு ",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2229,
      "question": "பாபர் எந்த வயதில் மத்திய ஆசியாவில் ஒரு சிறிய அரசான பர்கானாவைப் பரம்பரைச் சொத்தாகப் பெற்றார்?",
      "option1": 10,
      "option2": 11,
      "option3": 12,
      "option4": 13,
      "correctoption": "C",
      "answer": 12,
      "topicId": 40,
      "topic": "முகலாயப் பேரரசு ",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2230,
      "question": "இந்தியாவில் முகலாயர் ஆட்சி நடைபெற்ற காலம்?",
      "option1": "1526 – 1658",
      "option2": "1525 – 1658",
      "option3": "1526 – 1758",
      "option4": "1526 – 1707",
      "correctoption": "D",
      "answer": "1526 – 1707",
      "topicId": 40,
      "topic": "முகலாயப் பேரரசு ",
      "standard": "7th",
      "explanation": "1526 தொடக்கம் முதல் 1707 வரையான காலப்பகுதியில் இந்த அரசு நிலைபெற்றிருந்தது. துருக்கிய-பாரசீக/ துருக்கிய-மங்கோலிய தைமூரியத் தலைவனான பாபர், 1526 ஆம் ஆண்டில் கடைசி டில்லி சுல்தானான, இப்ராஹிம் லோடி என்பவரை, முதலாவது பானிபட் போரில் தோற்கடித்து முகலாய அரசைத் தோற்றுவித்தார்."
    },
    {
      "questionId": 2231,
      "question": "பாபர் ---------- ஆண்டில் இந்தியாவை நோக்கித் தமது முதற்படையெடுப்பை மேற்கொண்டார்.",
      "option1": 1502,
      "option2": 1504,
      "option3": 1505,
      "option4": 1507,
      "correctoption": "C",
      "answer": 1505,
      "topicId": 40,
      "topic": "முகலாயப் பேரரசு ",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2232,
      "question": "யாருடைய இந்திய படையெடுப்பின் நினைவுகளால் தூண்டப்பட்டு பாபர், கிழக்கு நோக்கித் தமது பார்வையைத் திருப்பினார்",
      "option1": "செங்கிஸ்கான் ",
      "option2": "தைமூர்",
      "option3": "ஹூமாயூன்",
      "option4": "செர்ஷா",
      "correctoption": "B",
      "answer": "தைமூர்",
      "topicId": 40,
      "topic": "முகலாயப் பேரரசு ",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2233,
      "question": "டெல்லி சுல்தான் இப்ராஹிம் லோடியை பதவி விட்டு நீக்க பாபரின் உதவியை நாடியவர்கள் யார்\n1. திலாவார்கான்.       2. தௌலத்கான்\n3. ஆரம்ஷா.                    4. ஆலம்கான்",
      "option1": "2022-01-02T18:30:00.000Z",
      "option2": "2022-02-03T18:30:00.000Z",
      "option3": "2022-02-02T18:30:00.000Z",
      "option4": "2022-01-03T18:30:00.000Z",
      "correctoption": "D",
      "answer": "2022-01-03T18:30:00.000Z",
      "topicId": 40,
      "topic": "முகலாயப் பேரரசு ",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2234,
      "question": "----------- ஆண்டு நடைபெற்ற போரில் பாபர் இப்ராஹிம் லோடியைத் தோற்கடித்து டெல்லியையும் ஆக்ராவையும் கைப்பற்றினர்?",
      "option1": 1523,
      "option2": 1524,
      "option3": 1525,
      "option4": 1526,
      "correctoption": "D",
      "answer": 1526,
      "topicId": 40,
      "topic": "முகலாயப் பேரரசு ",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2235,
      "question": "இந்தியாவில் முகலாய வம்சத்தின் ஆட்சி -----------ஐ தலைநகராகக் கொண்டு துவங்கியது?",
      "option1": "பஞ்சாப் ",
      "option2": "பீகார் ",
      "option3": "டெல்லி ",
      "option4": "ஆக்ரா ",
      "correctoption": "D",
      "answer": "ஆக்ரா ",
      "topicId": 40,
      "topic": "முகலாயப் பேரரசு ",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2236,
      "question": "ராணா சங்காவையும் அவருடைய ஆதரவாளர்களையும் பாபர் ------------ என்னுமிடத்தில் தோற்கடித்தார்.",
      "option1": "காபூல்",
      "option2": "பஞ்சாப்",
      "option3": "கன்வா",
      "option4": "சந்தேரி",
      "correctoption": "C",
      "answer": "கன்வா",
      "topicId": 40,
      "topic": "முகலாயப் பேரரசு ",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2237,
      "question": "சந்தேரித் தலைவருக்கு எதிரான போரில் பாபர் வெற்றி பெற்ற ஆண்டு?",
      "option1": 1527,
      "option2": 1528,
      "option3": 1529,
      "option4": 1530,
      "correctoption": "B",
      "answer": 1528,
      "topicId": 40,
      "topic": "முகலாயப் பேரரசு ",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2238,
      "question": "இந்தியாவில் முகலாயப் பேரரசை நிறுவியவர்?",
      "option1": "தைமூர்",
      "option2": "செங்கிஸ்கான் ",
      "option3": "ஜாகிருதீன் முகமது பாபர்",
      "option4": "ஹூமாயூன்",
      "correctoption": "C",
      "answer": "ஜாகிருதீன் முகமது பாபர்",
      "topicId": 40,
      "topic": "முகலாயப் பேரரசு ",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2239,
      "question": "----------- ஆண்டு பாபர், வங்காளம் பீகார் ஆகியவற்றைச் சேர்ந்த ஆப்கானியத் தலைவர்களை வெற்றி கொண்டார்.",
      "option1": 1530,
      "option2": 1529,
      "option3": 1531,
      "option4": 1532,
      "correctoption": "B",
      "answer": 1529,
      "topicId": 40,
      "topic": "முகலாயப் பேரரசு ",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2240,
      "question": "துசுக்-இ-பாபரி என்ற நூலை இயற்றியவர் யார்?",
      "option1": "ஆலம்கிர்",
      "option2": "ஜஹாங்கீர் ",
      "option3": "பாபர்",
      "option4": "ராணா சங்கா",
      "correctoption": "C",
      "answer": "பாபர்",
      "topicId": 40,
      "topic": "முகலாயப் பேரரசு ",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2241,
      "question": "பாபர் தமது வெற்றிகளை ஒருங்கிணைக்கும் முன்னரே ---------- ஆண்டு இயற்கை எய்தினார்.",
      "option1": 1529,
      "option2": 1530,
      "option3": 1531,
      "option4": 1532,
      "correctoption": "B",
      "answer": 1530,
      "topicId": 40,
      "topic": "முகலாயப் பேரரசு ",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2242,
      "question": "யாருடைய மரபைப் பின்பற்றி தமக்குப் பிடித்த தன்‌ மூத்த மகன் ஹூமாயுனைத் தன் வாரிசாக அறிவித்தார்?",
      "option1": "தைமூர்",
      "option2": "செங்கிஸ்கான் ",
      "option3": "செர்ஷா",
      "option4": "அலாவுதீன் கில்ஜி ",
      "correctoption": "B",
      "answer": "செங்கிஸ்கான் ",
      "topicId": 40,
      "topic": "முகலாயப் பேரரசு ",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2243,
      "question": "கீழ்க்கண்டவர்களுள் ஹூமாயூனின் சகோதரர்கள் யாவர்?\n1.கம்ரான்.         2.அஸ்காரி.     3.செர்ஷா சூர்.       4.ஹிண்டல்",
      "option1": "1, 2 , 3 ",
      "option2": "2,4",
      "option3": "1, 2 , 4 ",
      "option4": "2,3,4",
      "correctoption": "C",
      "answer": "1, 2 , 4 ",
      "topicId": 40,
      "topic": "முகலாயப் பேரரசு ",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2244,
      "question": "ஷெர்ஷா சூர் கீழ்க்கண்ட எந்த பகுதிகளை ஆட்சி செய்து வந்தார்\n1.பஞ்சாப்.    2.பீகார்.      3.வங்காளம்.      4.குஜராத்",
      "option1": "2022-01-01T18:30:00.000Z",
      "option2": "2022-02-02T18:30:00.000Z",
      "option3": "1,4",
      "option4": "2022-02-03T18:30:00.000Z",
      "correctoption": "B",
      "answer": "2022-02-02T18:30:00.000Z",
      "topicId": 40,
      "topic": "முகலாயப் பேரரசு ",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2245,
      "question": "ஷெர்ஷா ------------ல் சௌசா என்ற இடத்திலும், -----------ல் கன்னோஜியிலும் ஹிமாயூனைத் தோற்கடித்தார்.",
      "option1": "1529, 1530",
      "option2": "1523, 1524",
      "option3": "1534, 1535",
      "option4": "1539, 1540",
      "correctoption": "D",
      "answer": "1539, 1540",
      "topicId": 40,
      "topic": "முகலாயப் பேரரசு ",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2246,
      "question": "ஹூமாயூன் ---------- ஆண்டு டெல்லியை மீண்டும் கைப்பற்றினார்.",
      "option1": 1544,
      "option2": 1555,
      "option3": 1556,
      "option4": 1566,
      "correctoption": "B",
      "answer": 1555,
      "topicId": 40,
      "topic": "முகலாயப் பேரரசு ",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2247,
      "question": "ஹூமாயூன் -----------இல் உள்ள தமது நூலகத்தின் படிக்கட்டுகளில் இடறி விழுந்து மரணத்தைத் தழுவினார்.",
      "option1": "பீகார்",
      "option2": "டெல்லி",
      "option3": "வாரணாசி ",
      "option4": "காபூல்",
      "correctoption": "B",
      "answer": "டெல்லி",
      "topicId": 40,
      "topic": "முகலாயப் பேரரசு ",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2248,
      "question": "கூற்று 1 : ஷெர்ஷா பீகாரில் சசாரம் பகுதியை ஆண்டு வந்த ஹசன் சூரி என்னும்‌ ஆப்கானியப் பிரபுவின் மகனாவார்\nகூற்று 2 : ஷெர்ஷா தமது குறுகிய கால ஆட்சியில் வங்காளம் முதல் சிந்து வரை (காஷ்மீர் நீங்கலாக) பரவியிருந்த ஒரு பேரரசை உருவாக்கினார்.",
      "option1": "கூற்று 1 சரி,‌ கூற்று 2 தவறு ",
      "option2": "கூற்று 1 தவறு,‌ கூற்று 2 சரி ",
      "option3": "கூற்று 1, கூற்று 2 இரண்டும் சரி ",
      "option4": "கூற்று 1, கூற்று 2 இரண்டும் தவறு ",
      "correctoption": "C",
      "answer": "கூற்று 1, கூற்று 2 இரண்டும் சரி ",
      "topicId": 40,
      "topic": "முகலாயப் பேரரசு ",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2249,
      "question": "------------- ஆக்ராவில் சூர் வம்சத்தின் ஆட்சியைத் தொடங்கி வைத்தார்.",
      "option1": "பாபர்",
      "option2": "தைமூர்",
      "option3": "செங்கிஸ்கான் ",
      "option4": "ஷெர்ஷா",
      "correctoption": "D",
      "answer": "ஷெர்ஷா",
      "topicId": 40,
      "topic": "முகலாயப் பேரரசு ",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2250,
      "question": "------------ வயதில் ஹூமாயூனின் மகன் அக்பர் அரசராக முடிசூட்டப்பட்டார்",
      "option1": 12,
      "option2": 13,
      "option3": 14,
      "option4": 15,
      "correctoption": "C",
      "answer": 14,
      "topicId": 40,
      "topic": "முகலாயப் பேரரசு ",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2251,
      "question": "சூர் வம்சத்தைச் சேர்ந்த ------------- என்பவர் 1556 இல் டெல்லியையும் ஆக்ராவையும் கைப்பற்றினார்.",
      "option1": "செங்கிஸ்கான் ",
      "option2": "ஷெர்ஷா",
      "option3": "ஹெமு",
      "option4": "பைராம்கான்",
      "correctoption": "C",
      "answer": "ஹெமு",
      "topicId": 40,
      "topic": "முகலாயப் பேரரசு ",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2252,
      "question": "அக்பரின் தூண்டுதல் காரணமாக பைராம்கான் எந்த இடத்தில் கொல்லப்பட்டார்?",
      "option1": "பஞ்சாப் ",
      "option2": "வங்காளம் ",
      "option3": "பீகார் ",
      "option4": "குஜராத்",
      "correctoption": "D",
      "answer": "குஜராத்",
      "topicId": 40,
      "topic": "முகலாயப் பேரரசு ",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2253,
      "question": "மத்திய இந்திய பகுதியைச் சேர்ந்த ராணி ---------- என்பவரை பாபர் தோற்கடித்தார் ",
      "option1": "லட்சுமிபாய்",
      "option2": "துர்க்காவதி",
      "option3": "சந்த் பீவி",
      "option4": "பத்மாவதி",
      "correctoption": "B",
      "answer": "துர்க்காவதி",
      "topicId": 40,
      "topic": "முகலாயப் பேரரசு ",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2254,
      "question": "தென்னிந்தியாவில் அகமதுநகர் அரசின் பகர ஆட்சியாளராக இருந்த ராணி ---------- என்பவரின் மீது அக்பர் படையெடுத்தார்.",
      "option1": "லட்சுமிபாய்",
      "option2": "துர்க்காவதி",
      "option3": "சந்த் பீவி",
      "option4": "பத்மாவதி",
      "correctoption": "C",
      "answer": "சந்த் பீவி",
      "topicId": 40,
      "topic": "முகலாயப் பேரரசு ",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2255,
      "question": "ராணா உதய்சிங்கை அக்பர்‌ தோற்கடித்து சித்தூரையும் ராந்தம்பூரையும் முறையே எந்தெந்த ஆண்டுகளில் கைப்பற்றினார்?",
      "option1": "1565, 1566",
      "option2": "1567, 1568",
      "option3": "1568, 1569",
      "option4": "1564, 1565",
      "correctoption": "C",
      "answer": "1568, 1569",
      "topicId": 40,
      "topic": "முகலாயப் பேரரசு ",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2256,
      "question": "அக்பர், ராணா பிரதாப்பை ஹால்டிகாட் போரில் வெற்றி கொண்ட ஆண்டு?",
      "option1": 1574,
      "option2": 1575,
      "option3": 1576,
      "option4": 1577,
      "correctoption": "C",
      "answer": 1576,
      "topicId": 40,
      "topic": "முகலாயப் பேரரசு ",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2257,
      "question": "ஹால்டிகாட் போரில் தோல்வியுற்ற பிரதாப் சிங் ----------- என்னும் தமது குதிரையில் தப்பிக் காட்டில் இருந்தவாரே போரைத் தொடர்ந்தார்.",
      "option1": "சூபி",
      "option2": "சலீம்",
      "option3": "சேத்தக்",
      "option4": "சிஸ்டி",
      "correctoption": "C",
      "answer": "சேத்தக்",
      "topicId": 40,
      "topic": "முகலாயப் பேரரசு ",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2258,
      "question": "---------- ஐ அக்பர்‌ கைப்பற்றியதால் அக்கடல் பகுதியில் வாணிகம் மேற்க்கொண்டிருந்த அரேபியரையும் ஐரோப்பியரையும் தமது கட்டுப்பாட்டின் கீழ் கொண்டு வந்தார்.",
      "option1": "மும்பை ",
      "option2": "வங்காளம் ",
      "option3": "கோவா",
      "option4": "குஜராத் ",
      "correctoption": "D",
      "answer": "குஜராத் ",
      "topicId": 40,
      "topic": "முகலாயப் பேரரசு ",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2259,
      "question": "நாடுகளைக் கைப்பற்றும் நோக்கில் அக்பர் மேற்கொண்ட படையெடுப்புகளில் முக்கியமானவை ---------- பகுதியில் மேற்கொள்ளப்பட்ட இராணுவ நடவடிக்கையாகும்.",
      "option1": "வடகிழக்கு ",
      "option2": "வடமேற்கு ",
      "option3": "தக்காணம்",
      "option4": "காஷ்மீர் ",
      "correctoption": "B",
      "answer": "வடமேற்கு ",
      "topicId": 40,
      "topic": "முகலாயப் பேரரசு ",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2260,
      "question": "அக்பரின் தக்காணப் படையெடுப்புகள் மூலம் கீழ்க்கண்ட எந்த பகுதிகள் அக்பர்‌ அரசருடன் இணைக்கப்பட்டன\n1.காண்டகார்.     2.பீரார்.     3.காண்டேஷ்.     4.அகமது நகர்",
      "option1": "அனைத்தும் ",
      "option2": "2022-02-02T18:30:00.000Z",
      "option3": "1, 2 , 3 ",
      "option4": "2, 3 , 4 ",
      "correctoption": "D",
      "answer": "2, 3 , 4 ",
      "topicId": 40,
      "topic": "முகலாயப் பேரரசு ",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2261,
      "question": "1605 இல் இயற்கை எய்திய அக்பரின் உடல் எங்கு நல்லடக்கம் செய்யப்பட்டது ?",
      "option1": "பீரார்",
      "option2": "ராஞ்சி ",
      "option3": "அகமது நகர்",
      "option4": "சிக்கந்தரா",
      "correctoption": "D",
      "answer": "சிக்கந்தரா",
      "topicId": 40,
      "topic": "முகலாயப் பேரரசு ",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2262,
      "question": "\"வாள் வலிமையின் மூலம் பெறப்படும் ஆதாயங்களைக் காட்டிலும் அன்பின் மூலம் பெறப்படும் ஆதாயங்களின் ஆயுள் அதிகம்\" என்பதை உணர்ந்தவர்?",
      "option1": "பாபர்",
      "option2": "ஹூமாயூன்",
      "option3": "அக்பர் ",
      "option4": "ஔரங்கசீப் ",
      "correctoption": "C",
      "answer": "அக்பர் ",
      "topicId": 40,
      "topic": "முகலாயப் பேரரசு ",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2263,
      "question": "முஸ்லிம்கள் அல்லாதோர் மீது விதிக்கப்பட்டிருந்த ஜிசியா  வரியையும், இந்துப் பயணிகளின் மீது விதிக்கப்பட்டிருந்த வரிகளையும் நீக்கியவர் யார்?",
      "option1": "பாபர்",
      "option2": "ஹூமாயூன்",
      "option3": "அக்பர் ",
      "option4": "ஔரங்கசீப் ",
      "correctoption": "C",
      "answer": "அக்பர் ",
      "topicId": 40,
      "topic": "முகலாயப் பேரரசு ",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2264,
      "question": "அக்பர் காலத்தில், ஜெய்ப்பூரைச் சேர்ந்த ராஜாமான்சிங் என்பவர் ---------- ன் ஆளுநராக நியமிக்கப்பட்டார்.",
      "option1": "வங்காளம் ",
      "option2": "பீடார்",
      "option3": "பீகார்",
      "option4": "காபூல்",
      "correctoption": "D",
      "answer": "காபூல்",
      "topicId": 40,
      "topic": "முகலாயப் பேரரசு ",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2265,
      "question": "கூற்று 1 : அக்பர் அனைத்து மதங்களைச் சார்ந்தோரையும் சமமாகவும் பெருந்தன்மையோடும் நடத்தினார்\nகூற்று 2 : சூபி துறவியான சலீம் சிஸ்டியும், சீக்கிய குருவான ராம்தாசும் அக்பரின் அளவில்லா மதிப்பையும் மரியாதையையும் பெற்றிருந்தனர்",
      "option1": "கூற்று 1 சரி, கூற்று 2 தவறு ",
      "option2": "கூற்று 1 தவறு,‌ கூற்று 2 சரி ",
      "option3": "கூற்று 1, கூற்று 2 இரண்டும் சரி ",
      "option4": "கூற்று 1 கூற்று 2 இரண்டும் தவறு ",
      "correctoption": "C",
      "answer": "கூற்று 1, கூற்று 2 இரண்டும் சரி ",
      "topicId": 40,
      "topic": "முகலாயப் பேரரசு ",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2266,
      "question": "------------க்கு அமிர்தசரசில் அக்பர் பரிசாக வழங்கிய இடத்தில் ஹர்மிந்தர் சாகிப் கருவறை கட்டப்பட்டது.",
      "option1": "குரு கோவிந்த் சிங்",
      "option2": "சலீம் சிஸ்டி",
      "option3": "குரு ராம்தாஸ்",
      "option4": "அர்ஜீன்சிங்",
      "correctoption": "C",
      "answer": "குரு ராம்தாஸ்",
      "topicId": 40,
      "topic": "முகலாயப் பேரரசு ",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2267,
      "question": "அக்பருடைய சொந்த நூலகத்தில் ------------- க்கும் மேற்பட்ட கையெழுத்துப் பிரதிகள்இருந்தன. ",
      "option1": 2000,
      "option2": 3000,
      "option3": 4000,
      "option4": 5000,
      "correctoption": "C",
      "answer": 4000,
      "topicId": 40,
      "topic": "முகலாயப் பேரரசு ",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2268,
      "question": "சரியான இணையைத் தேர்ந்தெடு\n1. தான்சென் - இசைமேதை\n2. தஷ்வந் - ஓவியர்\n3. பீர்பால் - சிறந்த கதை ஆசிரியர்\n4. அப்துல் பெய்சி - நூலாசிராயர்",
      "option1": "அனைத்தும் ",
      "option2": "1,2,4",
      "option3": "2,3,4",
      "option4": "1,2",
      "correctoption": "A",
      "answer": "அனைத்தும் ",
      "topicId": 40,
      "topic": "முகலாயப் பேரரசு ",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2269,
      "question": "ஜஹாங்கீர் என்பதன் பொருள் -------------",
      "option1": "உலகின் அரசர்",
      "option2": "உலகத்தைக் கைப்பற்றியவர்",
      "option3": "அரண்மனை கிளி",
      "option4": "அரண்மனை ஒளி",
      "correctoption": "B",
      "answer": "உலகத்தைக் கைப்பற்றியவர்",
      "topicId": 40,
      "topic": "முகலாயப் பேரரசு ",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2270,
      "question": "கூற்று 1: ஜஹாங்கீர் அரசாட்சியைக் காட்டிலும் கலைகள், ஓவியம், தோட்டங்கள், மலர்கள் ஆகியவற்றின் மீது அதிக ஈடுபாடு கொண்டிருந்தார்\nகூற்று 2 : ஜஹாங்கீரின் மனைவியார், நூர்ஜகான் என அறியப்பட்ட மெகருன்னிசா உண்மையான அதிகாரத்தைப் பெற்றவராகத் திகழ்ந்தார்",
      "option1": "கூற்று 1 சரி, கூற்று 2 தவறு ",
      "option2": "கூற்று 1 தவறு, கூற்று 2 சரி ",
      "option3": "கூற்று 1, கூற்று 2 இரண்டும் சரி ",
      "option4": "கூற்று 1, கூற்று 2 இரண்டும் தவறு ",
      "correctoption": "C",
      "answer": "கூற்று 1, கூற்று 2 இரண்டும் சரி ",
      "topicId": 40,
      "topic": "முகலாயப் பேரரசு ",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2271,
      "question": "ஜஹாங்கீரால் தூக்கிலிடப்பட்ட சீக்கியத் தலைவர் -------------- ",
      "option1": "குரு கோவிந்த் சிங் ",
      "option2": "சலீம் சிஸ்டி",
      "option3": "குரு ராம்தாஸ் ",
      "option4": "குரு அர்ஜூன்சிங்",
      "correctoption": "D",
      "answer": "குரு அர்ஜூன்சிங்",
      "topicId": 40,
      "topic": "முகலாயப் பேரரசு ",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2272,
      "question": "கூற்று : ஆப்கானிஸ்தான், பாரசீகம், மத்திய ஆசியா ஆகிய பகுதிகளுக்கான வணிகப்பாதைகளின் மீதான தங்கள் கட்டுப்பாட்டை முகலாயர் இழக்க நேர்ந்தது\nகாரணம் : ஜஹாங்கீர், குரு அர்ஜூன் சிங்கை தூக்கிலிட்டதன் விளைவாக முகலாயருக்கும் சீக்கியருக்கும் இடையே நெடுநாள் போர்கள் நடைபெற்றன",
      "option1": "கூற்று சரி காரணம் தவறு",
      "option2": "கூற்று காரணம் இரண்டும் சரி ",
      "option3": "கூற்று தவறு காரணம் சரி",
      "option4": "கூற்று காரணம் இரண்டும் தவறு ",
      "correctoption": "B",
      "answer": "கூற்று காரணம் இரண்டும் சரி ",
      "topicId": 40,
      "topic": "முகலாயப் பேரரசு ",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2273,
      "question": "---------- பகுதியை முகலாயர் இழந்தது வடமேற்கிலிருந்து வரும் படையெடுப்புகளுக்கு இந்தியாவைத் திறந்து வைத்தது போன்றதாகியது.",
      "option1": "பஞ்சாப்",
      "option2": "குஜராத் ",
      "option3": "ஆக்ரா",
      "option4": "காண்டகார்",
      "correctoption": "D",
      "answer": "காண்டகார்",
      "topicId": 40,
      "topic": "முகலாயப் பேரரசு ",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2274,
      "question": "இங்கிலாந்து அரசர் முதலாம் ஜேம்ஸின் பிரதிநிதியான தாமஸ்ரோ யாருடைய அரசவைக்கு வருகை புரிந்தார்?",
      "option1": "அக்பர் ",
      "option2": "ஜஹாங்கீர் ",
      "option3": "ஷாஜகான் ",
      "option4": "ஔரங்கசீப் ",
      "correctoption": "B",
      "answer": "ஜஹாங்கீர் ",
      "topicId": 40,
      "topic": "முகலாயப் பேரரசு ",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2275,
      "question": "ஜஹாங்கிரின் அனுமதி பெற்று தாமஸ்ரோ ------------ ல் முதல் வணிக மையத்தை நிறுவினார்.",
      "option1": "அகமதாபாத் ",
      "option2": "கோவா ",
      "option3": "மும்பை ",
      "option4": "சூரத்",
      "correctoption": "D",
      "answer": "சூரத்",
      "topicId": 40,
      "topic": "முகலாயப் பேரரசு ",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2276,
      "question": "ஷாஜகான் என்பதன் பொருள் -------------",
      "option1": "அரண்மனை கிளி ",
      "option2": "உலகத்தைக் கைப்பற்றியவர்",
      "option3": "உலகத்தின் அரசர்",
      "option4": "அரண்மனை ஒளி ",
      "correctoption": "C",
      "answer": "உலகத்தின் அரசர்",
      "topicId": 40,
      "topic": "முகலாயப் பேரரசு ",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2277,
      "question": "ஷாஜகான் அகமது நகரை தனது அரசுடன் இணைத்துக் கொண்ட ஆண்டு?",
      "option1": 1629,
      "option2": 1631,
      "option3": 1632,
      "option4": 1634,
      "correctoption": "C",
      "answer": 1632,
      "topicId": 40,
      "topic": "முகலாயப் பேரரசு ",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2278,
      "question": "கூற்று 1 : ஷாஜகான் சமய சகிப்புத்தன்மை உடையவராக விளங்கினார்\nகூற்று 2 : ஷாஜகான் காலத்தில் முகலாயரின் புகழ் அதன் உச்சத்தை எட்டியது",
      "option1": "கூற்று 1 சரி, கூற்று 2 தவறு",
      "option2": "கூற்று 1 தவறு, கூற்று 2 சரி ",
      "option3": "கூற்று 1 கூற்று 2 இரண்டும் சரி ",
      "option4": "கூற்று 1 கூற்று 2 இரண்டும் தவறு ",
      "correctoption": "B",
      "answer": "கூற்று 1 தவறு, கூற்று 2 சரி ",
      "topicId": 40,
      "topic": "முகலாயப் பேரரசு ",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2279,
      "question": "------------ ஆண்டு ஷாஜகான் நோய்வாய்ப்பட்டதைத் தொடர்ந்து அவருடைய நான்கு மைந்தர்களுக்குள் வாரிசு உரிமைப்போர் வெடித்தது ",
      "option1": 1656,
      "option2": 1657,
      "option3": 1658,
      "option4": 1659,
      "correctoption": "B",
      "answer": 1657,
      "topicId": 40,
      "topic": "முகலாயப் பேரரசு ",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2280,
      "question": "ஷாஜகான் தம் வாழ்நாளின் இறுதியில் எத்தனை ஆண்டுகள் கைதியாகக் கழித்தார்?",
      "option1": 5,
      "option2": 6,
      "option3": 7,
      "option4": 8,
      "correctoption": "D",
      "answer": 8,
      "topicId": 40,
      "topic": "முகலாயப் பேரரசு ",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2281,
      "question": "ஆலம்கிர் என்னும் பட்டத்தை சூட்டிக்கொண்ட முகலாய அரசர்",
      "option1": "ஜஹாங்கீர் ",
      "option2": "பாபர்",
      "option3": "ஷாஜகான் ",
      "option4": "ஔரங்கசீப் ",
      "correctoption": "D",
      "answer": "ஔரங்கசீப் ",
      "topicId": 40,
      "topic": "முகலாயப் பேரரசு ",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2282,
      "question": "சரியான இணையைத் தேர்ந்தெடு\n1.ஜஹாங்கீர் - கலைகளின் மீது ஆர்வம் கொண்டவர்\n2.ஷாஜகான் - கட்டிடக்கலையில் நாட்டம்‌ கொண்டவர்\n3.ஔரங்கசீப் - மத சகிப்புத்தன்மை அற்றவர்",
      "option1": "அனைத்தும் சரி ",
      "option2": "1, 2 சரி",
      "option3": "2 மட்டும் சரி ",
      "option4": "1, 3 சரி",
      "correctoption": "A",
      "answer": "அனைத்தும் சரி ",
      "topicId": 40,
      "topic": "முகலாயப் பேரரசு ",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2283,
      "question": "----------- ஆண்டுகளுக்கு இடைப்பட்ட காலத்தில் வட இந்தியாவிலிருந்த ஔரங்கசீப் பண்டேலர்கள், சீக்கியர்கள், ஜாட்டுகள், சாத்னாமியர்கள் ஆகியோரின் கலகங்களை அடக்கினார்.",
      "option1": "1658 - 1685",
      "option2": "1658 – 1684",
      "option3": "1658 – 1682",
      "option4": "1658 – 1681",
      "correctoption": "D",
      "answer": "1658 – 1681",
      "topicId": 40,
      "topic": "முகலாயப் பேரரசு ",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2284,
      "question": "தக்காணத்தில் சிவாஜியின் மகன் சாம்பாஜியுடன் ஒப்பந்தம் மேற்கொண்ட இளவரசர் ------------",
      "option1": "ஔரங்கசீப் ",
      "option2": "ஜஹாங்கீர் ",
      "option3": "ஷாஜகான் ",
      "option4": "அக்பர் ",
      "correctoption": "D",
      "answer": "அக்பர் ",
      "topicId": 40,
      "topic": "முகலாயப் பேரரசு ",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2285,
      "question": "சிவாஜி ------------ ஆண்டு தம்மை மராத்திய நாட்டின் பேரரசராக அறிவித்தார்",
      "option1": 1654,
      "option2": 1664,
      "option3": 1674,
      "option4": 1678,
      "correctoption": "C",
      "answer": 1674,
      "topicId": 40,
      "topic": "முகலாயப் பேரரசு ",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2286,
      "question": "ஔரங்கசீப் தக்காணத்தில் கீழ்க்கண்ட எந்த அரசுகளைப் பணியவைத்தார்\n1.பீஜப்பூர்.    2.கல்கத்தா.   3.பம்பாய்.     4.கோல்கொண்டா",
      "option1": "1,2",
      "option2": "2022-02-02T18:30:00.000Z",
      "option3": "2022-01-03T18:30:00.000Z",
      "option4": "2,4",
      "correctoption": "C",
      "answer": "2022-01-03T18:30:00.000Z",
      "topicId": 40,
      "topic": "முகலாயப் பேரரசு ",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2287,
      "question": "ஔரங்கசீப் ----------- ஆண்டு மரணத்தை தழுவினார் ",
      "option1": 1702,
      "option2": 1704,
      "option3": 1705,
      "option4": 1707,
      "correctoption": "D",
      "answer": 1707,
      "topicId": 40,
      "topic": "முகலாயப் பேரரசு ",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2288,
      "question": "ஔரங்கசீப்பின் ஆட்சியின் இறுதிக்கட்டத்தில் ஆங்கிலேயர்கள் கீழ்க்கண்ட எந்தெந்த இடங்களில் வணிக மையங்களை வலுவாக நிறுவினார்\n1.மதராஸ்       2.பாண்டிசேரி.    3.கல்கத்தா.    4.பம்பாய்",
      "option1": "1,2,4",
      "option2": "2,3,4",
      "option3": "1,3,4",
      "option4": "2,4",
      "correctoption": "C",
      "answer": "1,3,4",
      "topicId": 40,
      "topic": "முகலாயப் பேரரசு ",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2289,
      "question": "முகலாய நிர்வாகத்தில் ----------- என்பவர் இஸ்லாமியச் சட்டங்களை நடைமுறைப்படுத்தினார் ",
      "option1": "வக்கீல்",
      "option2": "திவான்",
      "option3": "மீர்பாக்க்ஷி",
      "option4": "சதா-உஸ்-சுதூர்",
      "correctoption": "D",
      "answer": "சதா-உஸ்-சுதூர்",
      "topicId": 40,
      "topic": "முகலாயப் பேரரசு ",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2290,
      "question": "பொருத்துக. \r\n1. வக்கீல் - i) பிரதம மந்திரி\r\n2. வஜீர் - ii) வருவாய் துறை மற்றும் செலவுகள்\r\n3. மீர் பாக்க்ஷி - iii) இராணுவத்துறை அமைச்சர்\r\n4. மீர்சமான் - iv) அரண்மனை நிர்வாகம்\r\n5. குவாஜி - v) தலைமை நீதிபதி",
      "option1": "i iii iv v ii",
      "option2": "ii iv v i iii",
      "option3": "v iv iii ii i",
      "option4": "i ii iii iv v",
      "correctoption": "D",
      "answer": "i ii iii iv v",
      "topicId": 40,
      "topic": "முகலாயப் பேரரசு ",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2291,
      "question": "முகலாய நிர்வாகத்தின் சரியான வரிசையைத் தேர்ந்தெடு ",
      "option1": "பேரரசு - சுபாக்கள் – சர்க்கார்கள் – பர்கானாக்கள் - \nகிராமங்கள்",
      "option2": "பேரரசு - சர்க்கார்கள் - சுபாக்கள் - பர்கானாக்கள - கிராமங்கள் ",
      "option3": "பேரரசு - சுபாக்கள் - பர்கானாக்கள் - சர்க்கார்கள் - கிராமங்கள் ",
      "option4": "பேரரசு - பர்கானாக்கள் - சுபாக்கள் - சர்க்கார்கள் - கிராமங்கள் ",
      "correctoption": "A",
      "answer": "பேரரசு - சுபாக்கள் – சர்க்கார்கள் – பர்கானாக்கள் - \nகிராமங்கள்",
      "topicId": 40,
      "topic": "முகலாயப் பேரரசு ",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2292,
      "question": "முகலாயர்களின் உள்ளாட்சி நிர்வாகம் குறித்தக் கூற்றுகளில் தவறானதை தேர்ந்தெடு ",
      "option1": "நகரங்களும் பெருநகரங்களும் கொத்தவால் எனும் அதிகாரிகளால் நிர்வகிக்கப்பட்டன ",
      "option2": "கொத்தவால் நகரத்தின் நிதி பராமரிப்பைக் கவனித்துக்கொண்டார்",
      "option3": "கிராம நிர்வாகம் கிராமப் பஞ்சாயத்துகளிடம் வழங்கப்பட்டிருந்தது ",
      "option4": "கிராம பஞ்சாயத்து உறுப்பினர்கள் தீர்ப்புகளை வழங்கினர்",
      "correctoption": "B",
      "answer": "கொத்தவால் நகரத்தின் நிதி பராமரிப்பைக் கவனித்துக்கொண்டார்",
      "topicId": 40,
      "topic": "முகலாயப் பேரரசு ",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2293,
      "question": "முகலாய இராணுவம் கீழ்க்கண்ட எந்த பிரிவுகளைக் கொண்டிருந்தன\n1.காலாட்படை.    2.குதிரைப்படை.     3.யானைப்படை.      4.பீரங்கிப்படை",
      "option1": "அனைத்தும் ",
      "option2": "1, 2 , 3 ",
      "option3": "2, 3 , 4 ",
      "option4": "1, 3 , 4 ",
      "correctoption": "A",
      "answer": "அனைத்தும் ",
      "topicId": 40,
      "topic": "முகலாயப் பேரரசு ",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2294,
      "question": "மன்சப்தாரி முறையை அறிமுகம் செய்தவர் ",
      "option1": "பாபர்",
      "option2": "ஜஹாங்கீர் ",
      "option3": "அக்பர் ",
      "option4": "ஔரங்கசீப் ",
      "correctoption": "C",
      "answer": "அக்பர் ",
      "topicId": 40,
      "topic": "முகலாயப் பேரரசு ",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2295,
      "question": "தவறான கூற்றைத் தேர்ந்தெடு\n1.மன்சப்தார் சாட், சவார் எனும் இருவிடயங்களைச் சார்ந்திருந்தது\n2.சாட் என்பது ஒரு மன்சப்தார் பராமரிக்க வேண்டிய குதிரைகள், குதிரை வீரர்களின் எண்ணிக்கையைக் குறிப்பதாகும்\n3.சவார் என்பது மன்சப்தாரின் தகுதியைக் குறிப்பதாகும் ",
      "option1": "2 மட்டும்",
      "option2": "3 மட்டும் ",
      "option3": "2,3 ",
      "option4": "எதுவுமில்லை ",
      "correctoption": "C",
      "answer": "2,3 ",
      "topicId": 40,
      "topic": "முகலாயப் பேரரசு ",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2296,
      "question": "மன்சப்தாரின் ஊதியமானது அவரால் பராமரிக்கப்படும் -------------ன்‌ எண்ணிக்கையைப் பொறுத்திருந்தது",
      "option1": "படைவீரர்கள் ",
      "option2": "யானைகள் ",
      "option3": "குதிரைகள் ",
      "option4": "நிலங்கள் ",
      "correctoption": "C",
      "answer": "குதிரைகள் ",
      "topicId": 40,
      "topic": "முகலாயப் பேரரசு ",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2297,
      "question": "கூற்று 1 : முகலாய நிர்வாகத்தில் திருட்டைத் தவிர்ப்பதற்காக குதிரைகளுக்கு முத்திரையிடும் முறை பின்பற்றப்பட்டது\nகூற்று 2 : அக்பருடைய ஆட்சிக்காலத்தில் மன்சப்தார் பதவி பரம்பரை உரிமை சார்ந்ததாக இல்லை",
      "option1": "கூற்று 1 சரி, கூற்று 2 தவறு ",
      "option2": "கூற்று 1 தவறு, கூற்று 2 சரி ",
      "option3": "கூற்று 1 கூற்று 2 இரண்டும் சரி ",
      "option4": "கூற்று 1 கூற்று 2 இரண்டும் தவறு ",
      "correctoption": "C",
      "answer": "கூற்று 1 கூற்று 2 இரண்டும் சரி ",
      "topicId": 40,
      "topic": "முகலாயப் பேரரசு ",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2298,
      "question": "யாருடைய காலத்தில் ராஜா தோடர்மால் வருவாய்த்துறை அமைச்சராகப் பணியாற்றினார்?",
      "option1": "பாபர்",
      "option2": "ஷாஜகான் ",
      "option3": "அக்பர் ",
      "option4": "ஔரங்கசீப் ",
      "correctoption": "C",
      "answer": "அக்பர் ",
      "topicId": 40,
      "topic": "முகலாயப் பேரரசு ",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2299,
      "question": "தோடர்மாலின் ஜப்த் முறை கீழ்க்கண்ட எந்த மாகாணங்களில் நடைமுறைப்படுத்தப்பட்டது\n1.வடக்கு.     2.வடமேற்கு.      3.தக்காணம்.      4.வடகிழக்கு",
      "option1": "1,2",
      "option2": "2,3",
      "option3": "1,4",
      "option4": "1,3",
      "correctoption": "A",
      "answer": "1,2",
      "topicId": 40,
      "topic": "முகலாயப் பேரரசு ",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2300,
      "question": "ஜப்த் முறைப்படி பத்தாண்டு காலத்திற்குச்‌ சராசரி விளைச்சலில் ------------- பங்கு அரசுக்கு வரியாகச் செலுத்தப்பட வேண்டுமென நிர்ணயம் செய்யப்பட்டது.",
      "option1": "2022-01-01T18:30:00.000Z",
      "option2": "2022-01-02T18:30:00.000Z",
      "option3": "2022-01-03T18:30:00.000Z",
      "option4": "2022-01-05T18:30:00.000Z",
      "correctoption": "B",
      "answer": "2022-01-02T18:30:00.000Z",
      "topicId": 40,
      "topic": "முகலாயப் பேரரசு ",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2301,
      "question": "முகலாயப் பேரரசர்கள், டெல்லி சுல்தான்களின் காலத்தில் வளர்த்தெடுக்கப்பட்ட இக்தா முறையை ------------ எனப் புதிய பெயரிட்டுச் செயல்படுத்தினர்",
      "option1": "ஜப்தி",
      "option2": "காதர்",
      "option3": "ஜாகீர்",
      "option4": "சவார்",
      "correctoption": "C",
      "answer": "ஜாகீர்",
      "topicId": 40,
      "topic": "முகலாயப் பேரரசு ",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2302,
      "question": "தங்களது ஊதியத்தை பணமாகப் பெறாத ஒவ்வொரு மன்சப்தாரும் ------------ ஆவார்",
      "option1": "ஜமீன்தார்",
      "option2": "கொத்தவால்",
      "option3": "ஜாகீர்தார்",
      "option4": "கனுங்கோ",
      "correctoption": "C",
      "answer": "ஜாகீர்தார்",
      "topicId": 40,
      "topic": "முகலாயப் பேரரசு ",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2303,
      "question": "முகலாயர் காலத்தில் மாவட்ட அளவிலான வரிவசூல் அதிகாரி ------------- ஆவார்.",
      "option1": "பொட்டதார்",
      "option2": "பட்வாரி",
      "option3": "முக்காதம்",
      "option4": "அமில் குஜார்",
      "correctoption": "D",
      "answer": "அமில் குஜார்",
      "topicId": 40,
      "topic": "முகலாயப் பேரரசு ",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2304,
      "question": "முகலாயர் காலத்தில் நில உரிமையாளர்களிடமிருந்து நிலவரியை வசூலிக்கப் பணியமர்த்தப்பட்டவர்களே ------------- ஆவார்.",
      "option1": "ஜமீன்தார் ",
      "option2": "கொத்தவால்",
      "option3": "ஜாகிர்தார்",
      "option4": "கனுங்கோ",
      "correctoption": "A",
      "answer": "ஜமீன்தார் ",
      "topicId": 40,
      "topic": "முகலாயப் பேரரசு ",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2305,
      "question": "------------- நூற்றாண்டின் இறுதிப் பகுதியில் ஜமீன்தார்களுக்கு தங்களது ஜமீன் பகுதிகளின் மீது பரம்பரை உரிமை வழங்கப்பட்டது",
      "option1": 15,
      "option2": 16,
      "option3": 17,
      "option4": 18,
      "correctoption": "B",
      "answer": 16,
      "topicId": 40,
      "topic": "முகலாயப் பேரரசு ",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2306,
      "question": "கூற்று 1 : அறிஞர்களுக்கும், இறைப் பணியில் ஈடுப்பட்டுள்ள பெரியோர்க்கும், சமயம் சார்ந்த நிறுவனங்களுக்கும் முகலாய அரசர்கள் நிலங்களை வழங்கினர்\nகூற்று 2 : வரிவிலக்கு அளிக்கப்பட்ட இத்தகைய நிலங்கள் சுயயூர்கள் என்றழைக்கப்பட்டன",
      "option1": "கூற்று 1 சரி, கூற்று 2 தவறு ",
      "option2": "கூற்று 1 தவறு, கூற்று 2 சரி ",
      "option3": "கூற்று 1, கூற்று 2 இரண்டும் சரி ",
      "option4": "கூற்று 1, கூற்று 2 இரண்டும் தவறு ",
      "correctoption": "C",
      "answer": "கூற்று 1, கூற்று 2 இரண்டும் சரி ",
      "topicId": 40,
      "topic": "முகலாயப் பேரரசு ",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2307,
      "question": "அனைத்து மதங்களிலும் உள்ள சிறந்த கொள்கைகளை ஒருங்கிணைத்துத் தீன்-இலாகி என்னும் ஒரே சமயத்தை உருவாக்க முயன்றவர்?",
      "option1": "ஜஹாங்கீர் ",
      "option2": "ஷாஜகான் ",
      "option3": "அக்பர் ",
      "option4": "ஔரங்கசீப் ",
      "correctoption": "C",
      "answer": "அக்பர் ",
      "topicId": 40,
      "topic": "முகலாயப் பேரரசு ",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2308,
      "question": "பாரசீக கட்டட‌ முறையை இந்தியாவில் அறிமுகப்படுத்தியவர்?",
      "option1": "ஷெர்ஷா",
      "option2": "அக்பர்",
      "option3": "ஷாஜகான் ",
      "option4": "பாபர்",
      "correctoption": "D",
      "answer": "பாபர்",
      "topicId": 40,
      "topic": "முகலாயப் பேரரசு ",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2309,
      "question": "ஹூமாயூனின் டெல்லி அரண்மனையான தீன்-இ-பானா பின்னாளில் யாரால் இடிக்கப்பட்டிருக்கக்கூடும் என அறியப்படுகிறது?",
      "option1": "தைமூர்",
      "option2": "ஔரங்கசீப் ",
      "option3": "ஷெர்ஷா",
      "option4": "ஆங்கிலேயர்கள் ",
      "correctoption": "C",
      "answer": "ஷெர்ஷா",
      "topicId": 40,
      "topic": "முகலாயப் பேரரசு ",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2310,
      "question": "பீகாரில் சசாரம் என்னுமிடத்தில் அமைந்துள்ள கல்லறை மாடம் யாருடைய காலத்தில் கட்டப்பட்டது?",
      "option1": "பாபர்ஆ",
      "option2": "ஹூமாயூன்",
      "option3": "ஷாஜகான் ",
      "option4": "ஷெர்ஷா",
      "correctoption": "D",
      "answer": "ஷெர்ஷா",
      "topicId": 40,
      "topic": "முகலாயப் பேரரசு ",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2311,
      "question": "கீழ்க்கண்டவற்றுள் அக்பரால் கட்டப்பட்டவை எவை\n1.திவான்-இ-காஸ்.      2.திவான்-இ-ஆம்.       3.பஞ்ச் மஹால்.      4.ரங்மஹால்.       5.சலீம் சிஸ்டியின் கல்லறை.      6.புலந்தர்வாசா",
      "option1": "1,3,4,6",
      "option2": "2,3,6",
      "option3": "2,4,5,6",
      "option4": "அனைத்தும் ",
      "correctoption": "D",
      "answer": "அனைத்தும் ",
      "topicId": 40,
      "topic": "முகலாயப் பேரரசு ",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2312,
      "question": "------------இல் உள்ள அக்பரின் கல்லறை கட்டடப் பணிகளை ஜஹாங்கீர் நிறைவு செய்தார்.",
      "option1": "சசாரம்",
      "option2": "ஆக்ரா",
      "option3": "சிக்கந்தரா",
      "option4": "ஔரங்காபாத்",
      "correctoption": "C",
      "answer": "சிக்கந்தரா",
      "topicId": 40,
      "topic": "முகலாயப் பேரரசு ",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2313,
      "question": "பொருத்துக\nதந்தை.        மகன்\n1.அக்பர்.         - i) தில்வார் கான்\n2.தௌலத்கான் லோடி - ii) ராணா பிரதாப்\n3.ஹசன் சூரி  - iii) ஹூமாயூன்\n4.பாபர் - iv) ஷெர்ஷா\n5.உதய்சிங். - v) ஜஹாங்கீர்",
      "option1": "ii i iii iv v",
      "option2": "v i iv iii ii",
      "option3": "iv v i iii ii",
      "option4": "iv i ii iii v",
      "correctoption": "B",
      "answer": "v i iv iii ii",
      "topicId": 40,
      "topic": "முகலாயப் பேரரசு ",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2314,
      "question": "ஷாஜகான் குறித்த கூற்றுகளில் தவறானதை தேர்ந்தெடு\n1.பேரரசர் அமர்வதற்காக விலையுயர்ந்த நவரத்தின கற்கள் பதிக்கப்பெற்ற மயிலாசனம் தயாரிக்கப்பட்டது\n2.யமுனை நதிக்கரையில் உலகப் புகழ்பெற்ற தாஜ்மஹால் எழுதப்பட்டது\n3.ஆக்ராவாலுள்ள முத்து மசூதி (மோதி மசூதி) டெல்லியிலுள்ள மிகப்பெரிய ஜூம்மா மசூதி ஆகியவை ஷாஜகானால் கட்டப்பட்டவையாகும்.",
      "option1": "2022-01-01T18:30:00.000Z",
      "option2": "1,3",
      "option3": "2,3",
      "option4": "எதுவுமில்லை ",
      "correctoption": "D",
      "answer": "எதுவுமில்லை ",
      "topicId": 40,
      "topic": "முகலாயப் பேரரசு ",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2315,
      "question": "ஔரங்காபாத்தில் உள்ள பிபிகா மக்பாரா என்னும் கல்லறை மாடம் யாரால் கட்டப்பட்டது?",
      "option1": "ஷாஜகான் ",
      "option2": "ஜஹாங்கீர் ",
      "option3": "ஆஜாம் ஷா",
      "option4": "ஔரங்கசீப் ",
      "correctoption": "C",
      "answer": "ஆஜாம் ஷா",
      "topicId": 40,
      "topic": "முகலாயப் பேரரசு ",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2316,
      "question": "செங்கோட்டை என்பது ----------- ஆண்டில் பேரரசர் ஷாஜகானால் மதில்களால் சூலப்பெற்ற தனது தலைநகர் ஷாஜகானாபாத்தில் கட்டப்பட்ட அரண்மனையாகும். ",
      "option1": 1628,
      "option2": 1629,
      "option3": 1639,
      "option4": 1640,
      "correctoption": "C",
      "answer": 1639,
      "topicId": 40,
      "topic": "முகலாயப் பேரரசு ",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2317,
      "question": "பொருத்துக\n1.பாபர் - i) அகமது நகர்\n2.துர்க்காவதி - ii) அஷ்டதிக்கஜம்\n3.ராணி சந்த்பீபி - iii) அக்பர்\n4.தீன்-இலாஹி - iv) சந்தேரி\n5.இராஜா மான்சிங் - v) மத்திய மாகாணம்",
      "option1": "ii i iii iv v",
      "option2": "iii i iv ii v",
      "option3": "iv v i iii ii",
      "option4": "iv i ii iii v",
      "correctoption": "A",
      "answer": "ii i iii iv v",
      "topicId": 40,
      "topic": "முகலாயப் பேரரசு ",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2318,
      "question": "கூற்று : ஔரங்கசீப் மற்ற மதங்களை வெறுத்ததனால் அவருக்கு அவப்பெயர்‌ ஏற்பட்டது\nகாரணம் : ஔரங்கசீப் இந்துக்கள் மீது மீண்டும் ஜெசியா மற்றும் பாதயாத்திரை வரியை விதித்தனர். ",
      "option1": "காரணம் கூற்றிற்கான சரியான விளக்கமாகும்",
      "option2": "கூற்றிற்கு காரணம் சரியான விளக்கமல்ல",
      "option3": "கூற்று தவறு காரணம் சரி ",
      "option4": "கூற்று சரி காரணம் தவறு ",
      "correctoption": "A",
      "answer": "காரணம் கூற்றிற்கான சரியான விளக்கமாகும்",
      "topicId": 40,
      "topic": "முகலாயப் பேரரசு ",
      "standard": "7th"
    },
    {
      "questionId": 2319,
      "question": "ஆனந்தரங்கரின் பிரெஞ்சு இந்திய உறவு முறை பற்றிய அன்றாட நிகழ்வுகளின்‌ குறிப்புகள் எந்த காலக்கட்டத்தை சேர்ந்தவை?",
      "option1": "1725 - 1746",
      "option2": "1728 – 1760",
      "option3": "1738 – 1780",
      "option4": "1736 – 1760",
      "correctoption": "D",
      "answer": "1736 – 1760",
      "topicId": 41,
      "topic": "ஐரோப்பியர்களின் வருகை ",
      "standard": "8th",
      "explanation": "ஆனந்தரங்கம் பிள்ளை (Ananda Ranga Pillai, 1709 மார்ச் 30 - 1761 ஜனவரி 10) பிரெஞ்சுக் கிழக்கிந்தியக் கம்பனியின் உரைபெயர்ப்பாளராகவும் துய்ப்ளெக்சு என்ற பிரெஞ்சு ஆளுநரின் மொழிபெயர்ப்பாளராகவும் பணியாற்றியவர். பதினெட்டாம் நூற்றாண்டு காலத்திய பிரெஞ்சு அரசு பற்றி அறிய உதவும் சிறந்த வரலாற்றுக் கருவூலமாகவும் ஆவணமாகவும் இலக்கியமாகவும் திகழக்கூடிய நாட்குறிப்புகளைத் தந்தவர். 1736 செப்டம்பர் 6 முதல் 1761 சனவரி 11 வரை ஏறத்தாழ இருபத்தைந்து ஆண்டுகள் நாட்குறிப்பு எழுதியுள்ளார்."
    },
    {
      "questionId": 2320,
      "question": "ஆனந்தரங்கர் பாண்டிச்சேரி பிரெஞ்சு வர்க்கத்தில் ------------ ஆக பணிபுரிந்தார் ",
      "option1": "கணக்கர்",
      "option2": "மேற்பார்வையாளர் ",
      "option3": "மொழிப்பெயர்ப்பாளர்",
      "option4": "காவலர்",
      "correctoption": "C",
      "answer": "மொழிப்பெயர்ப்பாளர்",
      "topicId": 41,
      "topic": "ஐரோப்பியர்களின் வருகை ",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2321,
      "question": "கீழ்க்கண்டவற்றுள் எழுதப்பட்ட ஆதாரங்களாக கருதப்படுபவை எவை\n1.இலக்கியங்கள்.    2.பயணக் குறிப்புகள்.     3.நாட்குறிப்புகள்.     4.சுயசரிதை.      5.துண்டு பிரசுரங்கள்.      6.அரசாங்க ஆவணங்கள்.      7.கையெழுத்து பிரதிகள் ",
      "option1": "அனைத்தும் ",
      "option2": "1,2,3,7",
      "option3": "2,4,5",
      "option4": "1,2,3,5",
      "correctoption": "A",
      "answer": "அனைத்தும் ",
      "topicId": 41,
      "topic": "ஐரோப்பியர்களின் வருகை ",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2322,
      "question": "இந்திய தேசிய ஆவணக்காப்பகம் (NAI) எங்கு அமைந்துள்ளது?",
      "option1": "கல்கத்தா ",
      "option2": "சென்னை ",
      "option3": "டெல்லி",
      "option4": "மும்பை ",
      "correctoption": "C",
      "answer": "டெல்லி",
      "topicId": 41,
      "topic": "ஐரோப்பியர்களின் வருகை ",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2323,
      "question": "கூற்று 1 : வரலாற்று ஆவணங்கள் பாதுகாக்கப்படும் இடம் ஆவணக்காப்பகம் என்று அழைக்கப்படுகிறது\nகூற்று 2 : இந்திய தேசிய ஆவணக்காப்பகம் ஆசியாவில் உள்ள ஆவணக் காப்பகங்களிலேயே மிகவும் பெரியதாகும்",
      "option1": "கூற்று 1 சரி, கூற்று 2 தவறு ",
      "option2": "கூற்று 1 தவறு, கூற்று 2 சரி ",
      "option3": "கூற்று 1 கூற்று 2 இரண்டும் தவறு ",
      "option4": "கூற்று 1 கூற்று 2 இரண்டும் சரி ",
      "correctoption": "D",
      "answer": "கூற்று 1 கூற்று 2 இரண்டும் சரி ",
      "topicId": 41,
      "topic": "ஐரோப்பியர்களின் வருகை ",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2324,
      "question": "இந்திய தேசிய ஆவணக் காப்பகத்தின் தந்தை என அழைக்கப்படுபவர் யார்?",
      "option1": "ஆனந்தரங்கர் ",
      "option2": "வில்லியம் மில்லர்",
      "option3": "ஜார்ஜ் வில்லியம் பாரஸ்ட்",
      "option4": "ஹென்றி ",
      "correctoption": "C",
      "answer": "ஜார்ஜ் வில்லியம் பாரஸ்ட்",
      "topicId": 41,
      "topic": "ஐரோப்பியர்களின் வருகை ",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2325,
      "question": "சென்னை பதிப்பாசனத்தில் உள்ள பெரும்பாலான ஆவணங்கள் எந்த மொழியில் உள்ளன?",
      "option1": "பிரெஞ்சு ",
      "option2": "தமிழ் ",
      "option3": "சமஸ்கிருதம் ",
      "option4": "ஆங்கிலம் ",
      "correctoption": "D",
      "answer": "ஆங்கிலம் ",
      "topicId": 41,
      "topic": "ஐரோப்பியர்களின் வருகை ",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2326,
      "question": "கூற்று 1 : சென்னை பதிப்பாசனம் தென்னிந்தியாவின் மிகப் பழமையான மற்றும் மிகப்பெரிய களஞ்சியங்களுள் ஒன்றாகும்\nகூற்று 2 : தமிழ்நாடு ஆவணக்காப்பகத்தில் டச்சு, டேனிஷ், பாரசீக, மராத்திய நிர்வாகப் பதிவுகளின் தொகுப்புகள் பிரெஞ்சு, போர்த்துக்கீசிய, தமிழ், உருது போன்ற மொழிகளில் உள்ளன",
      "option1": "கூற்று 1 சரி, கூற்று 2 தவறு ",
      "option2": "கூற்று 1 தவறு, கூற்று 2 சரி ",
      "option3": "கூற்று 1, கூற்று 2 இரண்டும் தவறு ",
      "option4": "கூற்று 1, கூற்று 2 இரண்டும் சரி ",
      "correctoption": "D",
      "answer": "கூற்று 1, கூற்று 2 இரண்டும் சரி ",
      "topicId": 41,
      "topic": "ஐரோப்பியர்களின் வருகை ",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2327,
      "question": "தமிழ்நாடு ஆவணக்காப்பகத்தில் ---------------- ஆம் ஆண்டு டச்சு பதிவுகளின் தொகுப்புகள் உள்ளன.",
      "option1": 1624,
      "option2": 1637,
      "option3": 1640,
      "option4": 1642,
      "correctoption": "D",
      "answer": 1642,
      "topicId": 41,
      "topic": "ஐரோப்பியர்களின் வருகை ",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2328,
      "question": "\"சென்னை நாட்குறிப்பு பதிவுகள்\" யாருடைய முயற்சியால் வெளியிடப்பட்டது?",
      "option1": "டாட்வெல்",
      "option2": "வில்லியம் மில்லர் ",
      "option3": "ஜார்ஜ் வில்லியம் பாரஸ்ட் ",
      "option4": "ஹென்றி",
      "correctoption": "A",
      "answer": "டாட்வெல்",
      "topicId": 41,
      "topic": "ஐரோப்பியர்களின் வருகை ",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2329,
      "question": "தமிழ்நாடு ஆவணக்காப்பகத்தில் உள்ள டேனிஷ் பதிவுகள் எந்த காலப்பகுதியை உள்ளடக்கியவை?",
      "option1": "1666-1745",
      "option2": "1647-1845",
      "option3": "1777-1845",
      "option4": "1776-1845",
      "correctoption": "C",
      "answer": "1777-1845",
      "topicId": 41,
      "topic": "ஐரோப்பியர்களின் வருகை ",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2330,
      "question": "தவறான இணையைத் தேர்ந்தெடு.",
      "option1": "லூயிஸ் கோட்டை - பாண்டிச்சேரி",
      "option2": "புனித ஜார்ஜ் கோட்டை – சென்னை",
      "option3": "புனித டேவிட் கோட்டை – கடலூர்",
      "option4": "புனித பிரான்சிஸ் ஆலயம் – கோவா",
      "correctoption": "D",
      "answer": "புனித பிரான்சிஸ் ஆலயம் – கோவா",
      "topicId": 41,
      "topic": "ஐரோப்பியர்களின் வருகை ",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2331,
      "question": "இந்தியாவின் மிகப்பெரிய தேசிய அருங்காட்சியகம் நிறுவப்பட்ட ஆண்டு ",
      "option1": 1942,
      "option2": 1947,
      "option3": 1948,
      "option4": 1949,
      "correctoption": "D",
      "answer": 1949,
      "topicId": 41,
      "topic": "ஐரோப்பியர்களின் வருகை ",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2332,
      "question": "நவீன இந்தியாவின் முதல் நாணயம் ------------‌ஆண்டில் ஆங்கிலேய ஆட்சியில் வெளியிடப்பட்டது.",
      "option1": 1762,
      "option2": 1792,
      "option3": 1862,
      "option4": 1892,
      "correctoption": "C",
      "answer": 1862,
      "topicId": 41,
      "topic": "ஐரோப்பியர்களின் வருகை ",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2333,
      "question": "---------- ஆண்டு ரிசர்வ் வங்கி முறையாக நிறுவப்பட்டு இந்திய அரசின் ரூபாய் நோட்டுகளை வெளியிடும் அதிகாரத்தை பெற்றது.",
      "option1": 1928,
      "option2": 1932,
      "option3": 1934,
      "option4": 1935,
      "correctoption": "D",
      "answer": 1935,
      "topicId": 41,
      "topic": "ஐரோப்பியர்களின் வருகை ",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2334,
      "question": "மன்னர் ஆறாம் ஜார்ஜ் உருவம் தாங்கிய இந்தியாவின் முதல் 5 ரூபாய் நோட்டு எந்த ஆண்டு ரிசர்வ் வங்கியால் வெளியிடப்பட்டது?",
      "option1": "1935 நவம்பர் ",
      "option2": "1936 ஏப்ரல் ",
      "option3": "1937 அக்டோபர் ",
      "option4": "1938 ஜனவரி",
      "correctoption": "D",
      "answer": "1938 ஜனவரி",
      "topicId": 41,
      "topic": "ஐரோப்பியர்களின் வருகை ",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2335,
      "question": "புனித டேவிட் கோட்டை ஆங்கிலேயரால் கட்டப்பட்ட ஆண்டு ",
      "option1": 1592,
      "option2": 1672,
      "option3": 1984,
      "option4": 1690,
      "correctoption": "D",
      "answer": 1690,
      "topicId": 41,
      "topic": "ஐரோப்பியர்களின் வருகை ",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2336,
      "question": "துருக்கியரால் கான்ஸ்டாண்டிநோபிள் கைப்பற்றப்பட்ட ஆண்டு",
      "option1": "கி.பி.1543",
      "option2": "கி.பி.1548",
      "option3": "கி.பி.1483",
      "option4": "கி.பி.1453",
      "correctoption": "D",
      "answer": "கி.பி.1453",
      "topicId": 41,
      "topic": "ஐரோப்பியர்களின் வருகை ",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2337,
      "question": "கூற்று : போர்த்துக்கீசிய இளவரசர் ஹென்றி பொதுவாக \"மாலுமி ஹென்றி\" என அறியப்படுகிறார்\nகாரணம் : ஹென்றி உலகின் அறியப்படாத பகுதிகளை ஆராயவும் சாகச வாழ்க்கையை மேற்கொள்ளவும் தனது நாட்டு மக்களை ஊக்குவித்தார்.",
      "option1": "கூற்று சரி, காரணம் தவறு ",
      "option2": "கூற்று தவறு, காரணம் சரி ",
      "option3": "கூற்று காரணம் இரண்டும் சரி மற்றும் சரியான விளக்கம் ",
      "option4": "கூற்று காரணம் இரண்டும் சரி ஆனால் சரியான விளக்கமல்ல",
      "correctoption": "C",
      "answer": "கூற்று காரணம் இரண்டும் சரி மற்றும் சரியான விளக்கம் ",
      "topicId": 41,
      "topic": "ஐரோப்பியர்களின் வருகை ",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2338,
      "question": "போர்த்துகீசிய மாலுமியான பார்த்தலோமியோ டயஸ் தென்னாப்பிரிக்காவின் தெற்குமுனையை அடைந்த ஆண்டு",
      "option1": 1427,
      "option2": 1437,
      "option3": 1467,
      "option4": 1487,
      "correctoption": "D",
      "answer": 1487,
      "topicId": 41,
      "topic": "ஐரோப்பியர்களின் வருகை ",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2339,
      "question": "வாஸ்கோடகாமா இந்திய மாலுமி ஒருவரின் உதவியோடு கள்ளிக்கோட்டையை அடைந்த ஆண்டு ",
      "option1": "கி.பி.1492",
      "option2": "கி.பி.1494",
      "option3": "கி.பி.1496",
      "option4": "கி.பி.1498",
      "correctoption": "D",
      "answer": "கி.பி.1498",
      "topicId": 41,
      "topic": "ஐரோப்பியர்களின் வருகை ",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2340,
      "question": "வாஸ்கோடகாமா கள்ளிக்கோட்டையை அடைந்தபோது அவரை வரவேற்ற மன்னர்?",
      "option1": "ஜஹாங்கீர் ",
      "option2": "சாமரின்",
      "option3": "காப்ரல்",
      "option4": "ஔரங்கசீப் ",
      "correctoption": "B",
      "answer": "சாமரின்",
      "topicId": 41,
      "topic": "ஐரோப்பியர்களின் வருகை ",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2341,
      "question": "இரண்டாவது போர்த்துக்கீசிய மாலுமி பெட்ரோ அல்வாரிஸ் காப்ரல் என்பவர் கள்ளிக்கோட்டையை வந்தடைந்த ஆண்டு",
      "option1": 1499,
      "option2": 1500,
      "option3": 1501,
      "option4": 1502,
      "correctoption": "B",
      "answer": 1500,
      "topicId": 41,
      "topic": "ஐரோப்பியர்களின் வருகை ",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2342,
      "question": "வாஸ்கோடகாமா, எத்தனை கப்பல்களுடன் இரண்டாவது முறையாக இந்தியா வந்தடைந்தார்?",
      "option1": 10,
      "option2": 11,
      "option3": 12,
      "option4": 13,
      "correctoption": "D",
      "answer": 13,
      "topicId": 41,
      "topic": "ஐரோப்பியர்களின் வருகை ",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2343,
      "question": "வாஸ்கோடகாமா கீழ்க்கண்ட எந்த பகுதிகளில் போர்த்துக்கீசிய வர்த்தக மையத்தை நிறுவினார்\n1.கண்ணணூர்.     2.கள்ளிக்கோட்டை.     3.கொச்சின்.     4.குஜராத்",
      "option1": "1,2,3",
      "option2": "2,3,4",
      "option3": "1,2,4",
      "option4": "1,3,4",
      "correctoption": "A",
      "answer": "1,2,3",
      "topicId": 41,
      "topic": "ஐரோப்பியர்களின் வருகை ",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2344,
      "question": "------------ போர்த்துக்கீசிய கிழக்கிந்திய கம்பெனியின் முதல் தலைநகரமாயிற்று",
      "option1": "கண்ணணூர்",
      "option2": "கோவா",
      "option3": "குஜராத் ",
      "option4": "கொச்சின் ",
      "correctoption": "D",
      "answer": "கொச்சின் ",
      "topicId": 41,
      "topic": "ஐரோப்பியர்களின் வருகை ",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2345,
      "question": "வாஸ்கோடகாமா மூன்றாவது முறையாக இந்தியா வந்த ஆண்டு ",
      "option1": 1521,
      "option2": 1522,
      "option3": 1523,
      "option4": 1524,
      "correctoption": "D",
      "answer": 1524,
      "topicId": 41,
      "topic": "ஐரோப்பியர்களின் வருகை ",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2346,
      "question": "இந்தியாவிலிருந்த போர்த்துக்கீசிய பகுதிகளுக்கு முதல் ஆளுநராக அனுப்பப்பட்டவர்",
      "option1": "வாஸ்கோடகாமா ",
      "option2": "பெட்ரோ அல்வாரிஸ் ",
      "option3": "பிரான்சிஸ்கோ டி அல்மெய்டா",
      "option4": "நினோ டி குன்கா",
      "correctoption": "C",
      "answer": "பிரான்சிஸ்கோ டி அல்மெய்டா",
      "topicId": 41,
      "topic": "ஐரோப்பியர்களின் வருகை ",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2347,
      "question": "இந்தியாவில் போர்த்துக்கீசிய கப்பற்படையை பலப்படுத்த 'நீலநிறக்கொள்கை' பின்பற்றியவர் யார்?",
      "option1": "பெட்ரோ அல்வாரிஸ் ",
      "option2": "பிரான்சிஸ்கோ டி அல்மெய்டா ",
      "option3": "அல்போன்சோ டி அல்புகர்க்",
      "option4": "நினோ டி குன்கர்",
      "correctoption": "B",
      "answer": "பிரான்சிஸ்கோ டி அல்மெய்டா ",
      "topicId": 41,
      "topic": "ஐரோப்பியர்களின் வருகை ",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2348,
      "question": "--------------- பகுதி சுல்தான்கள் போர்த்துக்கீசியருக்கு எதிராக எகிப்து மற்றும் துருக்கி சுல்தான்களுக்கு ஆதரவளித்தனர்.",
      "option1": "பீஜப்பூர், டெல்லி",
      "option2": "காபூல், டெல்லி",
      "option3": "பீஜப்பூர், குஜராத் ",
      "option4": "காபூல், குஜராத் ",
      "correctoption": "C",
      "answer": "பீஜப்பூர், குஜராத் ",
      "topicId": 41,
      "topic": "ஐரோப்பியர்களின் வருகை ",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2349,
      "question": "அல்மெய்டா காலத்தில் -------------- க்கு அருகில் நடைபெற்ற கடற்படை போரில் முஸ்லீம் கூட்டுப்படைகள் போர்த்துக்கீசியரை தோற்கடித்தனர்.",
      "option1": "கோவா",
      "option2": "மும்பை ",
      "option3": "சாவல்",
      "option4": "டையூ",
      "correctoption": "C",
      "answer": "சாவல்",
      "topicId": 41,
      "topic": "ஐரோப்பியர்களின் வருகை ",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2350,
      "question": "------------ ல் நடைபெற்ற கடற்போரில் அல்மொய்டா, முஸ்லீம் கூட்டுப்படைகளைத் தோற்கடித்தார் ",
      "option1": "கோவா",
      "option2": "மும்பை ",
      "option3": "சாவல்",
      "option4": "டையூ",
      "correctoption": "D",
      "answer": "டையூ",
      "topicId": 41,
      "topic": "ஐரோப்பியர்களின் வருகை ",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2351,
      "question": "இந்தியாவில் போர்த்துக்கீசிய அதிகாரத்தை உண்மையில் நிறுவியவர் --------- ஆவார்.",
      "option1": "வாஸ்கோடகாமா ",
      "option2": "அல்போன்சோ டி அல்புகர்க் ",
      "option3": "பிரான்சிஸ்கோ டி அல்மெய்டா ",
      "option4": "நினோ டி குன்கா ",
      "correctoption": "B",
      "answer": "அல்போன்சோ டி அல்புகர்க் ",
      "topicId": 41,
      "topic": "ஐரோப்பியர்களின் வருகை ",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2352,
      "question": "அல்போன்சோ டி அல்புகர்க் ------------ ஆண்டு பீஜப்பூர் சுல்தானிடமிருந்து கோவாவைக் கைப்பற்றினார் ",
      "option1": "1509 நவம்பர் ",
      "option2": "1510 நவம்பர் ",
      "option3": "1509 பிப்ரவரி ",
      "option4": "1510 பிப்ரவரி ",
      "correctoption": "B",
      "answer": "1510 நவம்பர் ",
      "topicId": 41,
      "topic": "ஐரோப்பியர்களின் வருகை ",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2353,
      "question": "---------- ஆண்டு போர்த்துக்கீசியர் ஆசியாவில் கடற்படை மேலாண்மையைக் கோரினார் ",
      "option1": "கி.பி.1507",
      "option2": "கி.பி.1508",
      "option3": "கி.பி.1509",
      "option4": "கி.பி.1510",
      "correctoption": "C",
      "answer": "கி.பி.1509",
      "topicId": 41,
      "topic": "ஐரோப்பியர்களின் வருகை ",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2354,
      "question": "நினோ டி குன்கா ------------ ஆண்டு குஜராத்தின் பகதூர்ஷாவிடமிருந்து பசீன் பகுதியைக் கைப்பற்றினார்",
      "option1": 1532,
      "option2": 1533,
      "option3": 1534,
      "option4": 1535,
      "correctoption": "C",
      "answer": 1534,
      "topicId": 41,
      "topic": "ஐரோப்பியர்களின் வருகை ",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2355,
      "question": "நினோ டி குன்கா ------------ ஆண்டு போர்த்துக்கீசியரின் தலைநகரை கொச்சியிலிருந்து கோவாவிற்கு மாற்றினார்.",
      "option1": 1529,
      "option2": 1530,
      "option3": 1531,
      "option4": 1532,
      "correctoption": "B",
      "answer": 1530,
      "topicId": 41,
      "topic": "ஐரோப்பியர்களின் வருகை ",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2356,
      "question": "நினோ டி குன்கா ----------- ஆண்டு சால்செட்டை ஆக்கிரமித்தார்.",
      "option1": 1538,
      "option2": 1542,
      "option3": 1545,
      "option4": 1548,
      "correctoption": "D",
      "answer": 1548,
      "topicId": 41,
      "topic": "ஐரோப்பியர்களின் வருகை ",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2357,
      "question": "------------ இந்தியாவில் புகையிலை சாகுபடியை அறிமுகப்படுத்தினர்.",
      "option1": "டச்சுக்காரர்கள் ",
      "option2": "டேனியர்கள்",
      "option3": "போர்த்துக்கீசியர்கள்",
      "option4": "ஆங்கிலேயர்கள் ",
      "correctoption": "C",
      "answer": "போர்த்துக்கீசியர்கள்",
      "topicId": 41,
      "topic": "ஐரோப்பியர்களின் வருகை ",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2358,
      "question": "--------- ஆண்டு போர்த்துக்கீசியரால் கோவாவில் அச்சு இயந்திரம் அமைக்கப்பட்டது.",
      "option1": 1552,
      "option2": 1554,
      "option3": 1556,
      "option4": 1558,
      "correctoption": "C",
      "answer": 1556,
      "topicId": 41,
      "topic": "ஐரோப்பியர்களின் வருகை ",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2359,
      "question": "-------- ஆண்டில் போர்த்துக்கீசிய அதிகாரம் கோவா, டையூ, டாமன் ஆகியவற்றோடு நின்றுபோனது.",
      "option1": 1639,
      "option2": 1672,
      "option3": 1719,
      "option4": 1739,
      "correctoption": "D",
      "answer": 1739,
      "topicId": 41,
      "topic": "ஐரோப்பியர்களின் வருகை ",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2360,
      "question": "--------- ஆண்டு நெதர்லாந்து ஐக்கிய கிழக்கிந்திய கம்பெனி என்ற நிறுவனம் தொடங்கப்பட்டு கிழக்கிந்திய நாடுகளில் வர்த்தகம் செய்ய அரசிடமிருந்து அனுமதி பெற்றது.",
      "option1": 1598,
      "option2": 1599,
      "option3": 1600,
      "option4": 1602,
      "correctoption": "D",
      "answer": 1602,
      "topicId": 41,
      "topic": "ஐரோப்பியர்களின் வருகை ",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2361,
      "question": "டச்சுக்காரர்கள் இந்தியாவிற்கு வந்த பிறகு -------- என்ற இடத்தில் தனது வர்த்தக மையத்தை நிறுவினர்.",
      "option1": "பாண்டிச்சேரி ",
      "option2": "பழவேற்காடு ",
      "option3": "மசூலிப்பட்டினம்",
      "option4": "வங்காளம் ",
      "correctoption": "C",
      "answer": "மசூலிப்பட்டினம்",
      "topicId": 41,
      "topic": "ஐரோப்பியர்களின் வருகை ",
      "standard": "8th",
      "explanation": "டச்சுக்காரர்கள் என்பவர்கள் ஹாலந்து நாட்டைச் சார்ந்தவர்கள் ஆவர் . இவர்கள் 1602-ல் டச்சு கிழக்கிந்திய கம்பெனி உருவாக்கப்பட்டு, இந்தியாவில் மசூலிப்பட்டினம்,புலிகாட்,சூரத்,காரைக்கால்,நாகப்பட்டினம்,கசிம்பசார் ஆகிய இடங்களில் வணிக மையங்களை நிறுவினர்."
    },
    {
      "questionId": 2362,
      "question": "டச்சுக்காரர்கள் ----------- ஆண்டு போர்த்துக்கீசியரிடமிருந்து அம்பாய்னாவை கைப்பற்றி இந்தோனேசியா தீவில் ஆதிக்கத்தை நிலைநிறுத்தினர்",
      "option1": 1602,
      "option2": 1603,
      "option3": 1604,
      "option4": 1605,
      "correctoption": "D",
      "answer": 1605,
      "topicId": 41,
      "topic": "ஐரோப்பியர்களின் வருகை ",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2363,
      "question": "டச்சுக்காரர்கள் -------- ஆண்டு தலைநகரை பழவேற்காட்டிலிருந்து நாகப்பட்டினத்திற்கு மாற்றிக் கொண்டனர்",
      "option1": 1680,
      "option2": 1687,
      "option3": 1689,
      "option4": 1690,
      "correctoption": "D",
      "answer": 1690,
      "topicId": 41,
      "topic": "ஐரோப்பியர்களின் வருகை ",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2364,
      "question": "கீழ்க்கண்டவற்றுள் டச்சுக்காரர்களின் முக்கிய வர்த்தக மையங்களாக இருந்தவை எவை\n1.பழவேற்காடு.    2.சின்சுரா.   3.சூரத்.     4.காசிம்பஜார்.     5.பாட்னா.     6.பாலசோர்.",
      "option1": "அனைத்தும் ",
      "option2": "2,3,5",
      "option3": "1,2,4,5",
      "option4": "1,3,5,6",
      "correctoption": "A",
      "answer": "அனைத்தும் ",
      "topicId": 41,
      "topic": "ஐரோப்பியர்களின் வருகை ",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2365,
      "question": "கூற்று 1: இந்தியப் பொருட்களான பட்டு, பருத்தி, இண்டிகோ, அரிசி மற்றும் அபினி ஆகியவை டச்சுக்காரர்கள் வர்த்தகம் செய்த பொருட்களாகும்\nகூற்று 2: கருப்பு மிளகு மற்றும் மற்ற நறுமணப் பொருட்கள் மீதான வியாபாரத்தில் டச்சுக்காரர்கள் ஏகபோக உரிமை பெற்றிருந்தனர்.",
      "option1": "கூற்று 1 சரி, கூற்று 2 தவறு ",
      "option2": "கூற்று 1 தவறு, கூற்று 2 சரி",
      "option3": "கூற்று 1 கூற்று 2 இரண்டும் தவறு ",
      "option4": "கூற்று 1 கூற்று 2 இரண்டும் சரி ",
      "correctoption": "D",
      "answer": "கூற்று 1 கூற்று 2 இரண்டும் சரி ",
      "topicId": 41,
      "topic": "ஐரோப்பியர்களின் வருகை ",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2366,
      "question": "---------- ஆண்டு டச்சுக்காரர்கள் அம்பாய்னாவில் பத்து ஆங்கில வியாபாரிகள் மற்றும் ஒன்பது ஜப்பானியர்களை கொன்றனர்",
      "option1": 1613,
      "option2": 1618,
      "option3": 1620,
      "option4": 1623,
      "correctoption": "D",
      "answer": 1623,
      "topicId": 41,
      "topic": "ஐரோப்பியர்களின் வருகை ",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2367,
      "question": "ஆங்கிலேயர்கள் மற்றும் டச்சுக்காரர்கள் இடையே நடைபெற்ற பெடரா போர் ---------- ஆண்டு நடைபெற்றது ",
      "option1": 1728,
      "option2": 1732,
      "option3": 1759,
      "option4": 1788,
      "correctoption": "C",
      "answer": 1759,
      "topicId": 41,
      "topic": "ஐரோப்பியர்களின் வருகை ",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2368,
      "question": "டச்சுக்காரர்கள் தங்களது குடியேற்றங்களை முழுமையாக ---------- ஆண்டு ஆங்கிலேயரிடம் ஒப்படைத்தனர்.",
      "option1": 1759,
      "option2": 1762,
      "option3": 1785,
      "option4": 1795,
      "correctoption": "D",
      "answer": 1795,
      "topicId": 41,
      "topic": "ஐரோப்பியர்களின் வருகை ",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2369,
      "question": "பழவேற்காட்டில் டச்சுக்காரர்கள் ----------- ஆண்டு கெல்டிரியா கோட்டையைக் கட்டினர்",
      "option1": 1610,
      "option2": 1612,
      "option3": 1613,
      "option4": 1615,
      "correctoption": "C",
      "answer": 1613,
      "topicId": 41,
      "topic": "ஐரோப்பியர்களின் வருகை ",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2370,
      "question": "கீழ்க்கண்டவற்றுள் டச்சுக்காரர்களின் கோட்டைகள் மற்றும் கைப்பற்றிய பகுதிகள் எவை\n1.நாகப்பட்டினம்.    2.புன்னக்காயல்.    3.பரங்கிப்பேட்டை.   4.கடலூர்.    5.தேவனாம்பட்டினம்",
      "option1": "1,3,5",
      "option2": "1,3,4",
      "option3": "1,2,3",
      "option4": "அனைத்தும் ",
      "correctoption": "D",
      "answer": "அனைத்தும் ",
      "topicId": 41,
      "topic": "ஐரோப்பியர்களின் வருகை ",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2371,
      "question": "இங்கிலாந்து இராணி எலிசபெத் கிழக்கிந்திய நாடுகளுடன் வர்த்தகம் செய்ய கவர்னர் மற்றும் லண்டன் வர்த்தகர்கள் நிறுவனத்திற்கு --------- அன்று ஒரு அனுமதி பட்டயம் வழங்கினார். ",
      "option1": "1598 டிசம்பர் 28",
      "option2": "1599 அக்டோபர் 31",
      "option3": "1600 டிசம்பர் 31",
      "option4": "1600 அக்டோபர் 31",
      "correctoption": "C",
      "answer": "1600 டிசம்பர் 31",
      "topicId": 41,
      "topic": "ஐரோப்பியர்களின் வருகை ",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2372,
      "question": "ஜஹாங்கீர் அவைக்கு மாலுமி வில்லியம் ஹாக்கின்ஸ் அனுப்பிவைக்கப்பட்ட ஆண்டு?",
      "option1": 1601,
      "option2": 1603,
      "option3": 1605,
      "option4": 1608,
      "correctoption": "D",
      "answer": 1608,
      "topicId": 41,
      "topic": "ஐரோப்பியர்களின் வருகை ",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2373,
      "question": "கூற்று : பேரரசர் ஜஹாங்கீர், 1613 ல் சூரத்தில் ஆங்கில வர்த்தக மையத்தை அமைக்க அனுமதித்தார்\nகாரணம் : சூரத் அருகே நடைபெற்ற கடற்போரில் ஆங்கிலத் தளபதி தாமஸ் பெஸ்ட் பேர்ச்சுகீசிய கடற்படையைத் தோற்கடித்தார்.",
      "option1": "கூற்று சரி, காரணம் தவறு ",
      "option2": "கூற்று தவறு, காரணம் சரி ",
      "option3": "கூற்று காரணம் இரண்டும் சரி மற்றும் சரியான விளக்கம் ",
      "option4": "கூற்று காரணம் இரண்டும் சரி மற்றும் சரியான விளக்கமல்ல",
      "correctoption": "C",
      "answer": "கூற்று காரணம் இரண்டும் சரி மற்றும் சரியான விளக்கம் ",
      "topicId": 41,
      "topic": "ஐரோப்பியர்களின் வருகை ",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2374,
      "question": "கேப்டன் நிக்கோலஸ் டவுண்டன் --------- ஆண்டு போர்த்துக்கீசியரை வென்றார்",
      "option1": 1613,
      "option2": 1614,
      "option3": 1615,
      "option4": 1616,
      "correctoption": "B",
      "answer": 1614,
      "topicId": 41,
      "topic": "ஐரோப்பியர்களின் வருகை ",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2375,
      "question": "---------- ஆண்டு ஜஹாங்கீர் அவைக்கு இங்கிலாந்து மன்னர் ஜேம்ஸ் அவர்களால் சர் தாமஸ் ரோ அனுப்பிவைக்கப்பட்டார்.",
      "option1": 1614,
      "option2": 1615,
      "option3": 1616,
      "option4": 1617,
      "correctoption": "B",
      "answer": 1615,
      "topicId": 41,
      "topic": "ஐரோப்பியர்களின் வருகை ",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2376,
      "question": "சர் தாமஸ் ரோ கீழ்க்கண்ட எந்தெந்த இடங்களில் வணிக மையங்களை நிறுவினார்\n1.ஆக்ரா.   2.அலகாபாத்.   3.அகமதாபாத்.   4.புரோச்",
      "option1": "1,2,4",
      "option2": "2,4",
      "option3": "1,3,4",
      "option4": "1,4",
      "correctoption": "C",
      "answer": "1,3,4",
      "topicId": 41,
      "topic": "ஐரோப்பியர்களின் வருகை ",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2377,
      "question": "ஆங்கிலேயர்கள் தங்களது முதல் வணிக மையத்தை வங்காள விரிகுடா கடற்கரையில் உள்ள மசூலிப்பட்டினத்தில் எந்த ஆண்டு நிறுவினார்?",
      "option1": 1610,
      "option2": 1611,
      "option3": 1612,
      "option4": 1613,
      "correctoption": "B",
      "answer": 1611,
      "topicId": 41,
      "topic": "ஐரோப்பியர்களின் வருகை ",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2378,
      "question": "பிரான்சிஸ் டே என்ற ஆங்கில வணிகர் சந்திரகிரி மன்னரான சென்னப்ப நாயக்கர் என்பவரிடமிருந்து -------- ஆண்டு மெட்ராசை குத்தகைக்கு பெற்றார்",
      "option1": 1619,
      "option2": 1629,
      "option3": 1639,
      "option4": 1642,
      "correctoption": "C",
      "answer": 1639,
      "topicId": 41,
      "topic": "ஐரோப்பியர்களின் வருகை ",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2379,
      "question": "--------- ஆங்கிலேயரால் கட்டப்பட்ட முதல் கோட்டையாகவும், கிழக்குப் பகுதி முழுமைக்குமான தலைமையிடமாகவும் விளங்கியது.",
      "option1": "புனித டேவிட் கோட்டை ",
      "option2": "புனித ஜார்ஜ் கோட்டை ",
      "option3": "புனித லூயிஸ் கோட்டை ",
      "option4": "புனித பிரான்சிஸ் ஆலயம்",
      "correctoption": "B",
      "answer": "புனித ஜார்ஜ் கோட்டை ",
      "topicId": 41,
      "topic": "ஐரோப்பியர்களின் வருகை ",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2380,
      "question": "மன்னர் இரண்டாம் சார்லசிடமிருந்து பம்பாய் தீவை ---------- ஆண்டு ஆங்கில கிழக்கிந்திய கம்பெனி பெற்றது",
      "option1": 1655,
      "option2": 1658,
      "option3": 1668,
      "option4": 1672,
      "correctoption": "C",
      "answer": 1668,
      "topicId": 41,
      "topic": "ஐரோப்பியர்களின் வருகை ",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2381,
      "question": "இங்கிலாந்து மன்னர் இரண்டாம் சார்லஸ் ----------- இளவரசி காதரினை திருமணம் செய்து கொண்டார்.",
      "option1": "டச்சு",
      "option2": "டேனிய",
      "option3": "போர்த்துக்கீசிய ",
      "option4": "எகிப்து ",
      "correctoption": "C",
      "answer": "போர்த்துக்கீசிய ",
      "topicId": 41,
      "topic": "ஐரோப்பியர்களின் வருகை ",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2382,
      "question": "---------- ஆண்டு சுதாநுதி என்ற இடத்தில் ஜாப் சார்னாக் என்பவரால் வர்த்தக மையம் நிறுவப்பட்டது ",
      "option1": 1672,
      "option2": 1685,
      "option3": 1688,
      "option4": 1690,
      "correctoption": "D",
      "answer": 1690,
      "topicId": 41,
      "topic": "ஐரோப்பியர்களின் வருகை ",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2383,
      "question": "சுதநூதி, காளிகட்டம் மற்றும் கோவிந்தப்பூர் ஆகிய மூன்று கிராமங்களின் ஜமீன்தாரி உரிமையை ----------- ஆண்டு கிழக்கிந்திய கம்பெனி பெற்றது ",
      "option1": 1690,
      "option2": 1692,
      "option3": 1696,
      "option4": 1698,
      "correctoption": "D",
      "answer": 1698,
      "topicId": 41,
      "topic": "ஐரோப்பியர்களின் வருகை ",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2384,
      "question": "சரியான இணையைத் தேர்ந்தெடு\n1.பிளாசி போர் - 1757\n2.பக்சார் போர் - 1784",
      "option1": "இரண்டும் சரி ",
      "option2": "1 மட்டும் சரி ",
      "option3": "2 மட்டும் சரி ",
      "option4": "இரண்டும் தவறு ",
      "correctoption": "B",
      "answer": "1 மட்டும் சரி ",
      "topicId": 41,
      "topic": "ஐரோப்பியர்களின் வருகை ",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2385,
      "question": "டென்மார்க் அரசர் நான்காம் கிறிஸ்டியன் _______ ஆண்டு ஒரு பட்டயத்தை வெளியிட்டு டேனிஷ் கிழக்கிந்திய நிறுவனத்தை உறுவாக்கினார்",
      "option1": "1614 மார்ச் 15",
      "option2": "1615 மார்ச் 16",
      "option3": "1616 மார்ச் 17",
      "option4": "1617 மார்ச் 18",
      "correctoption": "C",
      "answer": "1616 மார்ச் 17",
      "topicId": 41,
      "topic": "ஐரோப்பியர்களின் வருகை ",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2386,
      "question": "தவறான இணையைத் தேர்ந்தெடு: (டேனியர்கள் குடியேற்றங்களை அமைத்த இடம் - ஆண்டு)\n1. தரங்கம்பாடி - 1620\n2. செராம்பூர் - 1676",
      "option1": "இரண்டும் சரி",
      "option2": "1 மட்டும் சரி",
      "option3": "2 மட்டும் சரி",
      "option4": "இரண்டும் தவறு",
      "correctoption": "A",
      "answer": "இரண்டும் சரி",
      "topicId": 41,
      "topic": "ஐரோப்பியர்களின் வருகை ",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2387,
      "question": "---------‌ஆண்டு டேனியர்கள் இந்தியாவிலிருந்த தங்கள் குடியேற்றங்கள் அனைத்தையும் ஆங்கில அரசுக்கு விற்றனர்.",
      "option1": 1745,
      "option2": 1785,
      "option3": 1792,
      "option4": 1845,
      "correctoption": "D",
      "answer": 1845,
      "topicId": 41,
      "topic": "ஐரோப்பியர்களின் வருகை ",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2388,
      "question": "------------- என்பவர் தரங்கம்பாடியில் அச்சுக்கூடத்தை நிறுவினார்.",
      "option1": "ஜோதன்பர்க்",
      "option2": "சீகன்பால்கு",
      "option3": "கால்பர்ட்",
      "option4": "மார்காரா",
      "correctoption": "B",
      "answer": "சீகன்பால்கு",
      "topicId": 41,
      "topic": "ஐரோப்பியர்களின் வருகை ",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2389,
      "question": "பிரெஞ்சு கிழக்கிந்திய நிறுவனம் எந்த ஆண்டு உருவாக்கப்பட்டது?",
      "option1": 1662,
      "option2": 1663,
      "option3": 1664,
      "option4": 1665,
      "correctoption": "C",
      "answer": 1664,
      "topicId": 41,
      "topic": "ஐரோப்பியர்களின் வருகை ",
      "standard": "8th",
      "explanation": "பிரெஞ்சுக் கிழக்கிந்திய நிறுவனம் அல்லது பிரெஞ்சுக் கிழக்கிந்தியக் கம்பனி (French East India Company) 1664ஆம் ஆண்டில் நிறுவப்பட்ட ஓர் வணிக நிறுவனமாகும்."
    },
    {
      "questionId": 2390,
      "question": "----------- ஆண்டு வியாபாரத்திற்காக பிரான்காய்ஸ் கரோன் தலைமையின் கீழ் ஒரு குழு இந்தியாவிற்கு பயணம் மேற்கொண்டது.",
      "option1": 1665,
      "option2": 1666,
      "option3": 1667,
      "option4": 1668,
      "correctoption": "C",
      "answer": 1667,
      "topicId": 41,
      "topic": "ஐரோப்பியர்களின் வருகை ",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2391,
      "question": "தவறான இணையைக் கண்டறிக ",
      "option1": "பிரான்சிஸ் டே - டென்மார்க் ",
      "option2": "பெட்ரோ காப்ரல் - போர்ச்சுக்கள்",
      "option3": "கேப்டன் ஹாக்கின்ஸ் - இங்கிலாந்து ",
      "option4": "கால்பர்ட் - பிரான்ஸ் ",
      "correctoption": "A",
      "answer": "பிரான்சிஸ் டே - டென்மார்க் ",
      "topicId": 41,
      "topic": "ஐரோப்பியர்களின் வருகை ",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2392,
      "question": "இந்தியாவில் முதல் பிரெஞ்சு வணிக மையத்தை கரோன்‌ என்பவர் ----------- நகரில் நிறுவினார்.",
      "option1": "ஆக்ரா",
      "option2": "சூரத்",
      "option3": "அகமதாபாத்",
      "option4": "வங்காளம் ",
      "correctoption": "B",
      "answer": "சூரத்",
      "topicId": 41,
      "topic": "ஐரோப்பியர்களின் வருகை ",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2393,
      "question": "---------- ஆண்டு பீஜப்பூர் ஆட்சியாளர் ஷெர்கான் லோடிக்கு வழங்கப்பட்ட மானியத்தின் கீழ் மார்டின் என்பவர் பாண்டிச்சேரியில் குடியேற்றத்தை நிறுவினார்",
      "option1": 1663,
      "option2": 1669,
      "option3": 1673,
      "option4": 1674,
      "correctoption": "C",
      "answer": 1673,
      "topicId": 41,
      "topic": "ஐரோப்பியர்களின் வருகை ",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2394,
      "question": "வங்காளத்தின் முகலாய ஆளுநரான செயிஸ்டகானின் அனுமதி பெற்று ---------- ஆண்டு பிரெஞ்சு கிழக்கிந்திய கம்பெனி கல்கத்தாவுக்கு அருகே சந்திர நாகூர் என்ற நகரை நிர்மானித்தது. ",
      "option1": 1669,
      "option2": 1672,
      "option3": 1673,
      "option4": 1674,
      "correctoption": "C",
      "answer": 1673,
      "topicId": 41,
      "topic": "ஐரோப்பியர்களின் வருகை ",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2395,
      "question": "பிரெஞ்சு கிழக்கிந்திய கம்பெனியின் ஆளுநராக ஜோசப் பிராங்காய்ஸ் டியூப்ளே நியமனம் செய்யப்பட்ட ஆண்டு ",
      "option1": 1685,
      "option2": 1712,
      "option3": 1735,
      "option4": 1742,
      "correctoption": "D",
      "answer": 1742,
      "topicId": 41,
      "topic": "ஐரோப்பியர்களின் வருகை ",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2396,
      "question": "தூரக்கிழக்கு நாடுகளுடன் வணிகம் செய்யும் நோக்கில் ஜோதன்பர்க் என்பவர் சுவீடன் கிழக்கிந்திய கம்பெனியை நிறுவிய ஆண்டு ",
      "option1": 1713,
      "option2": 1728,
      "option3": 1731,
      "option4": 1742,
      "correctoption": "C",
      "answer": 1731,
      "topicId": 41,
      "topic": "ஐரோப்பியர்களின் வருகை ",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2397,
      "question": "பொருத்துக\n1. டச்சுக்காரர்கள் - i) 1664 \n2. ஆங்கிலேயர்கள் - ii) 1602 \n3. டேனியர்கள் - iii) 1600 \n4. பிரெஞ்சுக்காரர்கள் - iv) 1616",
      "option1": "ii i iv iii \r",
      "option2": "ii iii iv i ",
      "option3": " i iv v iii",
      "option4": "iv iii i ii",
      "correctoption": "B",
      "answer": "ii iii iv i ",
      "topicId": 41,
      "topic": "ஐரோப்பியர்களின் வருகை ",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2398,
      "question": "----------- நூற்றாண்டில் நிலவழியாகவும் கடல் வழியாகவும் புதிய நிலவியல் கண்டுபிடிப்புகளின் சகாப்தமாக ஐரோப்பியா விளங்கியது.",
      "option1": 13,
      "option2": 14,
      "option3": 15,
      "option4": 16,
      "correctoption": "C",
      "answer": 15,
      "topicId": 42,
      "topic": "வர்த்தகத்திலிருந்து பேரரசு வரை",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2399,
      "question": "கூற்று 1 : 1498 ஆம் ஆண்டு போர்ச்சுக்கல் நாட்டைச் சேர்ந்த மாலுமி வாஸ்கோடகாமா ஐரோப்பியாவிலிருந்து இந்தியா வருவதற்கான புதிய கடல் வழியை கண்டுபிடித்தார்\nகூற்று 2‌ : வங்காளத்தின் வெற்றிக்குப் பின் ஆங்கில கிழக்கிந்திய கம்பெனியின் ஆட்சி இந்தியாவில் வலுவடைந்தது. ",
      "option1": "கூற்று 1 சரி, கூற்று 2 தவறு ",
      "option2": "கூற்று 1 தவறு, கூற்று 2 சரி ",
      "option3": "கூற்று 1 கூற்று 2 இரண்டும் சரி ",
      "option4": "கூற்று 1 கூற்று 2 இரண்டும் தவறு ",
      "correctoption": "C",
      "answer": "கூற்று 1 கூற்று 2 இரண்டும் சரி ",
      "topicId": 42,
      "topic": "வர்த்தகத்திலிருந்து பேரரசு வரை",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2400,
      "question": "வங்காள நவாப் அலிவர்திகான் இறந்த பின்பு ---------- என்பவர் வங்காளத்தின் அரியணை ஏறினார்",
      "option1": "மீர் காசிம் ",
      "option2": "சிராஜ்-உத்-தௌலா",
      "option3": "மீர்ஜாபர்",
      "option4": "நிஜாம்-உத்-தௌலா",
      "correctoption": "B",
      "answer": "சிராஜ்-உத்-தௌலா",
      "topicId": 42,
      "topic": "வர்த்தகத்திலிருந்து பேரரசு வரை",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2401,
      "question": "சரியானக் கூற்றைத் தேர்ந்தெடு\n1.இருட்டறை துயரச் சம்பவம் 1756ம் ஆண்டு நடைபெற்றது\n2.சிராஜ்-உத்-தௌலாவின் படைவீரர்கள் 146 ஆங்கிலேயர்களை சிறைப்பிடித்து கல்க்கத்தாவின் வில்லியம் கோட்டையில் காற்று புகாத ஒரு சிறிய இருட்டறை ஓர் இரவு முழுவதும் அடைத்து வைத்திருந்தனர்\n3.மறுநாள் காலை அறையை திறந்தபோது அவர்களுள் 23 பேர் மூச்சுத் திணறி இறந்திருந்தனர்.",
      "option1": "அனைத்தும் சரி ",
      "option2": "1,3 சரி",
      "option3": "1,2 சரி",
      "option4": "2,3 சரி",
      "correctoption": "C",
      "answer": "1,2 சரி",
      "topicId": 42,
      "topic": "வர்த்தகத்திலிருந்து பேரரசு வரை",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2402,
      "question": "---------- ஆண்டு ஆங்கிலேயரின் வில்லியம்கோட்டை வங்காள நவாப் சிராஜ்-உத்-தௌலாவிடம் சரணடைந்தது.",
      "option1": "1756 ஜூன் 20",
      "option2": "1756 ஜூலை 20",
      "option3": "1757 ஜூன் 20",
      "option4": "1757 ஜூலை 20",
      "correctoption": "A",
      "answer": "1756 ஜூன் 20",
      "topicId": 42,
      "topic": "வர்த்தகத்திலிருந்து பேரரசு வரை",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2403,
      "question": "சிராஜ்-உத்-தௌலா, இராபர்ட் கிளைவ் ஆகியோரிடையே ---------- அன்று அலிநகர் உடன்படிக்கை ஏற்பட்டது.",
      "option1": "1757 ஜனவரி 19",
      "option2": "1757 பிப்ரவரி 9",
      "option3": "1757 மார்ச் 9",
      "option4": "1757 மே 9",
      "correctoption": "B",
      "answer": "1757 பிப்ரவரி 9",
      "topicId": 42,
      "topic": "வர்த்தகத்திலிருந்து பேரரசு வரை",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2404,
      "question": "பிரெஞ்சு குடியேற்றமான சந்திர நாகூரை ஆங்கிலேயர் கைப்பற்றிய நாள்",
      "option1": "1757 பிப்ரவரி ",
      "option2": "1757 மார்ச்",
      "option3": "1757 ஏப்ரல் ",
      "option4": "1757 மே",
      "correctoption": "B",
      "answer": "1757 மார்ச்",
      "topicId": 42,
      "topic": "வர்த்தகத்திலிருந்து பேரரசு வரை",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2405,
      "question": "பிளாசிப் போரானது சிராஜ் - உத் - தௌலத், பிரெஞச் கூட்டணிக்கும் மற்றும் ஆங்கில கிழக்கிந்திய கம்பெனிக்கும் இடையே ----------- நாள் நடைபெற்றது.",
      "option1": "1757 மார்ச் 17",
      "option2": "1757 ஏப்ரல் 28",
      "option3": "1757 ஜுன் 23",
      "option4": "1757 ஜூலை 24",
      "correctoption": "C",
      "answer": "1757 ஜுன் 23",
      "topicId": 42,
      "topic": "வர்த்தகத்திலிருந்து பேரரசு வரை",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2406,
      "question": "1757 ஆம் ஆண்டு பிளாசிப் போருக்குப் பின் கீழ்க்கண்ட எந்த பகுதிகளில் ஆங்கிலேயர்கள் தடையில்லா வணிக உரிமை பெற்றனர்\n1.வங்காளம்.   ‌ 2.ஆக்ரா.     3.ஒரிசா.      4.பீகார்",
      "option1": "அனைத்தும் ",
      "option2": "1,2,3",
      "option3": "1,3,4",
      "option4": "2,3,4",
      "correctoption": "C",
      "answer": "1,3,4",
      "topicId": 42,
      "topic": "வர்த்தகத்திலிருந்து பேரரசு வரை",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2407,
      "question": "பிளாசிப் போருக்குப் பின் வங்காளத்தின் அரியணை ஏறியவர்?",
      "option1": "மீர்காசிம்",
      "option2": "இராபர்ட் கிளைவ் ",
      "option3": "மீர் ஜாபர் ",
      "option4": "நிஜாம்-உத்-தௌலா",
      "correctoption": "C",
      "answer": "மீர் ஜாபர் ",
      "topicId": 42,
      "topic": "வர்த்தகத்திலிருந்து பேரரசு வரை",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2408,
      "question": "மீர்காசிம் வங்காளத்தின் தலைநகரை மூர்ஷிதாபாத்திலிருந்து ----------- க்கு மாற்றினார்.",
      "option1": "மிட்னாபூர் ",
      "option2": "சிட்டகாங்",
      "option3": "மாங்கீர்",
      "option4": "பாட்னா",
      "correctoption": "C",
      "answer": "மாங்கீர்",
      "topicId": 42,
      "topic": "வர்த்தகத்திலிருந்து பேரரசு வரை",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2409,
      "question": "தஸ்தக் என்றழைக்கப்படும் சுங்கவரி விலக்கு ஆணையை தவறாக பயன்படுத்திய ஆங்கிலேயர் மீது கலகத்தில் ஈடுபட்ட மீர் காசிம் ஆங்கிலேயரால் தோற்கடிக்கப்பட்டு -----------க்கு தப்பி ஓடி அடைக்கலம் புகுந்தார்.",
      "option1": "ஆக்ரா",
      "option2": "அயோத்தி ",
      "option3": "பாட்னா",
      "option4": "ஹைதராபாத்",
      "correctoption": "B",
      "answer": "அயோத்தி ",
      "topicId": 42,
      "topic": "வர்த்தகத்திலிருந்து பேரரசு வரை",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2410,
      "question": "வங்காள நவாபாக அரியணை ஏறிய பின்னர் மீர்காசிம் ஆங்கிலேயருக்கு கீழ்க்கண்ட எந்த பகுதிகளை வழங்கினார்\n1.புர்த்வான்.   3.மிட்னாபூர்.    4.சிட்டகாங்.   5.மாங்கீர்",
      "option1": "1,2,3",
      "option2": "2,3,4",
      "option3": "1,3,4",
      "option4": "1,2,4",
      "correctoption": "A",
      "answer": "1,2,3",
      "topicId": 42,
      "topic": "வர்த்தகத்திலிருந்து பேரரசு வரை",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2411,
      "question": "சுஜா-உத்-தௌலா, இரண்டாம் ஷா ஆலம், மீர்காசிம் மற்றும் ஆங்கிலப் படைக்கு இடையேயான பக்சார் போர் நடைபெற்ற நாள்.",
      "option1": "1757 அக்டோபர் 20",
      "option2": "1762 நவம்பர் 19",
      "option3": "1764 அக்டோபர் 22",
      "option4": "1768 ஆகஸ்ட் 21",
      "correctoption": "C",
      "answer": "1764 அக்டோபர் 22",
      "topicId": 42,
      "topic": "வர்த்தகத்திலிருந்து பேரரசு வரை",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2412,
      "question": "பக்சார் போரில் சுஜா-உத்-தௌலா, இரண்டாம் ஷா ஆலம், மீர்காசிம் ஆகியோர் ஆங்கிலப் படைத்தளபதி ---------- என்பவரால் தோற்கடிக்கப்பட்டனர்",
      "option1": "இராபர்ட் கிளைவ் ",
      "option2": "டியுப்ளே",
      "option3": "ஹெக்டர் மன்றோ",
      "option4": "கவுண்டிலாலி",
      "correctoption": "C",
      "answer": "ஹெக்டர் மன்றோ",
      "topicId": 42,
      "topic": "வர்த்தகத்திலிருந்து பேரரசு வரை",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2413,
      "question": "------------ல் நடந்த அலகாபாத் உடன்படிக்கையின் படி பக்சார் போர் முடிவுக்கு வந்தது",
      "option1": "1764 ஜனவரி 18",
      "option2": "1765 பிப்ரவரி 20",
      "option3": "1764 பிப்ரவரி 18",
      "option4": "1765 ஜனவரி 18",
      "correctoption": "B",
      "answer": "1765 பிப்ரவரி 20",
      "topicId": 42,
      "topic": "வர்த்தகத்திலிருந்து பேரரசு வரை",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2414,
      "question": "வங்காளத்தில் இரட்டை ஆட்சி முறையை கொண்டு வந்தவர் யார்?",
      "option1": "இராபர்ட் கிளைவ் ",
      "option2": "டியுப்ளே",
      "option3": "ஹெக்டர் மன்றோ ",
      "option4": "கவுண்டிலாலி",
      "correctoption": "A",
      "answer": "இராபர்ட் கிளைவ் ",
      "topicId": 42,
      "topic": "வர்த்தகத்திலிருந்து பேரரசு வரை",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2415,
      "question": "கூற்று 1 :18 ஆம் நூற்றாண்டில் மூன்று கர்நாடகப் போர்கள் பல்வேறு இந்திய ஆட்சியாளர்களிடையே நடைபெற்றது\nகூற்று 2 : கர்நாடகப் போர்களில் ஆங்கில கிழக்கிந்திய கம்பெனியும் பிரெஞ்சு கிழக்கிந்திய கம்பெனியும் எதிர் எதிர் அணியில் இருந்தன.",
      "option1": "கூற்று 1 சரி, கூற்று 2 தவறு ",
      "option2": "கூற்று 1 தவறு, கூற்று 2 சரி ",
      "option3": "கூற்று 1 கூற்று 2 இரண்டும் சரி ",
      "option4": "கூற்று 1 கூற்று 2 இரண்டும் தவறு ",
      "correctoption": "C",
      "answer": "கூற்று 1 கூற்று 2 இரண்டும் சரி ",
      "topicId": 42,
      "topic": "வர்த்தகத்திலிருந்து பேரரசு வரை",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2416,
      "question": "கர்நாடகப் போர்கள் எந்த காலக்கட்டத்தில் நடைபெற்றன?",
      "option1": "1736-1764",
      "option2": "1746-1768",
      "option3": "1746-1763",
      "option4": "1746-1784",
      "correctoption": "C",
      "answer": "1746-1763",
      "topicId": 42,
      "topic": "வர்த்தகத்திலிருந்து பேரரசு வரை",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2417,
      "question": "சரியான இணையைத் தேர்ந்தெடு\n1. முதல் கர்நாடகப் போர் : 1746-1748 \r\n2. இரண்டாம் கர்நாடகப் போர்: 1749-1756 \r\n3. மூன்றாம் கர்நாடகப் போர்: 1756-1763",
      "option1": "அனைத்தும் சரி ",
      "option2": "1, 2 சரி",
      "option3": "2,3 சரி ",
      "option4": "1,3 சரி ",
      "correctoption": "D",
      "answer": "1,3 சரி ",
      "topicId": 42,
      "topic": "வர்த்தகத்திலிருந்து பேரரசு வரை",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2418,
      "question": "சாந்தோம் என்ற இடத்தில் நடைபெற்ற அடையாறு போர் யார் யாருக்கிடையே நடைபெற்றது?",
      "option1": "அன்வாருதீன், போர்த்துக்கீசியர்கள்",
      "option2": "ஆங்கிலேயர்கள், போர்த்துக்கீசியர்கள்",
      "option3": "அன்வாருதீன், பிரெஞ்சுக்காரர்கள் ",
      "option4": "முசாபர் ஜங், பிரெஞ்சுக்காரர்கள் ",
      "correctoption": "C",
      "answer": "அன்வாருதீன், பிரெஞ்சுக்காரர்கள் ",
      "topicId": 42,
      "topic": "வர்த்தகத்திலிருந்து பேரரசு வரை",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2419,
      "question": "நன்கு பயிற்சி பெற்ற ஐரோப்பிய படை இந்திய படையை வெற்றி பெற்று தங்கள் மேலாண்மையை நிலைநாட்டிய முதல் நிகழ்வு ",
      "option1": "ஆற்காட்டுப் போர்",
      "option2": "வந்தவாசி போர்",
      "option3": "அடையாறு போர்",
      "option4": "மைசூர் போர்",
      "correctoption": "C",
      "answer": "அடையாறு போர்",
      "topicId": 42,
      "topic": "வர்த்தகத்திலிருந்து பேரரசு வரை",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2420,
      "question": "------------- உடன்படிக்கையின் மூலம் முதல் கர்நாடகப் போர் முடிவுக்கு வந்தது.",
      "option1": "பாண்டிச்சேரி உடன்படிக்கை",
      "option2": "அய்-லா-சப்பேல் உடன்படிக்கை ",
      "option3": "மதராஸ் உடன்படிக்கை ",
      "option4": "மங்களூர் உடன்படிக்கை ",
      "correctoption": "B",
      "answer": "அய்-லா-சப்பேல் உடன்படிக்கை ",
      "topicId": 42,
      "topic": "வர்த்தகத்திலிருந்து பேரரசு வரை",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2421,
      "question": "கர்நாடகம் மற்றும் ஹைதராபாத் ஆகிய பகுதிகளில் ஏற்பட்ட வாரிசுரிமை பிரச்சனை ------------ போருக்கு முக்கிய காரணமாக அமைந்தது.",
      "option1": "முதலாம் கர்நாடகப் போர்",
      "option2": "இரண்டாம் கர்நாடகப் போர்",
      "option3": "மூன்றாம் கர்நாடகப் போர்",
      "option4": "அடையாறுப் போர்",
      "correctoption": "B",
      "answer": "இரண்டாம் கர்நாடகப் போர்",
      "topicId": 42,
      "topic": "வர்த்தகத்திலிருந்து பேரரசு வரை",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2422,
      "question": "சரியான கூற்றை தேர்ந்தெடு\n1.இரண்டாம் கர்நாடகப் போரில் பிரெஞ்சுக்காரர்கள் சந்தா சாகிப்பிற்கும், முசாபர் ஜங் -க்கும் உதவி செய்தனர்\n2.ஆங்கிலேயர்கள் அன்வாருதீனுக்கும், நாசிர்ஜங் -க்கும் உதவினர் ",
      "option1": "இரண்டும் சரி ",
      "option2": "1 மட்டும் சரி ",
      "option3": "2 மட்டும் சரி ",
      "option4": "இரண்டும் தவறு ",
      "correctoption": "A",
      "answer": "இரண்டும் சரி ",
      "topicId": 42,
      "topic": "வர்த்தகத்திலிருந்து பேரரசு வரை",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2423,
      "question": "--------- ஆண்டு ஆம்பூரில் நடைபெற்ற போரில் பிரெஞ்சு கவர்னர் டியூப்ளே, சந்தாசாகிப், முசாபர் ஜங் ஆகியோரின் கூட்டுப் படைகளால் கர்நாடக நவாப் அன்வாருதீன் தோற்கடிக்கப்பட்டு கொல்லப்பட்டார்.",
      "option1": "1746 ஆகஸ்ட் 13",
      "option2": "1747 அக்டோபர் 3",
      "option3": "1748 ஆகஸ்ட் 3",
      "option4": "1749 ஆகஸ்ட் 3",
      "correctoption": "D",
      "answer": "1749 ஆகஸ்ட் 3",
      "topicId": 42,
      "topic": "வர்த்தகத்திலிருந்து பேரரசு வரை",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2424,
      "question": "சந்தாசாகிப்பை பிரெஞ்சுக்காரர்கள் கர்நாடக நவாப் ஆக்கியதற்கு ஈடாக அவர் பாண்டிச்சேரியை சுற்றியுள்ள ---------- கிராமங்களை பிரெஞ்சுக்காரர்களுக்கு வெகுமதியாக வழங்கினார்.",
      "option1": 50,
      "option2": 60,
      "option3": 70,
      "option4": 80,
      "correctoption": "D",
      "answer": 80,
      "topicId": 42,
      "topic": "வர்த்தகத்திலிருந்து பேரரசு வரை",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2425,
      "question": "கூற்று 1 : இரண்டாம் கர்நாடக போரின்போது தக்காணத்தில் பிரெஞ்சுக்காரர்களால் நாசிர் ஜங் தோற்கடிக்கப்பட்டு கொல்லப்பட்டார்\nகூற்று 2 : முசாபர் ஜங் ஐதராபாத்தின் நிசாம் ஆனார்",
      "option1": "கூற்று 1 சரி, கூற்று 2 தவறு ",
      "option2": "கூற்று 1 தவறு, கூற்று 2 சரி ",
      "option3": "கூற்று 1 கூற்று 2 இரண்டும் சரி ",
      "option4": "கூற்று 1 கூற்று 2 இரண்டும் தவறு ",
      "correctoption": "C",
      "answer": "கூற்று 1 கூற்று 2 இரண்டும் சரி ",
      "topicId": 42,
      "topic": "வர்த்தகத்திலிருந்து பேரரசு வரை",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2426,
      "question": "முசாபர் ஜங் கிருஷ்ணா நதியின் தென்பகுதிகள் அனைத்திற்கும் -------------யை ஆளுநராக நியமித்தார்.",
      "option1": "இராபர்ட் கிளைவ் ",
      "option2": "டியூப்ளே",
      "option3": "ஹெக்டர் மன்றோ",
      "option4": "கவுண்டிலாலி",
      "correctoption": "B",
      "answer": "டியூப்ளே",
      "topicId": 42,
      "topic": "வர்த்தகத்திலிருந்து பேரரசு வரை",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2427,
      "question": "--------- ஆண்டு முசாபர் ஜங் தன் மக்களால் படுகொலை செய்யப்பட்டார்.",
      "option1": 1746,
      "option2": 1749,
      "option3": 1751,
      "option4": 1753,
      "correctoption": "C",
      "answer": 1751,
      "topicId": 42,
      "topic": "வர்த்தகத்திலிருந்து பேரரசு வரை",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2428,
      "question": "சலபத் ஜங் -----------‌ மாவட்டத்தை தவிர வட சர்க்கார் முழுவதும் பிரெஞ்சுக்காரர்களுக்கு வழங்கினார்.",
      "option1": "ரேணிகுண்டா ",
      "option2": "குண்டூர்",
      "option3": "நெல்லூர்",
      "option4": "மெட்ராஸ்",
      "correctoption": "B",
      "answer": "குண்டூர்",
      "topicId": 42,
      "topic": "வர்த்தகத்திலிருந்து பேரரசு வரை",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2429,
      "question": "இரண்டாம் கர்நாடகப் போரின் போது ஆற்காட்டை தாக்கும் இராபர்ட் கிளைவின் திட்டத்திற்கு அனுமதி வழங்கிய கவர்னர்",
      "option1": "கவுண்-டி-லாலி",
      "option2": "சாண்டர்ஸ்",
      "option3": "லாரன்ஸ்",
      "option4": "புஸ்ஸி",
      "correctoption": "B",
      "answer": "சாண்டர்ஸ்",
      "topicId": 42,
      "topic": "வர்த்தகத்திலிருந்து பேரரசு வரை",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2430,
      "question": "சரியான கூற்றைத் தேர்ந்தெடு(இரண்டாம் கர்நாடகப் போர்)\n1.லாரன்ஸ் உதவியுடன் இராபர்ட் கிளைவ் ஆரணி, காவேரிப்பாக்கம் ஆகிய இடங்களில் பிரெஞ்சு படைகளை தோற்கடித்தார்\n2.சந்தாசாகிப் திருச்சியில் கொல்லப்பட்டார்\n3.அன்வாருதீன் மகன் முகமது அலி ஆங்கிலேயரின் உதவியுடன் ஆற்காடு நவாப் ஆனார்.",
      "option1": "அனைத்தும் சரி ",
      "option2": "1,3 சரி",
      "option3": "2,3 சரி",
      "option4": "1,2 சரி",
      "correctoption": "A",
      "answer": "அனைத்தும் சரி ",
      "topicId": 42,
      "topic": "வர்த்தகத்திலிருந்து பேரரசு வரை",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2431,
      "question": "டியூப்ளேவை தொடர்ந்து பிரெஞ்சு ஆளுநராக பதவியேற்றவர்?",
      "option1": "புஸ்ஸி",
      "option2": "கவுண்-டி-லாலி",
      "option3": "கோதேயூ",
      "option4": "பிரிகேடியர் மேத்யூஸ்",
      "correctoption": "C",
      "answer": "கோதேயூ",
      "topicId": 42,
      "topic": "வர்த்தகத்திலிருந்து பேரரசு வரை",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2432,
      "question": "இரண்டாம் கர்நாடகப் போர் ----------‌ ஆண்டு ஏற்பட்ட பாண்டிச்சேரி உடன்படிக்கையின்படி முடிவுற்றது ",
      "option1": 1754,
      "option2": 1755,
      "option3": 1756,
      "option4": 1757,
      "correctoption": "B",
      "answer": 1755,
      "topicId": 42,
      "topic": "வர்த்தகத்திலிருந்து பேரரசு வரை",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2433,
      "question": "கூற்று 1 : ஐரோப்பாவில் வெடித்த ஏழாண்டு போர் இந்தியாவில் முன்றாம் கர்நாடகப் போருக்கு இட்டுச் சென்றது\nகூற்று 2 : இச்சமயத்தில் ஆங்கில படைத்தளபதி இராபர்ட் கிளைவ் பிளாசிப் போரின் மூலம் வங்காளத்தில் ஆங்கில ஆதிக்கத்தை நிறுவியதுடன் மூன்றாம் கர்நாடகப் போருக்கு தேவையான நிதியையும் வழங்கினார்",
      "option1": "கூற்று 1 சரி கூற்று 2 தவறு ",
      "option2": "கூற்று 1 சரி கூற்று 2 தவறு ",
      "option3": "கூற்று 1 கூற்று 2 இரண்டும் சரி ",
      "option4": "கூற்று 1 கூற்று 2 இரண்டும் தவறு ",
      "correctoption": "C",
      "answer": "கூற்று 1 கூற்று 2 இரண்டும் சரி ",
      "topicId": 42,
      "topic": "வர்த்தகத்திலிருந்து பேரரசு வரை",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2434,
      "question": "மூன்றாம் கர்நாடகப் போரில் பிரெஞ்சு படைகளை வழிநடத்த ---------- என்பவரை பிரெஞ்சு அரசாங்கம் நியமித்தது.",
      "option1": "இராபர்ட் கிளைவ் ",
      "option2": "டியூப்ளே",
      "option3": "புஸ்ஸி",
      "option4": "கவுண்டிலாலி",
      "correctoption": "D",
      "answer": "கவுண்டிலாலி",
      "topicId": 42,
      "topic": "வர்த்தகத்திலிருந்து பேரரசு வரை",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2435,
      "question": "கூற்று 1 : மூன்றாம் கர்நாடகப் போரின் போது கர்நாடகப் பகுதியிலிருந்து ஆங்கிலேயரை விரட்ட தன்னுடன் இணையுமாறு புஸ்ஸிக்கு கவுண்டிலாலி உத்தரவிட்டார்\nகூற்று 2 : புஸ்ஸி ஐதராபாத்திலாருந்து புறப்பட்ட தருணத்தை பயன்படுத்தி வட சர்க்கார் பகுதிகளை கைப்பற்ற கர்னல் போர்டை வங்கத்திலிருந்து இராபர்ட் கிளைவ் அனுப்பினார்.",
      "option1": "கூற்று 1 சரி, கூற்று 2 தவறு ",
      "option2": "கூற்று 1 தவறு, கூற்று 2 சரி ",
      "option3": "கூற்று 1 கூற்று 2 இரண்டும் சரி ",
      "option4": "கூற்று 1 கூற்று 2 இரண்டும் தவறு ",
      "correctoption": "C",
      "answer": "கூற்று 1 கூற்று 2 இரண்டும் சரி ",
      "topicId": 42,
      "topic": "வர்த்தகத்திலிருந்து பேரரசு வரை",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2436,
      "question": "---------- ஆண்டு நடைபெற்ற வந்தவாசிப் போரில் ஜெனரல் அயர் கூட் தலைமையிலான ஆங்கிலேயப் படை கவுண்டிலாலி தலைமையிலான பிரெஞ்சுப் படையை முற்றிலும் தோற்கடித்தது.",
      "option1": "1756 ஜனவரி 20",
      "option2": "1760 ஜனவரி 22",
      "option3": "1763 ஜனவரி 30",
      "option4": "1764 ஜனவரி 24",
      "correctoption": "B",
      "answer": "1760 ஜனவரி 22",
      "topicId": 42,
      "topic": "வர்த்தகத்திலிருந்து பேரரசு வரை",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2437,
      "question": "ஐரோப்பாவில் நடைபெற்ற ஏழாண்டு போர் --------- உடன்படிக்கையின் படி முடிவுக்கு வந்தது.",
      "option1": "அய்லாசாப்பேல் உடன்படிக்கை",
      "option2": "பாரிசு உடன்படிக்கை ",
      "option3": "மைசூர் உடன்படிக்கை ",
      "option4": "பாண்டிச்சேரி உடன்படிக்கை ",
      "correctoption": "B",
      "answer": "பாரிசு உடன்படிக்கை ",
      "topicId": 42,
      "topic": "வர்த்தகத்திலிருந்து பேரரசு வரை",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2438,
      "question": "---------- ஆண்டு ஹைதர் அலி மைசூர் சமஸ்தானத்தின் உண்மையான ஆட்சியாளரானார்.",
      "option1": 1758,
      "option2": 1761,
      "option3": 1764,
      "option4": 1768,
      "correctoption": "B",
      "answer": 1761,
      "topicId": 42,
      "topic": "வர்த்தகத்திலிருந்து பேரரசு வரை",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2439,
      "question": "முதல் ஆங்கிலேய-மைசூர் போருக்கான காரணங்களில் சரியானதை தேர்ந்தெடு\n1.ஹைதர் அலியின் வளர்ச்சி, அவர் பிரெஞ்சுக்காரர்களிடம் கொண்டாருந்த நட்புறவு ஆகியன ஆங்கில கிழக்கிந்திய கம்பெனியின் எதிர்ப்புக்கு காரணமாயின\n2.ஹைதர் அலிக்கு எதிராக மராத்தியர்கள், ஹைதராபாத் நிசாம், ஆங்கிலேயர்கள் இணைந்து முக்கூட்டணியை ஏற்படுத்தினர்.",
      "option1": "1 மட்டும் சரி ",
      "option2": "2 மட்டும் சரி ",
      "option3": "இரண்டும் சரி ",
      "option4": "இரண்டும் தவறு ",
      "correctoption": "C",
      "answer": "இரண்டும் சரி ",
      "topicId": 42,
      "topic": "வர்த்தகத்திலிருந்து பேரரசு வரை",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2440,
      "question": "தளபதி ஜோசப் ஸ்மித் தலைமையிலான ஆங்கிலப் படை உதவியுடன் ஹைதராபாத் நிசாம் --------- ஆண்டு மைசூர் மீது படையெடுத்தார்.",
      "option1": 1758,
      "option2": 1762,
      "option3": 1765,
      "option4": 1767,
      "correctoption": "D",
      "answer": 1767,
      "topicId": 42,
      "topic": "வர்த்தகத்திலிருந்து பேரரசு வரை",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2441,
      "question": "முதல் ஆங்கிலேய மைசூர் போரின்போது ------- ஆண்டு ஹைதர் அலி மதராஸ் மீது படையெடுத்தார்",
      "option1": 1767,
      "option2": 1768,
      "option3": 1769,
      "option4": 1770,
      "correctoption": "C",
      "answer": 1769,
      "topicId": 42,
      "topic": "வர்த்தகத்திலிருந்து பேரரசு வரை",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2442,
      "question": "இரண்டாம் ஆங்கிலேய மைசூர் போருக்கான காரணங்களில் சரியானதை தேர்ந்தெடு\n1.1769 ல் செய்துகொள்ளப்பட்ட மதராஸ் உடன்படிக்கையை ஆங்கிலேயர்கள் நிறைவேற்ற தவறினர்\n2.1771ல் மராத்தியர்கள் ஹைதர் அலி மீது படையெடுத்தபோது மதராஸ் உடன்படிக்கையின் படி ஆங்கிலேயர்கள் ஹைதர் அலிக்கு உதவவில்லை\n3.ஹைதர் அலியின் ஆட்சிக்குட்பட்ட பிரெஞ்சு குடியேற்ற பகுதியான மாஹியை ஆங்கிலேயர்கள் கைப்பற்றினர்.இந்நிகழ்வு ஆங்கிலேயருக்கு எதிராக ஹைதர் அலி ஹைதராபாத் நிசாம் மராத்தியர்களின் முக்கூட்டணியை உருவாக்கியது.",
      "option1": "அனைத்தும் சரி ",
      "option2": "2,3 சரி",
      "option3": "1,3 சரி ",
      "option4": "1,2 சரி",
      "correctoption": "A",
      "answer": "அனைத்தும் சரி ",
      "topicId": 42,
      "topic": "வர்த்தகத்திலிருந்து பேரரசு வரை",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2443,
      "question": "---------- ஆண்டு ஆங்கிலேய படைத்தளபதி சர் அயர்கூட் ஹைதர் அலியை பரங்கிப்பேட்டை என்ற இடத்தில் தோற்கடித்தார்.",
      "option1": 1780,
      "option2": 1781,
      "option3": 1782,
      "option4": 1783,
      "correctoption": "B",
      "answer": 1781,
      "topicId": 42,
      "topic": "வர்த்தகத்திலிருந்து பேரரசு வரை",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2444,
      "question": "புற்றுநோயால் பாதிக்கப்பட்ட ஹைதர் அலி -----------‌ ஆண்டு இறந்தார்.",
      "option1": 1781,
      "option2": 1782,
      "option3": 1783,
      "option4": 1784,
      "correctoption": "B",
      "answer": 1782,
      "topicId": 42,
      "topic": "வர்த்தகத்திலிருந்து பேரரசு வரை",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2445,
      "question": "திப்பு, ஆங்கிலேய படைத்தளபதியான பிரிகேடியர் மேத்யூஸ் மற்றும் அவரது படைவீரர்களை கைது செய்த ஆண்டு",
      "option1": 1781,
      "option2": 1782,
      "option3": 1783,
      "option4": 1784,
      "correctoption": "C",
      "answer": 1783,
      "topicId": 42,
      "topic": "வர்த்தகத்திலிருந்து பேரரசு வரை",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2446,
      "question": "தவறான இணையைத் தேர்ந்தெடு ",
      "option1": "முதல் ஆங்கிலேய மைசூர் போர்:1767 - 1769",
      "option2": "இரண்டாம் ஆங்கிலேய மைசூர் போர் :1780 – 1784",
      "option3": "மூன்றாம் ஆங்கிலேய மைசூர் போர் : 1790 - 1792",
      "option4": "நான்காம் ஆங்கிலேய மைசூர் போர் :1798",
      "correctoption": "D",
      "answer": "நான்காம் ஆங்கிலேய மைசூர் போர் :1798",
      "topicId": 42,
      "topic": "வர்த்தகத்திலிருந்து பேரரசு வரை",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2447,
      "question": "ஆங்கிலேயருக்கும், திப்பு சுல்தானுக்கும் இடையே மங்களூர் உடன்படிக்கை ----------- ஆண்டு கையெழுத்தானது.",
      "option1": "1783 மே 8",
      "option2": "1783 மார்ச் 7",
      "option3": "1784 மார்ச் 7",
      "option4": "1784 மே 8",
      "correctoption": "C",
      "answer": "1784 மார்ச் 7",
      "topicId": 42,
      "topic": "வர்த்தகத்திலிருந்து பேரரசு வரை",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2448,
      "question": "பின்வருவனவற்றுள் மூன்றாம் ஆங்கிலேய மைசூர் போருக்கான காரணங்கள் எவை\n1.மங்களூர் உடன்படிக்கைக்கு பின் ஆங்கிலேயருக்கு எதிராக வெளிநாடுகளுடன் கூட்டணி அமைக்கும் பொருட்டு பிரான்ஸ் மற்றும் துருக்கி ஆகிய நாடுகளுக்கு திப்புசுல்தான் தன்னுடைய தூதுவர்களை அனுப்பினார்\n2.ஆங்கிலேய கூட்டணியில் இருந்த திருவிதாங்கூர்‌ சமஸ்தானத்தை திப்புசுல்தான் 1789ல் தாக்கினார்\n3.இச்சமயத்தில் திப்புசுல்தானுக்கு எதிராக ஆங்கிலேயர்கள் ஹைதராபாத் நிசாம் மற்றும் மராத்தியர்களுடன் இணைந்து மூவர் கூட்டணியை உருவாக்கினார்.",
      "option1": "2,3",
      "option2": "1,3",
      "option3": "1,2",
      "option4": "அனைத்தும் ",
      "correctoption": "D",
      "answer": "அனைத்தும் ",
      "topicId": 42,
      "topic": "வர்த்தகத்திலிருந்து பேரரசு வரை",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2449,
      "question": "மூன்றாம் ஆங்கிலேய மைசூர் போர் குறித்த கூற்றுகளில் தவறானதை தேர்ந்தெடு.",
      "option1": "இரண்டு ஆண்டுகள் நடைபெற்ற இப்போரில் திப்பு சுல்தான் தனியாக எதிர்த்து போராடினார்.",
      "option2": "1788ல் தலைமை ஆளுநர் காரன்வாலிஸ் தானாகவே படையை வழிநடத்தினார்",
      "option3": "இப்போர் மூன்று கட்டங்களாக நடைபெற்றது",
      "option4": "போரின் முடிவில் காரன்வாலிஸ் 1792 ல் ஸ்ரீரங்கபட்டிண உடன்படிக்கையை திப்பு சுல்தானுடம் செய்து கொண்டார்",
      "correctoption": "B",
      "answer": "1788ல் தலைமை ஆளுநர் காரன்வாலிஸ் தானாகவே படையை வழிநடத்தினார்",
      "topicId": 42,
      "topic": "வர்த்தகத்திலிருந்து பேரரசு வரை",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2450,
      "question": "ஸ்ரீரங்கப்பட்டின உடன்படிக்கையின் படி, \rஆங்கிலேயர்கள் கீழ்க்கண்ட எந்த பகுதிகளை பெற்றனர்? \r\n1. மலபார் 2. குடகு மலை \r3. திண்டுக்கல் 4. பாரமஹால்",
      "option1": "1, 2 , 3 ",
      "option2": "2,3,4",
      "option3": "1,4",
      "option4": "அனைத்தும் ",
      "correctoption": "D",
      "answer": "அனைத்தும் ",
      "topicId": 42,
      "topic": "வர்த்தகத்திலிருந்து பேரரசு வரை",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2451,
      "question": "ஸ்ரீரங்கபட்டின உடன்படிக்கையின்படி , போர் இழப்பீட்டு தொகையாக -------- ரூபாய் செலுத்த வேண்டும் என்று திப்பு சுல்தான் கட்டாயப்படுத்தப்பட்டார்?",
      "option1": "1.2 கோடி",
      "option2": "2.4 கோடி",
      "option3": "3.6 கோடி",
      "option4": "4.8 கோடி",
      "correctoption": "C",
      "answer": "3.6 கோடி",
      "topicId": 42,
      "topic": "வர்த்தகத்திலிருந்து பேரரசு வரை",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2452,
      "question": "பின்வருவனவற்றுள் நான்காம் ஆங்கிலேய மைசூர் போருக்கான காரணங்கள் எவை\n1. திப்பு சுல்தான் ஆங்கிலேயருக்கு எதிரான வெளிநாட்டு கூட்டணிக்காக அரேபியா, துருக்கி, ஆப்கானிஸ்தான் மற்றும் பிரான்சு ஆகிய நாடுகளுக்கு தன்னுடைய தூதர்களை அனுப்பினார்\n2. அச்சமயத்தில் எகிப்து மீது படை எடுத்த நெப்போலியன் உடன் திப்பு தொடர்பு வைத்திருந்தார்\n3.பிரெஞ்சு அலுவலர்கள் ஸ்ரீரங்கப்பட்டினத்திற்கு வருகை புரிந்து அவர்கள் ஜாக்கோபியன் கழகத்தை நிறுவினார்கள். மேலும் அங்கு சுதந்திர மரம் ஒன்றும் நடப்பட்டது.",
      "option1": "2,3",
      "option2": "2022-01-02T18:30:00.000Z",
      "option3": "2022-01-01T18:30:00.000Z",
      "option4": "அனைத்தும் ",
      "correctoption": "D",
      "answer": "அனைத்தும் ",
      "topicId": 42,
      "topic": "வர்த்தகத்திலிருந்து பேரரசு வரை",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2453,
      "question": "1799ல் நான்காம் ஆங்கிலேய மைசூர் போரின்போது --------- திப்புவின் மீது போர் தொடுத்தார்.",
      "option1": "இராபர்ட் கிளைவ் ",
      "option2": "புஸ்ஸி",
      "option3": "வாரன் ஹேஸ்டிங்ஸ் ",
      "option4": "வெல்லெஸ்லி",
      "correctoption": "D",
      "answer": "வெல்லெஸ்லி",
      "topicId": 42,
      "topic": "வர்த்தகத்திலிருந்து பேரரசு வரை",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2454,
      "question": "நான்காம் ஆங்கிலேய மைசூர் போரின் நிகழ்வுகளில் சரியானதை தேர்ந்தெடு\n1.மைசூரின் மேற்கே பம்பாய் இராணுவம் தளபதி ஸ்டூவர்ட் தலைமையில் படையெடுத்தது\n2.இச்சமயத்தில் மெட்ராஸ் இராணுவம் தலைமை ஆளுநரின் சகோதரர் ஆர்தர் வெல்லெஸ்லி தலைமையில் திப்புசுல்தானை தாக்கியது\n3.1799 மே 14 ம் நாள் ஸ்ரீரங்கப்பட்டினம் கைப்பற்றப்பட்டது\n4. போரின் முடிவில் திப்பு சுல்தான் கொல்லப்பட்டார்",
      "option1": "அனைத்தும் சரி ",
      "option2": "1, 2 , 3 சரி ",
      "option3": "1,2, 4 சரி",
      "option4": "2,3,4 சரி",
      "correctoption": "C",
      "answer": "1,2, 4 சரி",
      "topicId": 42,
      "topic": "வர்த்தகத்திலிருந்து பேரரசு வரை",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2455,
      "question": "நான்காம் ஆங்கிலேய மைசூர் போரின் முடிவில் திப்புவின் குடும்பத்தினர் ---------- கோட்டைக்கு அனுப்பப்பட்டனர்.",
      "option1": "செயின்ட் ஜார்ஜ் கோட்டை ",
      "option2": "வில்லியம் கோட்டை ",
      "option3": "வேலூர் கோட்டை ",
      "option4": "திண்டுக்கல் கோட்டை ",
      "correctoption": "C",
      "answer": "வேலூர் கோட்டை ",
      "topicId": 42,
      "topic": "வர்த்தகத்திலிருந்து பேரரசு வரை",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2456,
      "question": "நான்காம் ஆங்கிலேய மைசூர் போருக்கு பின் கீழ்க்கண்ட எந்த பகுதிகளை ஆங்கிலேயர்கள் இணைத்து கொண்டனர்\n1.கனரா.   2.வயநாடு.     3.கோயம்புத்தூர்.     4.தாராபுரம்",
      "option1": "2, 3 , 4 ",
      "option2": "2022-02-02T18:30:00.000Z",
      "option3": "2022-02-03T18:30:00.000Z",
      "option4": "அனைத்தும் ",
      "correctoption": "D",
      "answer": "அனைத்தும் ",
      "topicId": 42,
      "topic": "வர்த்தகத்திலிருந்து பேரரசு வரை",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2457,
      "question": "சரியான இணையைத் தேர்ந்தெடு\n1.புனா - பேஷ்வா\n2.பரோடா - கெய்க்வாட்\n3.நாக்பூர் - போன்ஸ்லே\n4.இந்தூர் - ஹோல்கர்\n5.குவாலியர் - சிந்தியா",
      "option1": "அனைத்தும் சரி ",
      "option2": "2,3,4,5 சரி",
      "option3": "1,3,4 சரி",
      "option4": "1,4,5 சரி",
      "correctoption": "A",
      "answer": "அனைத்தும் சரி ",
      "topicId": 42,
      "topic": "வர்த்தகத்திலிருந்து பேரரசு வரை",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2458,
      "question": "சரியான இணையைத் தேர்ந்தெடு\n1.முதல் ஆங்கிலேய மராத்திய போர்: 1775 - 1782\n2.இரண்டாம் ஆங்கிலேய மராத்திய போர்:1801 - 1803\n3.மூன்றாம் ஆங்கிலேய மராத்திய போர்:1815 - 1817",
      "option1": "1, 2 தவறு ",
      "option2": "1, 3 தவறு ",
      "option3": "2,3 தவறு",
      "option4": "எதுவுமில்லை ",
      "correctoption": "C",
      "answer": "2,3 தவறு",
      "topicId": 42,
      "topic": "வர்த்தகத்திலிருந்து பேரரசு வரை",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2459,
      "question": "மராத்தியர்களின் பேஷ்வா நாராயண ராவின் இறப்புக்குப் பிறகு --------- அடுத்த பேஷ்வா ஆனார்.",
      "option1": "நானா பாட்னாவிஸ்",
      "option2": "ரகுநாதராவ்",
      "option3": "மாதவராவ்",
      "option4": "கங்காபாய்",
      "correctoption": "B",
      "answer": "ரகுநாதராவ்",
      "topicId": 42,
      "topic": "வர்த்தகத்திலிருந்து பேரரசு வரை",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2460,
      "question": "--------- ஆண்டு ஆங்கிலேயருக்கும் ரகுநாத ராவுக்கும் இடையே சூரத் ஒப்பந்தம் கையெழுத்தானது.",
      "option1": 1773,
      "option2": 1774,
      "option3": 1775,
      "option4": 1776,
      "correctoption": "C",
      "answer": 1775,
      "topicId": 42,
      "topic": "வர்த்தகத்திலிருந்து பேரரசு வரை",
      "standard": "8th",
      "explanation": "அதிகாரத்தை கைப்பற்றும் முயற்சியில் தோல்வியடைந்த ரகுநாத ராவ் பிரிட்டிஷ் உதவியை அணுகினார். இதன்படி, 1775ஆம் ஆண்டு ஆங்கிலேயருக்கும் ரகுநாத ராவுக்கும் இடையே சூரத் ஒப்பந்தம் கையெழுத்தானது."
    },
    {
      "questionId": 2461,
      "question": "கர்னல் அப்டன் -------- ஆண்டு பூனாவின் பாதுகாப்பரசுடன் புரந்தர் ஒப்பந்தத்தை செய்து கொண்டார்.",
      "option1": 1775,
      "option2": 1776,
      "option3": 1777,
      "option4": 1778,
      "correctoption": "B",
      "answer": 1776,
      "topicId": 42,
      "topic": "வர்த்தகத்திலிருந்து பேரரசு வரை",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2462,
      "question": "-------- ஆண்டு வாரன் ஹேஸ்டிங்ஸ் மற்றும் மகாதாஜி சிந்தியா இடையே சால்பை ஒப்பந்தம் கையெழுத்தானது.",
      "option1": "1781 ஏப்ரல் 17",
      "option2": "1781 மே 17",
      "option3": "1782 ஏப்ரல் 17",
      "option4": "1782 மே 17",
      "correctoption": "D",
      "answer": "1782 மே 17",
      "topicId": 42,
      "topic": "வர்த்தகத்திலிருந்து பேரரசு வரை",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2463,
      "question": "முதல் ஆங்கிலேய மராத்தியப் போரின் விளைவுகளில் சரியானதை தேர்ந்தெடு\n1.போரின் முடிவில் இரண்டாம் மாதவராவ் பேஷ்வாவாக ஏற்றுக்கொள்ளப்பட்டு, ரகுநாத ராவுக்கு ஓய்வூதியம் வழங்கப்பட்டது\n2.பிரிட்டிஷ் அரசுக்கு சால்செட் பகுதி வழங்கப்பட்டது\n3.இந்திய அரசியலில் சால்பை ஒப்பந்தம் பிரிட்டிஷாருக்கு செல்வாக்கை ஏற்படுத்தியது\n4.பிரிட்டிஷாருக்கும் மராத்தியர்களுக்கும் இடையே அடுத்த இருபது ஆண்டுகளுக்கு சமாதான உறவு நீடித்தது",
      "option1": "1, 2 , 3 சரி ",
      "option2": "2,3,4 சரி",
      "option3": "1, 3 , 4 சரி ",
      "option4": "அனைத்தும் சரி ",
      "correctoption": "D",
      "answer": "அனைத்தும் சரி ",
      "topicId": 42,
      "topic": "வர்த்தகத்திலிருந்து பேரரசு வரை",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2464,
      "question": "மகாதாஜி சிந்தியா --------- ஆண்டு இறந்தார்.",
      "option1": 1792,
      "option2": 1793,
      "option3": 1794,
      "option4": 1795,
      "correctoption": "C",
      "answer": 1794,
      "topicId": 42,
      "topic": "வர்த்தகத்திலிருந்து பேரரசு வரை",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2465,
      "question": "பேஷ்வா இரண்டாம் மாதவராவ் ----------- ஆண்டு தற்கொலை செய்து கொண்டார்",
      "option1": 1794,
      "option2": 1795,
      "option3": 1796,
      "option4": 1797,
      "correctoption": "B",
      "answer": 1795,
      "topicId": 42,
      "topic": "வர்த்தகத்திலிருந்து பேரரசு வரை",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2466,
      "question": "பேஷ்வா, வெல்லெஸ்லி பிரபு இடையே ---------- ஆண்டு பஸ்ஸீன் உடன்படிக்கை ஏற்பட்டது.",
      "option1": 1800,
      "option2": 1801,
      "option3": 1802,
      "option4": 1803,
      "correctoption": "C",
      "answer": 1802,
      "topicId": 42,
      "topic": "வர்த்தகத்திலிருந்து பேரரசு வரை",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2467,
      "question": "சிந்தியாவுடன் சுர்ஜி-அர்ஜூகான் ஒப்பந்தத்தையும், போன்ஸ்லேவுடன் தியோகான் ஒப்பந்தத்தையும் ---------- ஆண்டு ஆங்கிலேயர்கள் செய்து கொண்டனர்.",
      "option1": 1802,
      "option2": 1803,
      "option3": 1805,
      "option4": 1807,
      "correctoption": "B",
      "answer": 1803,
      "topicId": 42,
      "topic": "வர்த்தகத்திலிருந்து பேரரசு வரை",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2468,
      "question": "பின்வருவனவற்றுள் இரண்டாம் ஆங்கிலேய மராத்திய போரின் விளைவுகள் எவை\n1.இப்போருக்கு பின் மராத்தியர்களின் வலிமை காலப்போக்கில் பலவீனமடைந்து\n2.இந்தியாவால் ஆங்கிலேய கிழக்கிந்திய கம்பெனி தலையாய சக்தியாக மாறத்தொடங்கியது",
      "option1": "இரண்டும் சரி ",
      "option2": "1 மட்டும் சரி ",
      "option3": "2 மட்டும் சரி ",
      "option4": "இரண்டும் தவறு ",
      "correctoption": "A",
      "answer": "இரண்டும் சரி ",
      "topicId": 42,
      "topic": "வர்த்தகத்திலிருந்து பேரரசு வரை",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2469,
      "question": "கூற்று 1 : மூன்றாவது ஆங்கிலேய மராத்திய போர் ஆங்கில படைவீரர்கள் மராத்திய பகுதிகளை ஆக்கிரமிக்கும் போது தொடங்கியது\nகூற்று 2 : இந்த ஆக்கிரமிப்பில் தலைமை ஆளுநர் ஹேஸ்டிங்ஸ் பிரபுவுக்கு ஜெனரல் ஹிஸ்லாப் தலைமையின் கீழ் ஒரு படைப்பிரிவு உதவியது.",
      "option1": "கூற்று 1 சரி, கூற்று 2 தவறு ",
      "option2": "கூற்று 1 தவறு, கூற்று 2 சரி ",
      "option3": "கூற்று 1 கூற்று 2 இரண்டும் சரி ",
      "option4": "கூற்று 1 கூற்று 2 இரண்டும் தவறு ",
      "correctoption": "C",
      "answer": "கூற்று 1 கூற்று 2 இரண்டும் சரி ",
      "topicId": 42,
      "topic": "வர்த்தகத்திலிருந்து பேரரசு வரை",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2470,
      "question": "பின்வருவனவற்றுள் மூன்றாவது ஆங்கிலேய மராத்திய போரின் விளைவுகள் எவை\n1.இப்போரின் முடிவில் மராத்திய கூட்டமைப்பு கலைக்கப்பட்டது மற்றும் பேஷ்வா பதவி ஒழிக்கப்பட்டது\n2.பேஷ்வா இரண்டாம் பாஜிராவின் பெரும்பாலான பகுதிகள் பம்பாய் மாகாணத்தோடு இணைக்கப்பட்டன\n3.தோற்கடிக்கப்பட்ட போன்லே மற்றும் ஹோல்கரின் மராத்திய பகுதிகளான நாக்பூர், இந்தூர் ஆகியவை ஆங்கிலேயரால் கையகப்படுத்தப்பட்டது\n4.மராத்தியின் கடைசி பேஷ்வாவான இரண்டாம் பாஜிராவிற்கு வருடாந்திர ஓய்வூதியம் 8 கோடி ரூபாய் வழங்கப்பட்டது ",
      "option1": "1, 2 , 4 சரி ",
      "option2": "2, 3 , 4 சரி ",
      "option3": "1, 2 , 3 சரி ",
      "option4": "அனைத்தும் சரி ",
      "correctoption": "C",
      "answer": "1, 2 , 3 சரி ",
      "topicId": 42,
      "topic": "வர்த்தகத்திலிருந்து பேரரசு வரை",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2471,
      "question": "ஆங்கிலேயரின் இந்திய நிர்வாக அமைப்பு --------- முதன்மை நிறுவனங்களாக இயங்கியது.",
      "option1": 2,
      "option2": 3,
      "option3": 4,
      "option4": 5,
      "correctoption": "C",
      "answer": 4,
      "topicId": 42,
      "topic": "வர்த்தகத்திலிருந்து பேரரசு வரை",
      "standard": "8th",
      "explanation": "4 முதன்மை நிறுவனங்கள்\n1. குடிமைப் பணிகள் 2. இராணுவம் 3. காவல் 4. நீதித்துறை"
    },
    {
      "questionId": 2472,
      "question": "சிவில் சர்வீஸ்' என்ற வார்த்தைக்கு முதல் முதலில் ----------- ஆல் பயன்படுத்தப்பட்டது.",
      "option1": "போர்த்துகீசிய கிழக்கிந்திய கம்பெனி ",
      "option2": "ஆங்கில கிழக்கிந்திய கம்பெனி ",
      "option3": "டச்சுக் கிழக்கிந்தியக் கம்பனி ",
      "option4": "டேனியக் கிழக்கிந்திய கம்பெனி ",
      "correctoption": "B",
      "answer": "ஆங்கில கிழக்கிந்திய கம்பெனி ",
      "topicId": 42,
      "topic": "வர்த்தகத்திலிருந்து பேரரசு வரை",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2473,
      "question": "கூற்று 1 : ஆரம்பத்தில் வியாபார ரீதியாக இருந்த குடிமை பணிகள் பின்னர் பொதுப்பணியாக மாறியது\nகூற்று 2 : முதலில் பொதுப்பணியின் நியமனங்கள் அனைத்தும் ஆங்கில கிழக்கிந்திய கம்பெனியின் இயக்குனர் அவையின் தனியுரிமையாக இருந்தது.",
      "option1": "கூற்று 1 சரி கூற்று 2 தவறு ",
      "option2": "கூற்று 1 தவறு கூற்று 2 சரி ",
      "option3": "கூற்று 1 கூற்று 2 இரண்டும் சரி ",
      "option4": "கூற்று 1 கூற்று 2 இரண்டும் தவறு ",
      "correctoption": "C",
      "answer": "கூற்று 1 கூற்று 2 இரண்டும் சரி ",
      "topicId": 42,
      "topic": "வர்த்தகத்திலிருந்து பேரரசு வரை",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2474,
      "question": "தலைமை ஆளுநராக காரன் வாலிசு பதவியேற்ற ஆண்டு",
      "option1": 1782,
      "option2": 1784,
      "option3": 1786,
      "option4": 1788,
      "correctoption": "C",
      "answer": 1786,
      "topicId": 42,
      "topic": "வர்த்தகத்திலிருந்து பேரரசு வரை",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2475,
      "question": "இந்திய கவர்னர் ஜெனரலாக வெல்லெஸ்லி பிரபு பதவியேற்ற ஆண்டு ",
      "option1": 1792,
      "option2": 1794,
      "option3": 1797,
      "option4": 1798,
      "correctoption": "D",
      "answer": 1798,
      "topicId": 42,
      "topic": "வர்த்தகத்திலிருந்து பேரரசு வரை",
      "standard": "8th",
      "explanation": "பிரித்தானிய இந்தியாவின் தலைமை ஆளுநராக\nவெல்லஸ்லி பிரித்தானிய இந்தியாவின், வில்லியம் கோட்டையில் 1798 முதல் 1805 முடிய தலைமை ஆளுநராக இருந்தவர்."
    },
    {
      "questionId": 2476,
      "question": "வெல்லெஸ்லி பிரபு ---------- ஆண்டு கல்க்கத்தாவில் வில்லியம் கோட்டையில் மொழி, இலக்கியம், அறிவியல் ஆகிய துறைகளில் அரசு ஊழியர்களுக்கு பயிற்சி வழங்குவதற்காக ஒரு கல்லூரியை நிறுவினார் ",
      "option1": 1797,
      "option2": 1798,
      "option3": 1799,
      "option4": 1800,
      "correctoption": "D",
      "answer": 1800,
      "topicId": 42,
      "topic": "வர்த்தகத்திலிருந்து பேரரசு வரை",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2477,
      "question": "போட்டித் தேர்வு மூலம் அரசு ஊழியர் நியமனம் என்ற கருத்தை முதன்முதலில் --------- ஆண்டு பட்டயச் சட்டம் அறிமுகப்படுத்தப்பட்டது ",
      "option1": 1793,
      "option2": 1813,
      "option3": 1833,
      "option4": 1853,
      "correctoption": "C",
      "answer": 1833,
      "topicId": 42,
      "topic": "வர்த்தகத்திலிருந்து பேரரசு வரை",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2478,
      "question": "திறந்த முறையிலான போட்டித்தேர்வு முறையில் கம்பெனி ஊழியர்களை தேர்ந்தெடுப்பது ---------- ஆண்டு அறிமுகப்படுத்தப்பட்டது.",
      "option1": 1843,
      "option2": 1848,
      "option3": 1853,
      "option4": 1858,
      "correctoption": "C",
      "answer": 1853,
      "topicId": 42,
      "topic": "வர்த்தகத்திலிருந்து பேரரசு வரை",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2479,
      "question": "1858 ஆம் ஆண்டு இந்திய அரசு சட்டப்படி போட்டித் தேர்வுக்கான அதிகப்பட்ச வயது --------- ஆக நிர்ணயிக்கப்பட்டது.",
      "option1": 20,
      "option2": 21,
      "option3": 22,
      "option4": 23,
      "correctoption": "D",
      "answer": 23,
      "topicId": 42,
      "topic": "வர்த்தகத்திலிருந்து பேரரசு வரை",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2480,
      "question": "---------- ஆண்டின் ஒழுங்குமுறை ஆணையின் மூலம் குடிமைப் பணி தேர்வெழுத அதிகப்பட்ச வயது 22 ஆக குறைக்கப்பட்டது.",
      "option1": 1859,
      "option2": 1860,
      "option3": 1862,
      "option4": 1863,
      "correctoption": "B",
      "answer": 1860,
      "topicId": 42,
      "topic": "வர்த்தகத்திலிருந்து பேரரசு வரை",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2481,
      "question": "-------- ஆண்டு பிரிட்டிஷ் பாராளுமன்றத்தால் இந்திய ஆட்சிப் பணி சட்டம் இயற்றப்பட்டது.",
      "option1": 1858,
      "option2": 1859,
      "option3": 1860,
      "option4": 1861,
      "correctoption": "D",
      "answer": 1861,
      "topicId": 42,
      "topic": "வர்த்தகத்திலிருந்து பேரரசு வரை",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2482,
      "question": "கீழ்க்கண்டவர்களுள் 1869ல் ஐசிஎஸ் தேர்வில் வெற்றிப்பெற்ற இந்தியர்கள் யார்\n1.சுரேந்திரநாத் பானர்ஜி.    2.ரமேஷ் சந்திர‌தத்.   3.பிகாரி லால் குப்தா.   4.இரபீந்திரநாத் தாகூர் ",
      "option1": "2022-01-01T18:30:00.000Z",
      "option2": "2022-02-02T18:30:00.000Z",
      "option3": "1,2,4",
      "option4": "1,2,3",
      "correctoption": "D",
      "answer": "1,2,3",
      "topicId": 42,
      "topic": "வர்த்தகத்திலிருந்து பேரரசு வரை",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2483,
      "question": "1863ல் ஐசிஎஸ் தேர்வில் தேர்ச்சி பெற்ற முதல் இந்தியர் ---------",
      "option1": "ரமேஷ் சந்திர தத்",
      "option2": "பிகாரி லால் குப்தா ",
      "option3": "இரபீந்திரநாத் தாகூர் ",
      "option4": "சத்தியேந்திரநாத் தாகூர் ",
      "correctoption": "D",
      "answer": "சத்தியேந்திரநாத் தாகூர் ",
      "topicId": 42,
      "topic": "வர்த்தகத்திலிருந்து பேரரசு வரை",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2484,
      "question": "ஐசிஎஸ் தேர்விற்கான வயது வரம்பு 21 ல் இருந்து 23 ஆக உயர்த்தப்பட்ட ஆண்டு ",
      "option1": 1881,
      "option2": 1883,
      "option3": 1891,
      "option4": 1892,
      "correctoption": "D",
      "answer": 1892,
      "topicId": 42,
      "topic": "வர்த்தகத்திலிருந்து பேரரசு வரை",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2485,
      "question": "அரசு பணியை பற்றி ஆராய்வதற்காக இஸ்லிங்டன் பிரபு என்பவரின் தலைமையில் அரசு ஆணையம் (ராயல் கமிஷன்) நிறுவப்பட்ட ஆண்டு?",
      "option1": 1909,
      "option2": 1911,
      "option3": 1912,
      "option4": 1913,
      "correctoption": "C",
      "answer": 1912,
      "topicId": 42,
      "topic": "வர்த்தகத்திலிருந்து பேரரசு வரை",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2486,
      "question": "இஸ்லிங்டன் பிரபுவின் தலைமையில் அமைக்கப்பட்ட அரசு ஆணையம் எப்போது தனது பரிந்துரையை வெளியிட்டது?",
      "option1": 1912,
      "option2": 1914,
      "option3": 1916,
      "option4": 1917,
      "correctoption": "D",
      "answer": 1917,
      "topicId": 42,
      "topic": "வர்த்தகத்திலிருந்து பேரரசு வரை",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2487,
      "question": "மாண்டேகு மற்றும் செம்ஸ்போர்டு ஆகியோர் 1918ல் இந்திய ஆட்சிப் பணியில் --------- சதவீத இந்தியர்கள் தேர்வு செய்ய வேண்டும் என்று பரிந்துரைத்தனர்.",
      "option1": 0.25,
      "option2": 0.28,
      "option3": 0.33,
      "option4": 0.5,
      "correctoption": "C",
      "answer": 0.33,
      "topicId": 42,
      "topic": "வர்த்தகத்திலிருந்து பேரரசு வரை",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2488,
      "question": "லீ பிரபு தலைமையிலான அரச ஆணையம் எப்போது அமைக்கப்பட்டது?",
      "option1": 1918,
      "option2": 1921,
      "option3": 1923,
      "option4": 1925,
      "correctoption": "C",
      "answer": 1923,
      "topicId": 42,
      "topic": "வர்த்தகத்திலிருந்து பேரரசு வரை",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2489,
      "question": "------- சட்டம் மத்தியில் கூட்டாட்சி அரசு பணியாளர் தேர்வாணையம் ஒன்றும் மாகாணங்களில் மாகாண அரசு பணியாளர் தேர்வாணையம் ஒன்றும் உருவாக வழிவகை செய்தது.",
      "option1": "1793 பட்டயச் சட்டம்",
      "option2": "1858 இந்திய அரசுச் சட்டம்",
      "option3": "1935 இந்திய அரசுச் சட்டம்",
      "option4": "1833 பட்டயச் சட்டம்",
      "correctoption": "C",
      "answer": "1935 இந்திய அரசுச் சட்டம்",
      "topicId": 42,
      "topic": "வர்த்தகத்திலிருந்து பேரரசு வரை",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2490,
      "question": "கூற்று 1 : பிரிட்டிஷ் இந்திய நிர்வாகத்தின் இரண்டாவது முக்கிய தூணாக இராணுவம் விளங்கியது\nகூற்று 2 : ஆங்கிலேயர்கள் ஆரம்ப காலத்தில் வங்காளம், பம்பாய், மதராஸ் ஆகிய மூன்று மாகாணங்களிலும் தனித்தனியாக மூன்று படைப்பிரிவை ஏற்படுத்தியிருந்தனர்.",
      "option1": "கூற்று 1 சரி கூற்று 2 தவறு ",
      "option2": "கூற்று 1 தவறு கூற்று 2 சரி ",
      "option3": "கூற்று 1 கூற்று 2 இரண்டும் சரி ",
      "option4": "கூற்று 1 கூற்று 2 இரண்டும் தவறு ",
      "correctoption": "C",
      "answer": "கூற்று 1 கூற்று 2 இரண்டும் சரி ",
      "topicId": 42,
      "topic": "வர்த்தகத்திலிருந்து பேரரசு வரை",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2491,
      "question": "1857 ஆம் ஆண்டு கம்பெனி இராணுவம் --------- சதவீத இந்தியர்களை கொண்டதாக இருந்தது.",
      "option1": 0.5,
      "option2": 0.65,
      "option3": 0.75,
      "option4": 0.86,
      "correctoption": "D",
      "answer": 0.86,
      "topicId": 42,
      "topic": "வர்த்தகத்திலிருந்து பேரரசு வரை",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2492,
      "question": "1857ல் இந்திய இராணுவத்தில் 3,11,400 வீரர்களில் --------- வீரர்கள் இந்தியர்களாக இருந்தனர்.",
      "option1": "1,50,000",
      "option2": "1,75,900",
      "option3": "2,65,900",
      "option4": "2,50,000",
      "correctoption": "C",
      "answer": "2,65,900",
      "topicId": 42,
      "topic": "வர்த்தகத்திலிருந்து பேரரசு வரை",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2493,
      "question": "--------- ஆண்டு வங்காளத்தில் திவானி ( வரிவசூல் ) உரிமையை ஆங்கில கிழக்கிந்திய கம்பெனி பெற்றது.",
      "option1": 1755,
      "option2": 1758,
      "option3": 1765,
      "option4": 1768,
      "correctoption": "C",
      "answer": 1765,
      "topicId": 42,
      "topic": "வர்த்தகத்திலிருந்து பேரரசு வரை",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2494,
      "question": "கொத்வால் என்பவர் ------ ஆவார்.",
      "option1": "மாவட்ட ஆட்சியர் ",
      "option2": "நகரங்களை நிர்வகிக்கும் காவல் அலுவலர்",
      "option3": "கிராம அளவிலான காவலாளி ",
      "option4": "ஜமீன்தார்கள் ",
      "correctoption": "B",
      "answer": "நகரங்களை நிர்வகிக்கும் காவல் அலுவலர்",
      "topicId": 42,
      "topic": "வர்த்தகத்திலிருந்து பேரரசு வரை",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2495,
      "question": "இந்தியாவில் முதன்முதலில் காவல்துறையை உருவாக்கியவர் யார்?",
      "option1": "வாரன் ஹேஸ்டிங்ஸ் ",
      "option2": "இராபர்ட் கிளைவ் ",
      "option3": "கார்ன் வாலிஸ் ",
      "option4": "வெல்லெஸ்லி பிரபு ",
      "correctoption": "C",
      "answer": "கார்ன் வாலிஸ் ",
      "topicId": 42,
      "topic": "வர்த்தகத்திலிருந்து பேரரசு வரை",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2496,
      "question": "ஜமீன்தார்களை காவல் பணியிலிருந்து விடுவித்த காரன்வாலிஸ் --------- ல் முறையான காவல் துறையை உருவாக்கினார்.",
      "option1": 1782,
      "option2": 1785,
      "option3": 1789,
      "option4": 1791,
      "correctoption": "D",
      "answer": 1791,
      "topicId": 42,
      "topic": "வர்த்தகத்திலிருந்து பேரரசு வரை",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2497,
      "question": "கிராமத்தை பரம்பரையாக நிர்வகித்து வந்த காவலர்கள் ----------- என்றழைக்கப்பட்டனர்.",
      "option1": "ஜமீன்தார்கள் ",
      "option2": "கொத்வால்",
      "option3": "சௌகிதார்கள்",
      "option4": "தரோகா",
      "correctoption": "C",
      "answer": "சௌகிதார்கள்",
      "topicId": 42,
      "topic": "வர்த்தகத்திலிருந்து பேரரசு வரை",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2498,
      "question": "தரோகா முறை --------- ஆண்டு மதராஸ் மாகாணத்திற்கும்‌ விரிவுப்படுத்தப்பட்டது.",
      "option1": 1799,
      "option2": 1800,
      "option3": 1801,
      "option4": 1802,
      "correctoption": "D",
      "answer": 1802,
      "topicId": 42,
      "topic": "வர்த்தகத்திலிருந்து பேரரசு வரை",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2499,
      "question": "கூற்று 1 : மாவட்ட காவல் கண்காணிப்பாளர் பதவி உருவாவதற்கு முன்னர் அனைத்து தானாக்களும் மாவட்ட நீதிபதியின் பொதுமேற்பார்வையில் இருந்தது\nகூற்று 2 : 1806ல் ஒவ்வொரு தானாவிற்கும் ஒரு மாவட்ட காவல் கண்காணிப்பாளர் நியமிக்கப்பட்டார்",
      "option1": "கூற்று 1 சரி கூற்று 2 தவறு ",
      "option2": "கூற்று 1 தவறு கூற்று 2 சரி ",
      "option3": "கூற்று 1 கூற்று 2 இரண்டும் சரி ",
      "option4": "கூற்று 1 கூற்று 2 இரண்டும் தவறு ",
      "correctoption": "A",
      "answer": "கூற்று 1 சரி கூற்று 2 தவறு ",
      "topicId": 42,
      "topic": "வர்த்தகத்திலிருந்து பேரரசு வரை",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2500,
      "question": "------- ஆண்டு இரட்டை ஆட்சி முறை ஒழிக்கப்பட்டு வரிவசூல் செய்வதையும், நீதி வழங்கும் அதிகாரத்தையும் ஆங்கில கிழக்கிந்திய கம்பெனி ஏற்றுக்கொண்டது‌.",
      "option1": 1762,
      "option2": 1768,
      "option3": 1770,
      "option4": 1772,
      "correctoption": "D",
      "answer": 1772,
      "topicId": 42,
      "topic": "வர்த்தகத்திலிருந்து பேரரசு வரை",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2501,
      "question": "------- சட்டத்தின்படி கல்கத்தாவில் உச்சநீதிமன்றம் அமைக்கப்பட்டது.",
      "option1": "1793 பட்டயச் சட்டம் ",
      "option2": "1858 இந்திய அரசுச் சட்டம் ",
      "option3": "1935 இந்திய அரசுச் சட்டம் ",
      "option4": "1773 ஒழுங்குமுறைச் சட்டம் ",
      "correctoption": "D",
      "answer": "1773 ஒழுங்குமுறைச் சட்டம் ",
      "topicId": 42,
      "topic": "வர்த்தகத்திலிருந்து பேரரசு வரை",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2502,
      "question": "கல்கத்தாவில் உள்ள உச்சநீதிமன்றத்தின் மாதிரியில் ------- ஆண்டு முறையே மதராசியிலும் பாம்பாயிலும் உச்சநீதிமன்றங்கள் நிறுவப்பட்டன. ",
      "option1": "1783, 1823",
      "option2": "1823, 1824",
      "option3": "1828, 1829",
      "option4": "1801, 1823",
      "correctoption": "D",
      "answer": "1801, 1823",
      "topicId": 42,
      "topic": "வர்த்தகத்திலிருந்து பேரரசு வரை",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2503,
      "question": "_________ ஆண்டு வில்லியம் பெண்டிங் பிரபு ஜூரி முறையை வங்காளத்தில் கொண்டுவந்தார்",
      "option1": 1823,
      "option2": 1828,
      "option3": 1832,
      "option4": 1837,
      "correctoption": "C",
      "answer": 1832,
      "topicId": 42,
      "topic": "வர்த்தகத்திலிருந்து பேரரசு வரை",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2504,
      "question": "கூற்று 1; வங்காளத்தின், வில்லியம் கோட்டையில் முதல் உச்ச நீதிமன்ற நீதிபதி சர் எலிஜா இம்பே ஆவார்.\nகூற்று 2: மதராஸ் உயர்நீதிமன்றத்தின் முதல் தலைமை நீதிபதி சர் திருவாரூர் முத்துசாமி ஆவார்",
      "option1": "கூற்று 1 சரி 2 தவறு",
      "option2": "கூற்று 1 தவறு, கூற்று 2 சரி",
      "option3": "கூற்று 1, 2 இரண்டும் சரி",
      "option4": "கூற்று 1, 2 இரண்டும் தவறு",
      "correctoption": "C",
      "answer": "கூற்று 1, 2 இரண்டும் சரி",
      "topicId": 42,
      "topic": "வர்த்தகத்திலிருந்து பேரரசு வரை",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2505,
      "question": "இந்தியாவில் இருந்த சுதேச அரசுகளை ஆங்கிலேயரின் கட்டுப்பாட்டில் கொண்டுவர _________ ஆல் அறிமுகப்படுத்தப்பட்ட திட்டமே துணைப்படைத் திட்டமாகும்",
      "option1": "வாரன்ஹேஸ்டிங்ஸ்",
      "option2": "இராபர்ட் கிளைவ்",
      "option3": "காரன்வாலிஸ்",
      "option4": "வெல்லெஸ்லி பிரபு",
      "correctoption": "D",
      "answer": "வெல்லெஸ்லி பிரபு",
      "topicId": 42,
      "topic": "வர்த்தகத்திலிருந்து பேரரசு வரை",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2506,
      "question": "துணைப்படைத் திட்டத்தின் அம்சங்களில் தவறானதைத் தேர்ந்தெடு:\n1. இத்திட்டத்தில் இணையும் இந்திய அரசர் தன்னுடைய படையை கலைத்து விட்டு ஆங்கிலேயரின் படையை ஏற்றுக் கொள்ள வேண்டும்\n2. சுதேச அரசின் தலைமையகத்தில் ஆங்கிலேயரின் பிரதிநிதி ஒருவர் இருப்பார்\n3. ஆங்கிலேயரின் படையை பராமரிக்கவும், படை வீரர்களின் ஆண்டுச் சம்பளம் வழங்குவதற்காக நிரந்தரமாக சில பகுதிகளை அந்நாட்டு அரசர் ஆங்கிலேயருக்கு வழங்க வேண்டும்\n4. ஆங்கிலேயரைத் தவிர மற்ற ஐரோப்பிய அலுவலர்கள் அனைவரும் அந்நாட்டைவிட்டு வெளியேற வேண்டும்",
      "option1": "4 மட்டும் தவறு",
      "option2": "3, 4 தவறு",
      "option3": "2 மட்டும் தவறு",
      "option4": "எதுவுமில்லை",
      "correctoption": "D",
      "answer": "எதுவுமில்லை",
      "topicId": 42,
      "topic": "வர்த்தகத்திலிருந்து பேரரசு வரை",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2507,
      "question": "இந்தியாவில் ஆங்கிலேய பேரரசு' என்பதை 'இந்தியாவின் ஆங்கிலேய பேரரசு' என மாற்றியவர்",
      "option1": "வாரன்ஹேஸ்டிங்ஸ்",
      "option2": "டல்ஹௌஸி",
      "option3": "காரன்வாலிஸ்",
      "option4": "வெல்லெஸ்லி பிரபு",
      "correctoption": "D",
      "answer": "வெல்லெஸ்லி பிரபு",
      "topicId": 42,
      "topic": "வர்த்தகத்திலிருந்து பேரரசு வரை",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2508,
      "question": "துணைப்படைத் திட்டத்தை ஏற்றுக்கொண்ட முதல் நாடு எது?",
      "option1": "அயோத்தி",
      "option2": "ஹைதராபாத்",
      "option3": "ஜெய்ப்பூர்",
      "option4": "ஜோத்பூர்",
      "correctoption": "B",
      "answer": "ஹைதராபாத்",
      "topicId": 42,
      "topic": "வர்த்தகத்திலிருந்து பேரரசு வரை",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2509,
      "question": "தவறான இணையைத் தேர்ந்தெடு (துணைப்படைத் திட்டத்தை ஏற்றுக் கொண்ட நாடுகள் - ஆண்டு):\n1. தஞ்சாவூர் - 1799\n2. அயோத்தி - 1801\n3. பேஷ்வா - 1802\n4. போன்ஸ்லே - 1804\n5. இந்தூர் - 1818",
      "option1": "2, 3 தவறு",
      "option2": "3 மட்டும் தவறு",
      "option3": "4, 5 தவறு",
      "option4": "ஏதுமில்லை",
      "correctoption": "C",
      "answer": "4, 5 தவறு",
      "topicId": 42,
      "topic": "வர்த்தகத்திலிருந்து பேரரசு வரை",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2510,
      "question": "டல்ஹௌஸி பிரபு வாரிசு இழப்புக் கொள்கையை அறிவித்த ஆண்டு",
      "option1": 1828,
      "option2": 1832,
      "option3": 1837,
      "option4": 1848,
      "correctoption": "D",
      "answer": 1848,
      "topicId": 42,
      "topic": "வர்த்தகத்திலிருந்து பேரரசு வரை",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2511,
      "question": "தவறான இணையைத் தேர்ந்தெடு(வாரிசு இழப்புக் கொள்கை மூலம் இணைக்கப்பட்ட நாடு - ஆண்டு):\n1. சதாரா - 1848\n2. ஜெய்த்பூர், சம்பல்பூர் - 1849\n3. பகத் - 1850\n4. உதய்பூர் - 1852\n5. ஜான்சி - 1853\n6. நாக்பூர் - 1854",
      "option1": "2, 3, 4 தவறு",
      "option2": "2 மட்டும் தவறு",
      "option3": "4 மட்டும் தவறு",
      "option4": "எதுவுமில்லை",
      "correctoption": "D",
      "answer": "எதுவுமில்லை",
      "topicId": 42,
      "topic": "வர்த்தகத்திலிருந்து பேரரசு வரை",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2512,
      "question": "மராத்திய பேரரசின் கடைசி பீஷ்வா __________",
      "option1": "பாலாஜி விஸ்வநாத்",
      "option2": "இரண்டாம் பாஜிராவ்",
      "option3": "பாலாஜி பாஜிராவ்",
      "option4": "பாஜிராவ்",
      "correctoption": "B",
      "answer": "இரண்டாம் பாஜிராவ்",
      "topicId": 42,
      "topic": "வர்த்தகத்திலிருந்து பேரரசு வரை",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2513,
      "question": "பொருத்துக:\nஅ) அய்- லா - சப்பேல் உடன்படிக்கை - 1. முதல் ஆங்கிலேய மைசூர் போர்\nஆ) சால்பை உடன்படிக்கை - 2. முதல் கர்நாடக போர்\nஇ) பாரிசு உடன்படிக்கை  - 3. மூன்றாம் கர்நாடப் போர்\nஈ) ஶஈ ரங்கப் பட்டின உடன்படிக்கை - 4. முதல் மராத்தியப் போர்\nஉ) மெட்ராஸ் உடன்படிக்கை - 5. மூன்றாம் ஆங்கிலேய மைசூர் போர்",
      "option1": "2 1 5 4 3",
      "option2": "3 4 1 2 5",
      "option3": "2 4 3 5 1",
      "option4": "3 5 2 1 4",
      "correctoption": "C",
      "answer": "2 4 3 5 1",
      "topicId": 42,
      "topic": "வர்த்தகத்திலிருந்து பேரரசு வரை",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2514,
      "question": "பொருத்துக:\n1. அடையாறு போர் - அ) 1746\n2. ஆம்பூர் போர் - ஆ) 1749\n3. வந்தவாசி போர் - இ) 1760\n4. ஆற்காட்டு போர் - ஈ) 1751",
      "option1": "ஆ அ இ ஈ",
      "option2": "ஈ ஆ அ இ",
      "option3": "அ ஆ இ ஈ",
      "option4": "அ இ ஈ ஆ",
      "correctoption": "C",
      "answer": "அ ஆ இ ஈ",
      "topicId": 42,
      "topic": "வர்த்தகத்திலிருந்து பேரரசு வரை",
      "standard": "8th"
    },
    {
      "questionId": 2515,
      "question": "மனிதனால் உருவாக்கப்பட்ட அல்லது மாற்றியமைக்கப்பட்ட ஒரு பொருளோ அல்லது கருவியோ _______ என்று அழைக்கப்படுகிறது",
      "option1": "தொல்லியல் ",
      "option2": "அறிவாற்றல்",
      "option3": "புதைபடிவங்கள்",
      "option4": "செய்பொருள்",
      "correctoption": "D",
      "answer": "செய்பொருள்",
      "topicId": 43,
      "topic": "மனிதப் பரிணாம வளர்ச்சியும் சமூகமும், வரலாற்றுக்கு முந்தைய காலம்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2516,
      "question": "தொல்பொருள்களை ஆராய்ந்து, விளக்கமளிப்பதின் வழியாக மனிதர்களின் கடந்த காலம் குறித்து ஆராயும் இயல்",
      "option1": "தொல்லியல்",
      "option2": "தொல்மானுடவியல்",
      "option3": "மண்ணடுக்கியல்",
      "option4": "பரிமாணவியல்",
      "correctoption": "A",
      "answer": "தொல்லியல்",
      "topicId": 43,
      "topic": "மனிதப் பரிணாம வளர்ச்சியும் சமூகமும், வரலாற்றுக்கு முந்தைய காலம்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2517,
      "question": "மனிதர்களின் மூதாதையர்களின் உடலமைப்பு மற்றும் அவர்களது பரிணாம வளர்ச்சி குறித்து ஆய்ந்து அறிந்து கொள்ளும் இயல்",
      "option1": "தொல்லியல் ",
      "option2": "தொல்மாணுடவியல்",
      "option3": "மண்ணடுக்கியல்",
      "option4": "பரிமாணவியல்",
      "correctoption": "B",
      "answer": "தொல்மாணுடவியல்",
      "topicId": 43,
      "topic": "மனிதப் பரிணாம வளர்ச்சியும் சமூகமும், வரலாற்றுக்கு முந்தைய காலம்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2518,
      "question": "புவி ___________ ஆண்டுகளுக்கு முன்பாக உருவானதாக கருதப்படுகிறது",
      "option1": "4.5 மில்லியன்",
      "option2": "4.54 பில்லியன்",
      "option3": "5.4 மில்லியன்",
      "option4": "5.45 பில்லியன்",
      "correctoption": "B",
      "answer": "4.54 பில்லியன்",
      "topicId": 43,
      "topic": "மனிதப் பரிணாம வளர்ச்சியும் சமூகமும், வரலாற்றுக்கு முந்தைய காலம்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2519,
      "question": "கூற்று1: தொல் பழங்கால மக்கள் மானுட படைப்பாற்றலின் முன்னோடிகள்\nகூற்று 2: புவியின் நீண்ட நெடிய வரலாற்றை நிலவியல் ஆய்வாளர்கள் நெடுங்காலம், காலம், ஊழி என்று பிரிக்கிறார்கள்",
      "option1": "கூற்று 1 சரி 2 தவறு",
      "option2": "கூற்று 1 தவறு, கூற்று 2 சரி",
      "option3": "கூற்று 1, 2 இரண்டு சரி",
      "option4": "கூற்று 1, 2 இரண்டு தவறு",
      "correctoption": "C",
      "answer": "கூற்று 1, 2 இரண்டு சரி",
      "topicId": 43,
      "topic": "மனிதப் பரிணாம வளர்ச்சியும் சமூகமும், வரலாற்றுக்கு முந்தைய காலம்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2520,
      "question": "நுண்ணுயிர்ளின் வடிவில் உயிர்கள் தோன்றியதற்கான சான்றுகள் _________ ஆண்டுகளுக்கு முன் காணப்படுகின்றன",
      "option1": "2.5 பில்லியன்",
      "option2": "2.5 மில்லியன்",
      "option3": "3.5 பில்லியன் ",
      "option4": "3.5 மில்லியன்",
      "correctoption": "C",
      "answer": "3.5 பில்லியன் ",
      "topicId": 43,
      "topic": "மனிதப் பரிணாம வளர்ச்சியும் சமூகமும், வரலாற்றுக்கு முந்தைய காலம்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2521,
      "question": "சரியான கூற்றைத் தேர்ந்தெடு:\n1. சுமார் 600 முதல் 542 மில்லியன் ஆண்டுகளுக்கு முந்தைய தொல்லுயிரூழியில் பல செல் உயிரினங்கள் முதலில் தோன்றின\n2. பழந்தொல்லியிரூழியில் மீன்களும், ஊர்வனவும், பல்வேறு தாவரங்களும் தோன்றின\n3. இடை தொல்லுயிரூழி காலகட்டத்தில் டைனோசர்கள் வாழ்ந்தன",
      "option1": "அனைத்தும் சரி",
      "option2": "1, 2 சரி",
      "option3": "2, 3 சரி",
      "option4": "1, 3 சரி",
      "correctoption": "A",
      "answer": "அனைத்தும் சரி",
      "topicId": 43,
      "topic": "மனிதப் பரிணாம வளர்ச்சியும் சமூகமும், வரலாற்றுக்கு முந்தைய காலம்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2522,
      "question": "ஆஸ்ட்ரோலாபித்திஸைன் என்பதற்கு _____ என்று பொருள்",
      "option1": "மேற்கத்திய மனிதக் குரங்கு",
      "option2": "கிழக்கிந்திய மனிதக் குரங்கு",
      "option3": "தெற்கத்திய மனிதக் குரங்கு",
      "option4": "வடக்கத்திய மனிதக் குரங்கு",
      "correctoption": "C",
      "answer": "தெற்கத்திய மனிதக் குரங்கு",
      "topicId": 43,
      "topic": "மனிதப் பரிணாம வளர்ச்சியும் சமூகமும், வரலாற்றுக்கு முந்தைய காலம்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2523,
      "question": "கூற்று1: ஆஸ்ட்ரோலாபித்திசைன்கள் என்ற குரங்கினத்திலிருந்து நவீன மனித இனம் தோன்றியது\nகூற்று 2: இன்று அழிந்து போய்விட்ட இந்த ஆஸ்ட்ரோலாபித்திசைன்கள் இனம் மனிதனுக்கு மிக நெருங்கிய உறவுடைய இனமாகும்",
      "option1": "கூற்று 1 சரி கூற்று 2 தவறு",
      "option2": "கூற்று 1 தவறு, கூற்று 2 சரி",
      "option3": "கூற்று 1, 2 இரண்டும் சரி",
      "option4": "கூற்று 1, 2 இரண்டு தவறு",
      "correctoption": "C",
      "answer": "கூற்று 1, 2 இரண்டும் சரி",
      "topicId": 43,
      "topic": "மனிதப் பரிணாம வளர்ச்சியும் சமூகமும், வரலாற்றுக்கு முந்தைய காலம்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2524,
      "question": "வரலாறு எழுதுவது பண்டைய __________ காலத்தில் தொடங்கியது",
      "option1": "ரோமானியர்கள்",
      "option2": "கிரேக்கர்கள்",
      "option3": "ஆங்கிலேயர்கள்",
      "option4": "சீனர்கள்",
      "correctoption": "B",
      "answer": "கிரேக்கர்கள்",
      "topicId": 43,
      "topic": "மனிதப் பரிணாம வளர்ச்சியும் சமூகமும், வரலாற்றுக்கு முந்தைய காலம்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2525,
      "question": "வரலாற்றின் தந்தை என கருதப்படுபவர் யார்?",
      "option1": "ஆர்க்கிமிடிஸ்",
      "option2": "அரிஸ்டாட்டில்",
      "option3": "ஹெரோடோடஸ்",
      "option4": "வாஸ்கோடாகாமா",
      "correctoption": "C",
      "answer": "ஹெரோடோடஸ்",
      "topicId": 43,
      "topic": "மனிதப் பரிணாம வளர்ச்சியும் சமூகமும், வரலாற்றுக்கு முந்தைய காலம்",
      "standard": "9th",
      "explanation": "வரலாற்றியலின் தந்தை ஹெரோடோடஸ் (Herodotus). கிரேக்கத்தைச் சேர்ந்தவர். கி.மு.484ஆம் ஆண்டில் பிறந்தவர். பெரிக்ளஸ் என்ற மன்னனின் ஆட்சிக்காலத்தில் வாழ்ந்தவர். அவர் பக்கத்து நாடுகள் பலவற்றுக்கும் பயணம் செய்து, அவருடைய அனுபவங்களைப் புத்தகமாக எழுதினார். அதுவே வரலாற்று நூல்களுக்கான தொடக்கமாக அமைந்தது."
    },
    {
      "questionId": 2526,
      "question": "ஐரோப்பாவின் மறுமலர்ச்சிக்காலம் என்பது ____________ நூற்றாண்டுகள் ஆகும்",
      "option1": "பொ. ஆ. 13 - 14",
      "option2": "பொ. ஆ. 14 - 15",
      "option3": "பொ. ஆ. 15 - 16",
      "option4": "பொ. ஆ. 16 - 17",
      "correctoption": "C",
      "answer": "பொ. ஆ. 15 - 16",
      "topicId": 43,
      "topic": "மனிதப் பரிணாம வளர்ச்சியும் சமூகமும், வரலாற்றுக்கு முந்தைய காலம்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2527,
      "question": "மனிதர்களின் தோற்றம் குறித்த அறிவியல் பூர்வமான ஆய்வுகள் கீழ்க்கண்ட எந்த காரணிகளால் சாத்தியமாகின:\n1. ஐரோப்பாவின் மறுவலர்ச்சி இயக்கத்திற்கு பிறகு ஏற்பட்ட தொல்பொருள் சேகரிப்பின் மீதான ஆர்வம் மற்றும் அருங்காட்சியகங்கள் திறக்கப்பட்டமை\n2. பாறை அடுக்கியல், நிலவியல் சார்ந்த  கருத்துக்களின் வளர்ச்சி\n3. உயிரியல் பரிணாமம் குறித்த டார்வினின் கொள்கை\n4. தொடக்க கால எழுத்துக்களை வாசிக்க தொடங்கியமை ",
      "option1": "அனைத்தும் சரி",
      "option2": "1, 3, 4 சரி",
      "option3": "2, 3, 4 சரி",
      "option4": "1, 2, 4 சரி",
      "correctoption": "A",
      "answer": "அனைத்தும் சரி",
      "topicId": 43,
      "topic": "மனிதப் பரிணாம வளர்ச்சியும் சமூகமும், வரலாற்றுக்கு முந்தைய காலம்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2528,
      "question": "இயற்கை மற்றும் பண்பாட்டு நடவடிக்கைகளால் உருவான பாறை மற்றும் மண் அடுக்குகளின் தோற்றம், தன்மை, உறவுமுறைகள் குறித்து ஆராய்வது",
      "option1": "பாறையியல்",
      "option2": "மண்ணடுக்கியல்",
      "option3": "புவியியல் ",
      "option4": "தொல்லியல் ",
      "correctoption": "B",
      "answer": "மண்ணடுக்கியல்",
      "topicId": 43,
      "topic": "மனிதப் பரிணாம வளர்ச்சியும் சமூகமும், வரலாற்றுக்கு முந்தைய காலம்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2529,
      "question": "என்னிகால்டி-நன்னா அருங்காட்சியகம் மெசபடோமியாவில் ---------- ஆண்டு அமைக்கப்பட்டது.",
      "option1": "பொ.ஆ.மு. 420",
      "option2": "பொ.ஆ.மு. 480",
      "option3": "பொ.ஆ.மு. 530",
      "option4": "பொ.ஆ.மு. 580",
      "correctoption": "C",
      "answer": "பொ.ஆ.மு. 530",
      "topicId": 43,
      "topic": "மனிதப் பரிணாம வளர்ச்சியும் சமூகமும், வரலாற்றுக்கு முந்தைய காலம்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2530,
      "question": "மிகவும் பழமையான இயங்கிக்கொண்டிருக்கும் அருங்காட்சியகமான கேபிடோலைன் --------- ஆண்டு அமைக்கப்பட்டது.",
      "option1": "பொ.ஆ. 530",
      "option2": "பொ.ஆ.1280",
      "option3": "பொ.ஆ.1471",
      "option4": "பொ.ஆ.1677",
      "correctoption": "C",
      "answer": "பொ.ஆ.1471",
      "topicId": 43,
      "topic": "மனிதப் பரிணாம வளர்ச்சியும் சமூகமும், வரலாற்றுக்கு முந்தைய காலம்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2531,
      "question": "உலகின் மிக பழமையான பல்கலைக்கழக அருங்காட்சியகமான ஆஷ்மோலியன் ---------- ஆண்டு உருவாக்கப்பட்டதாகும்.",
      "option1": "பொ.ஆ.1520",
      "option2": "பொ.ஆ.1586",
      "option3": "பொ.ஆ.1655",
      "option4": "பொ.ஆ.1677",
      "correctoption": "D",
      "answer": "பொ.ஆ.1677",
      "topicId": 43,
      "topic": "மனிதப் பரிணாம வளர்ச்சியும் சமூகமும், வரலாற்றுக்கு முந்தைய காலம்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2532,
      "question": "சரியான இணையைத் தேர்ந்தெடு\n1.உயிரியல் பரிணாமக் கொள்கை - என்னிகால்டி\n2.இயற்கை தேர்வு மற்றும் தகவமைப்பு - சார்லஸ் டார்வின் ",
      "option1": "இரண்டும் சரி ",
      "option2": "1 மட்டும் சரி ",
      "option3": "2 மட்டும் சரி ",
      "option4": "இரண்டும் தவறு ",
      "correctoption": "B",
      "answer": "1 மட்டும் சரி ",
      "topicId": 43,
      "topic": "மனிதப் பரிணாம வளர்ச்சியும் சமூகமும், வரலாற்றுக்கு முந்தைய காலம்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2533,
      "question": "சரியான இணையைத் தேர்ந்தெடு(சார்லஸ் டார்வின் நூல்கள் - வெளியிடப்பட்ட ஆண்டு)\n1.உயிரினங்களின் தோற்றம் குறித்து - 1859\n2.மனிதனின் தோற்றம் - 1871",
      "option1": "இரண்டும் சரி ",
      "option2": "2 மட்டும் சரி",
      "option3": "3 மட்டும் சரி",
      "option4": "இரண்டும் தவறு ",
      "correctoption": "A",
      "answer": "இரண்டும் சரி ",
      "topicId": 43,
      "topic": "மனிதப் பரிணாம வளர்ச்சியும் சமூகமும், வரலாற்றுக்கு முந்தைய காலம்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2534,
      "question": "கூற்று 1 : தங்களது சூழ்நிலைக்கு சிறந்த முறையில் தகவமைத்துக் கொள்ளும் உயிரினங்கள் பிழைத்து, அதிகமாக இனப்பெருக்கம் செய்து பல்கிப் பெருகும் செயல்முறை இயற்கை தேர்வு எனப்படும்\nகூற்று 2 : தகுதியுள்ளது தப்பி பிழைக்கும் என்பது அடுத்தடுத்த தலைமுறைகளில் தனது சந்ததியை அதிக எண்ணிக்கையில் விட்டுச் செல்லும் ஓர் இனம் பிழைத்து நீண்டு வாழ்வதை குறிக்கிறது",
      "option1": "கூற்று 1 சரி கூற்று 2 தவறு ",
      "option2": "கூற்று 1 தவறு கூற்று 2 சரி ",
      "option3": "கூற்று 1 கூற்று 2 இரண்டும் சரி ",
      "option4": "கூற்று 1 கூற்று 2 இரண்டும் தவறு ",
      "correctoption": "C",
      "answer": "கூற்று 1 கூற்று 2 இரண்டும் சரி ",
      "topicId": 43,
      "topic": "மனிதப் பரிணாம வளர்ச்சியும் சமூகமும், வரலாற்றுக்கு முந்தைய காலம்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2535,
      "question": "கடந்த காலத்தில் வாழ்ந்த விலங்குகள், தாவரங்களின் எச்சங்கள், தடங்கள், அடையாளங்கள் அப்படியே பாதுகாக்கப்பட்டிருப்பது -------- எனப்படும்.",
      "option1": "உயிரிய அடையாளங்கள் ",
      "option2": "உயிரிய கழிவுகள் ",
      "option3": "உயிரியல் எச்சங்கள் ",
      "option4": "புதைப்படிவங்கள்",
      "correctoption": "D",
      "answer": "புதைப்படிவங்கள்",
      "topicId": 43,
      "topic": "மனிதப் பரிணாம வளர்ச்சியும் சமூகமும், வரலாற்றுக்கு முந்தைய காலம்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2536,
      "question": "------- காரணமாக விலங்கின் எலும்புகள் புதைபடிவங்களாக பாதுகாக்கப்படுகின்றன.",
      "option1": "படிகமாக்கல்",
      "option2": "படியவைத்தல் ",
      "option3": "கனிமமாக்கல்",
      "option4": "உறையவைத்தல்",
      "correctoption": "C",
      "answer": "கனிமமாக்கல்",
      "topicId": 43,
      "topic": "மனிதப் பரிணாம வளர்ச்சியும் சமூகமும், வரலாற்றுக்கு முந்தைய காலம்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2537,
      "question": "மூன்று காலக்கட்ட முறை மற்றும் முக்காலக் கொள்கையை முன்மொழிந்தவர்?",
      "option1": "ஜே.ஜே. தாம்சன்",
      "option2": "சி.ஜே. தாம்சன் ",
      "option3": "என்னிகால்டி",
      "option4": "எடிசன்",
      "correctoption": "B",
      "answer": "சி.ஜே. தாம்சன் ",
      "topicId": 43,
      "topic": "மனிதப் பரிணாம வளர்ச்சியும் சமூகமும், வரலாற்றுக்கு முந்தைய காலம்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2538,
      "question": "----------- நூற்றாண்டில் இருந்து அறிவியல் உத்திகளைப் பயன்படுத்தியும் முறையான ஆய்வுகளை மேற்கொண்டும் அறிவியல் தொல்பழங்காலம் மனிதகுலத்தின் தோற்றம், பண்டைய நாகரிகங்கள் ஆகியன குறித்து ஆய்வுகள் செய்தனர்.",
      "option1": 17,
      "option2": 18,
      "option3": 19,
      "option4": 20,
      "correctoption": "C",
      "answer": 19,
      "topicId": 43,
      "topic": "மனிதப் பரிணாம வளர்ச்சியும் சமூகமும், வரலாற்றுக்கு முந்தைய காலம்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2539,
      "question": "கூற்று 1 : எழுத்து முறையின் தோற்றம் மனித வரலாற்றின் மிக முக்கியமான திருப்புமுனையாகும்\nகூற்று 2 : எழுத்துமுறை அறிமுகமாவதற்கு முந்தைய காலகட்டம் தொல்பழங்காலம் என்று குறிப்பிடபடுகிறது.",
      "option1": "கூற்று 1 சரி கூற்று 2 தவறு ",
      "option2": "கூற்று 1 தவறு கூற்று 2 சரி",
      "option3": "கூற்று 1 கூற்று 2 இரண்டும் சரி ",
      "option4": "கூற்று 1 கூற்று 2 இரண்டும் தவறு ",
      "correctoption": "C",
      "answer": "கூற்று 1 கூற்று 2 இரண்டும் சரி ",
      "topicId": 43,
      "topic": "மனிதப் பரிணாம வளர்ச்சியும் சமூகமும், வரலாற்றுக்கு முந்தைய காலம்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2540,
      "question": "கூற்று 1 : மனிதர்களுடன் சிம்பன்சி, கொரில்லா,உராங்உட்டான் ஆகிய உயிரினங்களை கிரேட் ஏப்ஸ் என அழைக்கப்படும் பெருங்குரங்குகள் வகை என குறிப்பிடுகின்றனர்\nகூற்று 2 : கொரில்லா மரபணு ரீதியாக மனிதர்களுக்கு மிக நெருக்கமானது.",
      "option1": "கூற்று 1 சரி கூற்று 2 தவறு ",
      "option2": "கூற்று 1 தவறு கூற்று 2 சரி ",
      "option3": "கூற்று 1 கூற்று 2 இரண்டும் சரி ",
      "option4": "கூற்று 1 கூற்று 2 இரண்டும் தவறு ",
      "correctoption": "A",
      "answer": "கூற்று 1 சரி கூற்று 2 தவறு ",
      "topicId": 43,
      "topic": "மனிதப் பரிணாம வளர்ச்சியும் சமூகமும், வரலாற்றுக்கு முந்தைய காலம்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2541,
      "question": "சிம்பன்சி இனத்தின் மரபணுவை ஆய்வு செய்ததில் அதன் பண்புகள் மனித இனத்துடன் --------- சதவீதம் ஒத்துள்ளன.",
      "option1": 96,
      "option2": 97,
      "option3": 98,
      "option4": 99,
      "correctoption": "C",
      "answer": 98,
      "topicId": 43,
      "topic": "மனிதப் பரிணாம வளர்ச்சியும் சமூகமும், வரலாற்றுக்கு முந்தைய காலம்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2542,
      "question": "மனிதர்களின் மூதாதையர்கள் ---------- என்று அழைக்கப்படுகின்றனர்.",
      "option1": "ஹோமினிட்",
      "option2": "ஹோமினின்",
      "option3": "ஹோமோ ஹெபிலிஸ் ",
      "option4": "ஹோமோ சேப்பியன்ஸ் ",
      "correctoption": "B",
      "answer": "ஹோமினின்",
      "topicId": 43,
      "topic": "மனிதப் பரிணாம வளர்ச்சியும் சமூகமும், வரலாற்றுக்கு முந்தைய காலம்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2543,
      "question": "ஹோமோனின்கள் இனம் சுமார் --------- ஆண்டுகளுக்கு முன்னர் தோன்றியது.",
      "option1": "8 முதல் 6 பில்லியன் ",
      "option2": "7 முதல் 5 பில்லியன் ",
      "option3": "8 முதல் 6 மில்லியன் ",
      "option4": "7 முதல் 5 மில்லியன் ",
      "correctoption": "D",
      "answer": "7 முதல் 5 மில்லியன் ",
      "topicId": 43,
      "topic": "மனிதப் பரிணாம வளர்ச்சியும் சமூகமும், வரலாற்றுக்கு முந்தைய காலம்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2544,
      "question": "ஆப்ரிக்காவின் ---------- பள்ளத்தாக்கில் தொல்பழங்காலம் குறித்த சான்றுகள் பல இடங்களில் கிடைத்துள்ளன.",
      "option1": "ஓல்டுவாய் பள்ளத்தாக்கு",
      "option2": "லேடோலி பள்ளத்தாக்கு",
      "option3": "கிரேட் ரிஃப்ட் பள்ளத்தாக்கு",
      "option4": "டாங் பள்ளத்தாக்கு",
      "correctoption": "C",
      "answer": "கிரேட் ரிஃப்ட் பள்ளத்தாக்கு",
      "topicId": 43,
      "topic": "மனிதப் பரிணாம வளர்ச்சியும் சமூகமும், வரலாற்றுக்கு முந்தைய காலம்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2545,
      "question": "சரியான கூற்றைத் தேர்ந்தெடு ( ஹோமினிட்)\n1.நவீன மற்றும் அழிந்துபோன அனைத்து பெருங்குரங்கு இனங்களும் (கிரேட் ஏப்ஸ்) ஹோமினிட் என்று அழைக்கப்படுகின்றன\n2.இது மனிதர்களையும் உள்ளடக்கிய வகையாகும்.",
      "option1": "இரண்டும் சரி ",
      "option2": "1 மட்டும் சரி ",
      "option3": "2 மட்டும் சரி ",
      "option4": "இரண்டும் தவறு ",
      "correctoption": "A",
      "answer": "இரண்டும் சரி ",
      "topicId": 43,
      "topic": "மனிதப் பரிணாம வளர்ச்சியும் சமூகமும், வரலாற்றுக்கு முந்தைய காலம்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2546,
      "question": "சரியான கூற்றைத் தேர்ந்தெடு (ஹோமினின்)\n1.ஹோமினின் எனப்படும் விலங்கியல் பழங்குடி இனம் மனித மூதாதையர்களின் உறவினர்களையும் அதன் தொடர்புடைய நவீன மனிதர்களையும் (ஹோமோ சேப்பியன்ஸ்)‌ குறிக்கும்\n2.இதில் நியாண்டர்தால் இனம், ஹோமோ எரக்டஸ், ஹோமோ ஹெபிலிஸ், ஆஸ்ட்ரலோபித்திசைங்கள் ஆகியன அடங்கும்\n3.இப்பழங்குடி இனத்தில் மனித இனம் மட்டுமே இன்றளவும் வாழ்கின்றன.",
      "option1": "1, 2 சரி ",
      "option2": "2, 3 சரி ",
      "option3": "1, 3 சரி ",
      "option4": "அனைத்தும் சரி ",
      "correctoption": "D",
      "answer": "அனைத்தும் சரி ",
      "topicId": 43,
      "topic": "மனிதப் பரிணாம வளர்ச்சியும் சமூகமும், வரலாற்றுக்கு முந்தைய காலம்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2547,
      "question": "முதன்முதலில் கருவிகள் செய்த மனித மூதாதையர் இனம்?",
      "option1": "நியாண்டர்தால்",
      "option2": "ஹோமோ ஹெலிலிஸ் ",
      "option3": "ஹோமோ எரக்டஸ் ",
      "option4": "ஆஸ்ட்ரலோபித்திஸ்",
      "correctoption": "B",
      "answer": "ஹோமோ ஹெலிலிஸ் ",
      "topicId": 43,
      "topic": "மனிதப் பரிணாம வளர்ச்சியும் சமூகமும், வரலாற்றுக்கு முந்தைய காலம்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2548,
      "question": "--------- இனம் கைக்கோடாரிகளை செய்தது.",
      "option1": "நியாண்டர்தால்",
      "option2": "ஹோமோ ஹெலிலிஸ் ",
      "option3": "ஹோமோ எரக்டஸ் ",
      "option4": "ஆஸ்ட்ரலோபித்திஸ்",
      "correctoption": "C",
      "answer": "ஹோமோ எரக்டஸ் ",
      "topicId": 43,
      "topic": "மனிதப் பரிணாம வளர்ச்சியும் சமூகமும், வரலாற்றுக்கு முந்தைய காலம்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2549,
      "question": "உடற்கூறு ரீதியாக நவீன மனிதர்கள் என்றழைக்கப்படுபவர்கள்?",
      "option1": "ஹோமோ சேப்பியன்ஸ் ",
      "option2": "ஹோமோ ஹெலிலிஸ் ",
      "option3": "ஹோமோ எரக்டஸ் ",
      "option4": "ஆஸ்ட்ரலோபித்திஸ்",
      "correctoption": "A",
      "answer": "ஹோமோ சேப்பியன்ஸ் ",
      "topicId": 43,
      "topic": "மனிதப் பரிணாம வளர்ச்சியும் சமூகமும், வரலாற்றுக்கு முந்தைய காலம்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2550,
      "question": "நவீன மனிதர்கள் சுமார் --------- ஆண்டுகளுக்கு முன் உலகின் பல்வேறு பகுதிகளுக்கும் தொடர் இடப்பெயர்வால் பரவியதாக நம்பப்படுகிறது.",
      "option1": 10000,
      "option2": 25000,
      "option3": 40000,
      "option4": 60000,
      "correctoption": "D",
      "answer": 60000,
      "topicId": 43,
      "topic": "மனிதப் பரிணாம வளர்ச்சியும் சமூகமும், வரலாற்றுக்கு முந்தைய காலம்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2551,
      "question": "கென்யாவின் லோமிக்குவி என்ற இடத்தில் கிடைத்துள்ள தொடக்கக்கால கருவிகள் -------- ஆண்டுகள் முற்பட்டவை.",
      "option1": "1.5 மில்லியன் ",
      "option2": "2.2 மில்லியன் ",
      "option3": "3.3 மில்லியன் ",
      "option4": "4.3 மில்லியன் ",
      "correctoption": "C",
      "answer": "3.3 மில்லியன் ",
      "topicId": 43,
      "topic": "மனிதப் பரிணாம வளர்ச்சியும் சமூகமும், வரலாற்றுக்கு முந்தைய காலம்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2552,
      "question": "ஆப்ரிக்காவின் ஓல்டுவாய் மலையிடுக்கில் கிடைத்துள்ள ஓல்டோவான் கருவிகள் ------- ஆண்டு முற்பட்டவை.",
      "option1": "3 முதல் 3.4 மில்லியன் ",
      "option2": "4 முதல் 4.5 மில்லியன் ",
      "option3": "2 முதல் 2.6 மில்லியன் ",
      "option4": "2 முதல் 3.6 மில்லியன் ",
      "correctoption": "C",
      "answer": "2 முதல் 2.6 மில்லியன் ",
      "topicId": 43,
      "topic": "மனிதப் பரிணாம வளர்ச்சியும் சமூகமும், வரலாற்றுக்கு முந்தைய காலம்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2553,
      "question": "கீழ்க்கண்ட எந்த மனித மூதாதையர்களின் பண்பாடு கீழ்ப் பழங்கால பண்பாடு என்று குறிக்கப்படுகிறது\n1.ஹோமோ சேப்பியன்ஸ்.   2.நியாண்டர்தால்.   3.ஹோமோ ஹெபிலிஸ்.    4.ஹோமோ எரக்டஸ்",
      "option1": "2022-01-01T18:30:00.000Z",
      "option2": "2022-02-02T18:30:00.000Z",
      "option3": "1,4",
      "option4": "3,4",
      "correctoption": "D",
      "answer": "3,4",
      "topicId": 43,
      "topic": "மனிதப் பரிணாம வளர்ச்சியும் சமூகமும், வரலாற்றுக்கு முந்தைய காலம்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2554,
      "question": "ஆப்பிரிக்கா, ஆசியா, ஐரோப்பா ஆகிய கண்டங்களில் கண்டெடுக்கப்பட்டுள்ளன மனித மூதாதையர்களின் கைக்கோடரிகள் --------- ஆண்டுகள் பழமையானவை.",
      "option1": "1.5 மில்லியன் ",
      "option2": "1.8 மில்லியன் ",
      "option3": "1.5 பில்லியன் ",
      "option4": "1.8 பில்லியன் ",
      "correctoption": "B",
      "answer": "1.8 மில்லியன் ",
      "topicId": 43,
      "topic": "மனிதப் பரிணாம வளர்ச்சியும் சமூகமும், வரலாற்றுக்கு முந்தைய காலம்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2555,
      "question": "கூற்று 1 : இருமுகக் கருவிகள் சமபக்க உருவ அமைப்பை பெற்றுள்ளன\nகூற்று 2 : இருபுறமும் செதுக்கப்பட்டதால் இக்கருவிகளுக்கு இப்பெயர் இடப்பட்டது",
      "option1": "கூற்று 1 சரி கூற்று 2 தவறு ",
      "option2": "கூற்று 1 தவறு கூற்று 2 சரி ",
      "option3": "கூற்று 1 கூற்று 2 இரண்டும் சரி ",
      "option4": "கூற்று 1 கூற்று 2 இரண்டும் தவறு ",
      "correctoption": "C",
      "answer": "கூற்று 1 கூற்று 2 இரண்டும் சரி ",
      "topicId": 43,
      "topic": "மனிதப் பரிணாம வளர்ச்சியும் சமூகமும், வரலாற்றுக்கு முந்தைய காலம்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2556,
      "question": "அச்சூலியன் கருவிகள் என்று அழைக்கப்படுபவை?",
      "option1": "ஈட்டி ",
      "option2": "பாறை",
      "option3": "கைக்கோடரி",
      "option4": "மண்வெட்டி ",
      "correctoption": "C",
      "answer": "கைக்கோடரி",
      "topicId": 43,
      "topic": "மனிதப் பரிணாம வளர்ச்சியும் சமூகமும், வரலாற்றுக்கு முந்தைய காலம்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2557,
      "question": "அச்சூலியன் வகைக் கைக்கோடரிகள் முதன்முதலில் --------- நாட்டில் கண்டெடுக்கப்பட்டன.",
      "option1": "இத்தாலி ",
      "option2": "கனடா",
      "option3": "ரஷ்யா",
      "option4": "பிரான்ஸ் ",
      "correctoption": "D",
      "answer": "பிரான்ஸ் ",
      "topicId": 43,
      "topic": "மனிதப் பரிணாம வளர்ச்சியும் சமூகமும், வரலாற்றுக்கு முந்தைய காலம்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2558,
      "question": "இந்தியாவில் அச்சூலியன் கருவிகள் கிடைத்துள்ள இடங்கள் எவை?\n1.இசாம்பூர் - கர்நாடகா\n2.பிம்பெத்கா - மத்திய பிரதேசம் \n3.சென்னைக்கு அருகில்\n4.உத்திரபிரதேசம் ",
      "option1": "அனைத்தும் ",
      "option2": "2,3,4",
      "option3": "1,2,3",
      "option4": "1,3,4",
      "correctoption": "C",
      "answer": "1,2,3",
      "topicId": 43,
      "topic": "மனிதப் பரிணாம வளர்ச்சியும் சமூகமும், வரலாற்றுக்கு முந்தைய காலம்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2559,
      "question": "பெரிய கற்பாளத்திலிருந்து அல்லது கருங்கல்லில் இருந்து உடைத்து எடுக்கப்பட்ட ஒரு சிறு கற்துண்டு ---------- எனப்படும்.",
      "option1": "மூலக் கற்கள் ",
      "option2": "கருக்கல்",
      "option3": "செதில்",
      "option4": "அச்சூலியன்",
      "correctoption": "C",
      "answer": "செதில்",
      "topicId": 43,
      "topic": "மனிதப் பரிணாம வளர்ச்சியும் சமூகமும், வரலாற்றுக்கு முந்தைய காலம்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2560,
      "question": "-------- என்பது ஒரு கல்லின் முதன்மை பாளம் ஆகும்.",
      "option1": "மூலக் கற்கள் ",
      "option2": "கருக்கல்",
      "option3": "செதில்",
      "option4": "அச்சூலியன்",
      "correctoption": "B",
      "answer": "கருக்கல்",
      "topicId": 43,
      "topic": "மனிதப் பரிணாம வளர்ச்சியும் சமூகமும், வரலாற்றுக்கு முந்தைய காலம்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2561,
      "question": "--------- என்பவை கற்கருவிகள் செய்யப் பயன்படும் கற்கள் ஆகும்.",
      "option1": "மூலக் கற்கள் ",
      "option2": "கருக்கல்",
      "option3": "செதில்",
      "option4": "அச்சூலியன்",
      "correctoption": "A",
      "answer": "மூலக் கற்கள் ",
      "topicId": 43,
      "topic": "மனிதப் பரிணாம வளர்ச்சியும் சமூகமும், வரலாற்றுக்கு முந்தைய காலம்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2562,
      "question": "உடற்கூற்றியல் ரீதியாக மனிதர்கள் சுமார் --------- ஆண்டுகளுக்கு முன்னர் தோன்றியதாகக் கூறப்படுகிறது.",
      "option1": "1 லட்சம்",
      "option2": "2 லட்சம்",
      "option3": "3 லட்சம் ",
      "option4": "4 லட்சம்",
      "correctoption": "C",
      "answer": "3 லட்சம் ",
      "topicId": 43,
      "topic": "மனிதப் பரிணாம வளர்ச்சியும் சமூகமும், வரலாற்றுக்கு முந்தைய காலம்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2563,
      "question": "கூற்று 1 : தற்காலத்திற்கு சுமார் 3,98,000 ஆண்டுகளுக்கு முன் ஆப்ரிக்காவின் கற்கருவித் தொழில்நுட்பத்தில் மேலும் மாற்றங்கள் நிகழ்ந்தன\nகூற்று 2 : கற்கருவித் தொழில்நுட்பத்தில் மாற்றங்கள் நிகழ்ந்த காலக்கட்டத்தில் ஹோமோ எரக்டஸ் இனம் வாழ்ந்து வந்தன.",
      "option1": "கூற்று 1 சரி கூற்று 2 தவறு ",
      "option2": "கூற்று 1 தவறு கூற்று 2 சரி",
      "option3": "கூற்று 1 கூற்று 2 இரண்டும் சரி ",
      "option4": "கூற்று 1 கூற்று 2 இரண்டும் தவறு ",
      "correctoption": "C",
      "answer": "கூற்று 1 கூற்று 2 இரண்டும் சரி ",
      "topicId": 43,
      "topic": "மனிதப் பரிணாம வளர்ச்சியும் சமூகமும், வரலாற்றுக்கு முந்தைய காலம்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2564,
      "question": "இடைப் பழங்கற்காலப் பண்பாட்டு கருவிகள் கீழ்க்கண்ட எந்த பகுதிகளில் காணப்படுகின்றன\n1.ஆப்ரிக்கா.  2.ஐரோப்பா.   3.வட அமெரிக்கா.    4.மேற்கு ஆசியா.    5.மத்திய ஆசியா",
      "option1": "அனைத்தும் ",
      "option2": "1, 2 , 3 ",
      "option3": "1, 3 , 4 ",
      "option4": "1,4,5",
      "correctoption": "D",
      "answer": "1,4,5",
      "topicId": 43,
      "topic": "மனிதப் பரிணாம வளர்ச்சியும் சமூகமும், வரலாற்றுக்கு முந்தைய காலம்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2565,
      "question": "லெவலாய்சியன் வகைக் கருவிகள் முதலில் கண்டெடுக்கப்பட்ட நாடு?",
      "option1": "கனடா",
      "option2": "இங்கிலாந்து ",
      "option3": "பிரான்ஸ் ",
      "option4": "ஜெர்மனி ",
      "correctoption": "C",
      "answer": "பிரான்ஸ் ",
      "topicId": 43,
      "topic": "மனிதப் பரிணாம வளர்ச்சியும் சமூகமும், வரலாற்றுக்கு முந்தைய காலம்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2566,
      "question": "தற்காலத்திற்கு முன் 2,83,000 முதல் 1,98,000 ஆண்டுகளுக்கு இடையில் ஐரோப்பாவிலும் ஆசியாவின் மேற்கு பகுதியிலும் ---------- பண்பாடு உருவானது.",
      "option1": "கீழ் பழங்கற்கால பண்பாடு",
      "option2": "இடை பழங்கற்கால பண்பாடு ",
      "option3": "மேல் பழங்கற்கால பண்பாடு ",
      "option4": "தொல்பழங்கற்கால பண்பாடு",
      "correctoption": "B",
      "answer": "இடை பழங்கற்கால பண்பாடு ",
      "topicId": 43,
      "topic": "மனிதப் பரிணாம வளர்ச்சியும் சமூகமும், வரலாற்றுக்கு முந்தைய காலம்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2567,
      "question": "இடைப் பழங்கற்காலத்தில் வாழ்ந்த மக்கள் இனம் ----------- என்று அழைக்கப்படுகிறது.",
      "option1": "நியாண்டர்தால்",
      "option2": "ஹோமோ ஹெலிலிஸ் ",
      "option3": "ஹோமோ எரக்டஸ் ",
      "option4": "ஆஸ்ட்ரலோபிதிகஸ் ",
      "correctoption": "A",
      "answer": "நியாண்டர்தால்",
      "topicId": 43,
      "topic": "மனிதப் பரிணாம வளர்ச்சியும் சமூகமும், வரலாற்றுக்கு முந்தைய காலம்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2568,
      "question": "கூற்று 1 : இடைப் பழங்கற்காலப் பண்பாட்டைத் தொடர்ந்து வந்த பண்பாடு, மேல் பழங்கற்கால பண்பாடு என்று அழைக்கப்படுகிறது\nகூற்று 2 : மேல் பழங்கற்கால பண்பாட்டு மக்கள் சிலிகா அதிகமுள்ள பல்வேறு கல் வகைகளைக் கருவிகள் செய்யப் பயன்படுத்தினார்கள்",
      "option1": "கூற்று 1 சரி கூற்று 2 தவறு ",
      "option2": "கூற்று 1 தவறு கூற்று 2 சரி ",
      "option3": "கூற்று 1 கூற்று 2 இரண்டும் சரி ",
      "option4": "கூற்று 1 கூற்று 2 இரண்டும் தவறு ",
      "correctoption": "C",
      "answer": "கூற்று 1 கூற்று 2 இரண்டும் சரி ",
      "topicId": 43,
      "topic": "மனிதப் பரிணாம வளர்ச்சியும் சமூகமும், வரலாற்றுக்கு முந்தைய காலம்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2569,
      "question": "--------- காலக்கட்டத்தில் நுண்கற்கருவிகள் எனப்படும் குறுங்கற்கருவிகளும் பயன்பாட்டிற்கு வந்தது ",
      "option1": "கீழ் பழங்கற்கால பண்பாடு ",
      "option2": "இடைப் பழங்கற்காலப் பண்பாடு ",
      "option3": "மேல் பழங்கற்கால பண்பாடு ",
      "option4": "தொல்பழங்கற்கால பண்பாடு ",
      "correctoption": "C",
      "answer": "மேல் பழங்கற்கால பண்பாடு ",
      "topicId": 43,
      "topic": "மனிதப் பரிணாம வளர்ச்சியும் சமூகமும், வரலாற்றுக்கு முந்தைய காலம்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2570,
      "question": "மனித பரிணாம வளர்ச்சியின் விளைவாகத் தோன்றிய முதல் நவீன மனிதர்கள் --------- ஆண்டுகளுக்கு முன்னர், முதன்முதலில் சப்-சஹாரா பகுதி என்றழைக்கப்படும் ஆப்ரிக்காவின் சஹாராவிற்கு தெற்கு பகுதியில் தோன்றினர்.",
      "option1": "2,00,000",
      "option2": "2,50,000",
      "option3": "3,00,000",
      "option4": "3,50,000",
      "correctoption": "C",
      "answer": "3,00,000",
      "topicId": 43,
      "topic": "மனிதப் பரிணாம வளர்ச்சியும் சமூகமும், வரலாற்றுக்கு முந்தைய காலம்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2571,
      "question": "நவீன மனிதர்கள் ஆசியாவின் பல்வேறு பகுதிகளுக்கு பரவிய காலக்கட்டத்தில் --------- ல் குரோ-மக்னான் என்றழைக்கப்படும் மனிதர்கள் வாழ்ந்தார்கள்.",
      "option1": "ஆப்பிரிக்கா",
      "option2": "வட அமெரிக்கா ",
      "option3": "தென் அமெரிக்கா ",
      "option4": "ஐரோப்பா",
      "correctoption": "D",
      "answer": "ஐரோப்பா",
      "topicId": 43,
      "topic": "மனிதப் பரிணாம வளர்ச்சியும் சமூகமும், வரலாற்றுக்கு முந்தைய காலம்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2572,
      "question": "தவறானக் கூற்றைத் தேர்ந்தெடு (மேல் பழங்கற்கால பண்பாடு )",
      "option1": "கருவிகளையும் கலைப்பொருட்களையும் செய்யக் கொம்புகளும் தந்தங்களும் பயன்படுத்தப்பட்டன",
      "option2": "இக்கால மக்கள் ஆடைகளை அணியவில்லை",
      "option3": "சமைத்த உணவை உண்டனர் ",
      "option4": "இறந்தவர்கள் மார்பின் மீது கைகளை வைத்த நிலையில் புதைக்கப்பட்டார்கள்",
      "correctoption": "B",
      "answer": "இக்கால மக்கள் ஆடைகளை அணியவில்லை",
      "topicId": 43,
      "topic": "மனிதப் பரிணாம வளர்ச்சியும் சமூகமும், வரலாற்றுக்கு முந்தைய காலம்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2573,
      "question": "வீனஸ் என்றழைக்கப்படும் கல்லிலும் எலும்பிலும் செதுக்கப்பட்ட பெண் தெய்வச் சிற்பங்கள் --------- பகுதிகளில் உருவாக்கப்பட்டன.",
      "option1": "வட அமெரிக்கா, ஐரோப்பா",
      "option2": "ஆசியா, ஆப்பிரிக்கா ",
      "option3": "ஐரோப்பா, ஆசியா",
      "option4": "ஆசியா, வட அமெரிக்கா ",
      "correctoption": "C",
      "answer": "ஐரோப்பா, ஆசியா",
      "topicId": 43,
      "topic": "மனிதப் பரிணாம வளர்ச்சியும் சமூகமும், வரலாற்றுக்கு முந்தைய காலம்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2574,
      "question": "மேல் பழங்கற்கால பண்பாடு --------- ஆண்டுகளுக்கு முன் தோன்றியது.",
      "option1": 20000,
      "option2": 30000,
      "option3": 50000,
      "option4": 60000,
      "correctoption": "D",
      "answer": 60000,
      "topicId": 43,
      "topic": "மனிதப் பரிணாம வளர்ச்சியும் சமூகமும், வரலாற்றுக்கு முந்தைய காலம்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2575,
      "question": "பனிக்காலம் என்பது --------- ஆண்டுகளுக்கு முன் நிலவிய காலமாகும் ",
      "option1": 4000,
      "option2": 5000,
      "option3": 6000,
      "option4": 8000,
      "correctoption": "D",
      "answer": 8000,
      "topicId": 43,
      "topic": "மனிதப் பரிணாம வளர்ச்சியும் சமூகமும், வரலாற்றுக்கு முந்தைய காலம்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2576,
      "question": "லாஸ்கா பாறை ஓவியங்கள் -------- ஆண்டுகள் பழமையானவை.",
      "option1": 15000,
      "option2": 16000,
      "option3": 17000,
      "option4": 18000,
      "correctoption": "C",
      "answer": 17000,
      "topicId": 43,
      "topic": "மனிதப் பரிணாம வளர்ச்சியும் சமூகமும், வரலாற்றுக்கு முந்தைய காலம்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2577,
      "question": "கூற்று 1 : பழங்கற்காலத்திற்கும் புதிய கற்காலத்திற்கும் இடைப்பட்ட காலப் பண்பாடு இடைக்கற்காலம் என்று அறியப்படுகிறது\nகூற்று 2 : இக்காலக்கட்டத்தில் மக்கள் பெரும்பாலும் மைக்ரோலித்திக் என்று சொல்லப்படும் சிறு நுண்கருவிகளை பயன்படுத்தினர்",
      "option1": "கூற்று 1 சரி கூற்று 2 தவறு ",
      "option2": "கூற்று 1 தவறு கூற்று 2 சரி ",
      "option3": "கூற்று 1 கூற்று 2 இரண்டும் சரி ",
      "option4": "கூற்று 1 கூற்று 2 இரண்டும் தவறு ",
      "correctoption": "C",
      "answer": "கூற்று 1 கூற்று 2 இரண்டும் சரி ",
      "topicId": 43,
      "topic": "மனிதப் பரிணாம வளர்ச்சியும் சமூகமும், வரலாற்றுக்கு முந்தைய காலம்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2578,
      "question": "இடைக்கற்கால மக்கள் சுமார் --------- அளவிற்கும் குறைவான அளவுள்ள சிறு சிறு செய்பொருட்களை உருவாக்கினர்.",
      "option1": "3 மி.மீ",
      "option2": "3 செ.மீ",
      "option3": "5 மி.மீ",
      "option4": "5 செ.மீ",
      "correctoption": "D",
      "answer": "5 செ.மீ",
      "topicId": 43,
      "topic": "மனிதப் பரிணாம வளர்ச்சியும் சமூகமும், வரலாற்றுக்கு முந்தைய காலம்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2579,
      "question": "கூற்று 1 : இடைக்கற்கால மக்கள் பிறைவடிவ, முக்கோணம் சரிவகம் போன்ற கணித வடிவியல் அடிப்படையிலான கருவிகளையும் செய்தனர்\nகூற்று 2 : இடைக்கற்கால மக்கள் கூர்முனைகள், சுரண்டும் கருவி, அம்பு முனைகள் ஆகியவற்றைச் செய்தனர்",
      "option1": "கூற்று 1 சரி கூற்று 2 தவறு ",
      "option2": "கூற்று 1 தவறு கூற்று 2 சரி",
      "option3": "கூற்று 1 கூற்று 2 இரண்டும் சரி ",
      "option4": "கூற்று 1 கூற்று 2 இரண்டும் தவறு ",
      "correctoption": "C",
      "answer": "கூற்று 1 கூற்று 2 இரண்டும் சரி ",
      "topicId": 43,
      "topic": "மனிதப் பரிணாம வளர்ச்சியும் சமூகமும், வரலாற்றுக்கு முந்தைய காலம்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2580,
      "question": "வடமேற்கு ஐரோப்பாவில் இடைக்கற்கால மக்கள் ---------ஆண்டுகளுக்கு முன் தோன்றினார்கள்?",
      "option1": "2000 முதல் 5000",
      "option2": "5000 முதல் 7000",
      "option3": "7000 முதல் 10000",
      "option4": "10000 முதல் 5000",
      "correctoption": "D",
      "answer": "10000 முதல் 5000",
      "topicId": 43,
      "topic": "மனிதப் பரிணாம வளர்ச்சியும் சமூகமும், வரலாற்றுக்கு முந்தைய காலம்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2581,
      "question": "இடைக்கற்காலப் பண்பாடு இந்தியாவில் -------- ஆண்டு வாக்கில் தோன்றியது ",
      "option1": "பொ.ஆ.மு 5000",
      "option2": "பொ.ஆ.மு 7000",
      "option3": "பொ.ஆ.மு 10000",
      "option4": "பொ.ஆ.மு 15000",
      "correctoption": "C",
      "answer": "பொ.ஆ.மு 10000",
      "topicId": 43,
      "topic": "மனிதப் பரிணாம வளர்ச்சியும் சமூகமும், வரலாற்றுக்கு முந்தைய காலம்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2582,
      "question": "வேளாண்மை, விலங்குகளை பழக்குதல் ஆகியவை -------- காலத்தில் அறிமுகப்படுத்தப்பட்டன.",
      "option1": "கீழ் பழங்கற்கால பண்பாடு ",
      "option2": "இடை பழங்கற்கால பண்பாடு ",
      "option3": "மேல் பழங்கற்கால பண்பாடு ",
      "option4": "புதிய கற்காலப் பண்பாடு ",
      "correctoption": "D",
      "answer": "புதிய கற்காலப் பண்பாடு ",
      "topicId": 43,
      "topic": "மனிதப் பரிணாம வளர்ச்சியும் சமூகமும், வரலாற்றுக்கு முந்தைய காலம்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2583,
      "question": "கூற்று 1 : வளமான பிறை நிலப்பகுதி என்று அழைக்கப்படும் எகிப்து மற்றும் மெசபடோமியா, சிந்து சமவெளி, கங்கை சமவெளி, சீனாவின் செழுமையான பகுதிகள் ஆகியனவற்றில் புதிய கற்காலத்துக்கான தொடக்கக் காலச் சான்றுகள் காணப்படுகின்றன\nகூற்று 2 : சுமார் பொ.ஆ.மு 10000 லிருந்து பொ.ஆ.மு 5000க்குள் இப்பகுதிகளில் வேளாண்மை நடவடிக்கைகள் தொடங்கிவிட்டன.",
      "option1": "கூற்று 1 சரி கூற்று 2 தவறு ",
      "option2": "கூற்று 1 தவறு கூற்று 2 சரி ",
      "option3": "கூற்று 1 கூற்று 2 இரண்டும் சரி ",
      "option4": "கூற்று 1 கூற்று 2 இரண்டும் தவறு ",
      "correctoption": "C",
      "answer": "கூற்று 1 கூற்று 2 இரண்டும் சரி ",
      "topicId": 43,
      "topic": "மனிதப் பரிணாம வளர்ச்சியும் சமூகமும், வரலாற்றுக்கு முந்தைய காலம்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2584,
      "question": "கீழ்க்கண்டவற்றுள் 'பிறை நிலப்பகுதி'யில் அடங்குபவை எவை\n1.எகிப்து.     2.இஸ்ரேல்-பாலஸ்தீனம்.     3.ஈரான்.     4.ஈராக்",
      "option1": "அனைத்தும் ",
      "option2": "1, 2 , 3 ",
      "option3": "2,3,4",
      "option4": "1,2,4",
      "correctoption": "D",
      "answer": "1,2,4",
      "topicId": 43,
      "topic": "மனிதப் பரிணாம வளர்ச்சியும் சமூகமும், வரலாற்றுக்கு முந்தைய காலம்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2585,
      "question": "-------- ஆண்டுகளுக்கு முன்பாக இந்திய துணைக்கண்டத்தின் வடமேற்கு பாகத்தில் (பாகிஸ்தான்) உள்ள மெஹர்காரில் கோதுமையும் பார்லியும் பயிரிடப்பட்டன. ",
      "option1": "பொ.ஆ.மு 5000",
      "option2": "பொ.ஆ.மு 6000",
      "option3": "பொ.ஆ.மு 7000",
      "option4": "பொ.ஆ.மு 8000",
      "correctoption": "B",
      "answer": "பொ.ஆ.மு 6000",
      "topicId": 43,
      "topic": "மனிதப் பரிணாம வளர்ச்சியும் சமூகமும், வரலாற்றுக்கு முந்தைய காலம்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2586,
      "question": "செம்மறி ஆடுகளும் வெள்ளாடுகளும் -------- ஆண்டுகளுக்கு முன்னர் தென்மேற்கு ஆசியாவில் பழக்கப்படுத்தப்பட்டன.",
      "option1": "பொ.ஆ.மு 6000",
      "option2": "பொ.ஆ.மு 8000",
      "option3": "பொ.ஆ.மு 10000",
      "option4": "பொ.ஆ.மு 12000",
      "correctoption": "C",
      "answer": "பொ.ஆ.மு 10000",
      "topicId": 43,
      "topic": "மனிதப் பரிணாம வளர்ச்சியும் சமூகமும், வரலாற்றுக்கு முந்தைய காலம்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2587,
      "question": "--------- நாகரீகத்தில் நிலத்தை உழுவதற்கு காளைகள் பயன்படுத்தப்பட்டன.",
      "option1": "சிந்துவெளி நாகரிகம் ",
      "option2": "சீன நாகரிகம் ",
      "option3": "சுமேரிய நாகரிகம் ",
      "option4": "மெசபடோமியா நாகரிகம் ",
      "correctoption": "C",
      "answer": "சுமேரிய நாகரிகம் ",
      "topicId": 43,
      "topic": "மனிதப் பரிணாம வளர்ச்சியும் சமூகமும், வரலாற்றுக்கு முந்தைய காலம்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2588,
      "question": "பொருத்துக (பண்டைய தமிழகத்தின் பண்பாடுகள்)\n1.பழங்கற்காலம் - 20,00,000 ஆண்டுகளுக்கு முன்பு முதல் பொ.ஆ.மு 8000 வரை\n2.இடைக் கற்காலம் - பொ.ஆ.மு 8000 முதல் பொ.ஆ.மு 1300 வரை\n3.புதிய கற்காலம் - பொ.ஆ.மு 2000 முதல் பொ.ஆ.மு 1000 வரை\n4.இரும்புக் காலம் - பொ.ஆ.மு 1300 முதல் பொ.ஆ.மு 500 வரை\n5. பண்டைய வரலாற்றுக் காலம் - பொ.ஆ.மு. 300 முதன் பொ.ஆ 300 வரை",
      "option1": "ii i iii iv v",
      "option2": " iii i iv ii i",
      "option3": "v iv iii ii i",
      "option4": "i ii iii iv v",
      "correctoption": "D",
      "answer": "i ii iii iv v",
      "topicId": 43,
      "topic": "மனிதப் பரிணாம வளர்ச்சியும் சமூகமும், வரலாற்றுக்கு முந்தைய காலம்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2589,
      "question": "சரியான கூற்றைத் தேர்ந்தெடு (பண்டைய தமிழகத்தில் பழங்கற்கால பயன்பாட்டுக் கூறுகள்)\n1.கேக்கோடரி, வெட்டுக்கத்தி\n2.வேட்டையாடுதல்\n3.உணவு சேகரித்தல்",
      "option1": "அனைத்தும் சரி ",
      "option2": "2,3 சரி",
      "option3": "1,3 சரி",
      "option4": "1,2 சரி",
      "correctoption": "A",
      "answer": "அனைத்தும் சரி ",
      "topicId": 43,
      "topic": "மனிதப் பரிணாம வளர்ச்சியும் சமூகமும், வரலாற்றுக்கு முந்தைய காலம்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2590,
      "question": "சரியான கூற்றைத் தேர்ந்தெடு (பண்டைய தமிழகத்தில் இடைக்கற்கால பயன்பாட்டுக் கூறுகள்)\n1.நுண்கருவிகள்‌ உலோகம் பற்றி அறிந்திருந்தனர்\n2.விலங்குகளையும், பறவைகளையும் வேட்டையாடினர்",
      "option1": "இரண்டும் சரி ",
      "option2": "1 மட்டும் சரி ",
      "option3": "2 மட்டும் சரி ",
      "option4": "இரண்டும் தவறு ",
      "correctoption": "C",
      "answer": "2 மட்டும் சரி ",
      "topicId": 43,
      "topic": "மனிதப் பரிணாம வளர்ச்சியும் சமூகமும், வரலாற்றுக்கு முந்தைய காலம்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2591,
      "question": "சரியான கூற்றைத் தேர்ந்தெடு (பண்டைய தமிழகத்தில் புதிய கற்காலப் பயன்பாட்டுக் கூறுகள்)\n1.மெருகேற்றப்பட்ட கற்கோடரிகள்\n2.நுண்கற்கருவிகள்\n3.விலங்குகளை பழக்குதல்\n4.பயிரிடுதல்\n5.குழுக்களின் பெருக்கம்\n6.வேட்டையாடுவோர் - உணவு சேகரிப்போர், மேய்ச்சல் சமூகத்தினர் என இரு விதமான குழுக்களும் ஒரே சமயத்தில் வாழ்ந்தன.",
      "option1": "அனைத்தும் சரி ",
      "option2": "1, 2, 4, 5, 6",
      "option3": "1,2,4,6",
      "option4": "1,2,3,6",
      "correctoption": "A",
      "answer": "அனைத்தும் சரி ",
      "topicId": 43,
      "topic": "மனிதப் பரிணாம வளர்ச்சியும் சமூகமும், வரலாற்றுக்கு முந்தைய காலம்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2592,
      "question": "சரியான கூற்றைத் தேர்ந்தெடு (பண்டைய தமிழகத்தில் இரும்புக் கால பயன்பாட்டுக் கூறுகள்)\n1.பெருங்கற்கால ஈமச்சடங்கு முறை\n2.உணவு சேகரிப்போரும் மேய்ச்சல் சமூகத்தினரும் ஒரே சமயத்தில் வாழ்தல்\n3.குழுத் தலைவர் வாழ்தல்\n4.கடல் வழி வணிகம்\n5.கருப்பு, சிவப்பு மட்பாண்டங்கள், கருப்பு மட்பாண்டங்கள் உருவாக்குதல்\n6.கைவினைத்திறன்களில் சிறப்பு நிபுணர்கள் உருவாகுதல் - குயவர்கள், கொல்லர்கள்",
      "option1": "அனைத்தும் சரி ",
      "option2": "1, 2, 3, 5 சரி",
      "option3": "1, 2, 3, 5, 6 சரி",
      "option4": "1, 2, 3, 4, 6 சரி",
      "correctoption": "C",
      "answer": "1, 2, 3, 5, 6 சரி",
      "topicId": 43,
      "topic": "மனிதப் பரிணாம வளர்ச்சியும் சமூகமும், வரலாற்றுக்கு முந்தைய காலம்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2593,
      "question": "சரியான கூற்றைத் தேர்ந்தெடு (பண்டையத் தமிழகத்தின் பண்டைய வரலாற்று மற்றும் சங்ககால பயன்பாட்டுக் கூறுகள்\n1.இரும்புக்கால மரபுகளோடு சேர சோழ பாண்டிய மன்னர்களின் வளர்ச்சி காணப்பட்டது\n2.வீரர்களை வழிபடுதல்\n3.இலக்கிய மரபு\n4.கடல்வழி வணிகம்",
      "option1": "அனைத்தும் சரி ",
      "option2": "1,3,4 சரி",
      "option3": "1,2,4 சரி",
      "option4": "2,3,4 சரி",
      "correctoption": "A",
      "answer": "அனைத்தும் சரி ",
      "topicId": 43,
      "topic": "மனிதப் பரிணாம வளர்ச்சியும் சமூகமும், வரலாற்றுக்கு முந்தைய காலம்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2594,
      "question": "கீழ்க்கண்ட எந்த இடங்களில் பழைய மற்றும் இடைக்கற்காலத் தொல்பொருள்கள்‌ கிடைத்துள்ளன?\n1.அதிரம்பாக்கம்.    2.அஜந்தா.     3.ஆற்காடு.    4.குடியம் குகை",
      "option1": "1,4",
      "option2": "2,3",
      "option3": "1,4",
      "option4": "2,4",
      "correctoption": "A",
      "answer": "1,4",
      "topicId": 43,
      "topic": "மனிதப் பரிணாம வளர்ச்சியும் சமூகமும், வரலாற்றுக்கு முந்தைய காலம்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2595,
      "question": "ஹோமினின் என அழைக்கப்படும் மனித மூதாதை இனத்தால் உருவாக்கப்பட்ட கற்காலக் கருவிகளிலேயே காலத்தால் முந்தைய பகுதியைச் சேர்ந்த கற்கருவிகள் ----------ல் உருவாக்கப்பட்டன.",
      "option1": "ஆப்பிரிக்கா ",
      "option2": "கனடா",
      "option3": "தமிழ்நாடு ",
      "option4": "குஜராத்",
      "correctoption": "C",
      "answer": "தமிழ்நாடு ",
      "topicId": 43,
      "topic": "மனிதப் பரிணாம வளர்ச்சியும் சமூகமும், வரலாற்றுக்கு முந்தைய காலம்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2596,
      "question": "அதிரம்பாக்கத்தில் நடந்த தொல்லியல் அகழ்வாய்வுகளும் காஸ்மிக் கதிர் ஆய்வுகளும் அங்கு --------- ஆண்டுகளுக்கு முன்பே மனிதர்கள் வாழ்ந்திருப்பதை காட்டுகின்றன.",
      "option1": "2 மில்லியன் ",
      "option2": "1.5 மில்லியன் ",
      "option3": "2.5 மில்லியன் ",
      "option4": "3 மில்லியன் ",
      "correctoption": "B",
      "answer": "1.5 மில்லியன் ",
      "topicId": 43,
      "topic": "மனிதப் பரிணாம வளர்ச்சியும் சமூகமும், வரலாற்றுக்கு முந்தைய காலம்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2597,
      "question": "கொசஸ்தலையாறு பகுதிகளில் வாழ்ந்த மனித மூதாதையர்கள் -------- என்ற வகையைச் சேர்ந்தவர்கள்.",
      "option1": "நியாண்டர்தால்",
      "option2": "ஹோமோ ஹெலிலிஸ்",
      "option3": "ஹோமோ எரக்டஸ் ",
      "option4": "ஆஸ்ட்ரலோபித்திஸ்",
      "correctoption": "C",
      "answer": "ஹோமோ எரக்டஸ் ",
      "topicId": 43,
      "topic": "மனிதப் பரிணாம வளர்ச்சியும் சமூகமும், வரலாற்றுக்கு முந்தைய காலம்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2598,
      "question": "-------- ஆண்டு சர்.இராபர்ட் புரூஸ் ஃபூட் என்ற இங்கிலாந்து நிலவியலாளர் சென்னைக்கு அருகில் உள்ள பல்லாவரத்தில் பழங்கற்காலக் கருவிகளை முதன்முறையாகக் கண்டுபிடித்தார் ",
      "option1": 1763,
      "option2": 1854,
      "option3": 1862,
      "option4": 1863,
      "correctoption": "D",
      "answer": 1863,
      "topicId": 43,
      "topic": "மனிதப் பரிணாம வளர்ச்சியும் சமூகமும், வரலாற்றுக்கு முந்தைய காலம்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2599,
      "question": "கீழ்ப் பழங்கற்கால கருவிகள் கீழ்க்கண்ட எந்த பகுதிகளில் காணப்படுகின்றன\n1.பல்லாவரம்.   2.குடியம் குகை.     3.அதிரம்பாக்கம்.     4.வடமதுரை.    5.எருமை வெட்டிப் பாளையம்.    6.பாரிகுளம்",
      "option1": "அனைத்தும் ",
      "option2": "1,2,4,5",
      "option3": "2,3,5",
      "option4": "2,3,4,6",
      "correctoption": "A",
      "answer": "அனைத்தும் ",
      "topicId": 43,
      "topic": "மனிதப் பரிணாம வளர்ச்சியும் சமூகமும், வரலாற்றுக்கு முந்தைய காலம்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2600,
      "question": "சரியான கூற்றைத் தேர்ந்தெடு\n1.கீழ் பழங்கற்கால கருவிகள் வட ஆற்காடு,‌ தர்மபுரி பகுதிகளிலும் கிடைத்துள்ளன\n2.இப்பகுதி மக்கள் செய் பொருட்களுக்கு பஸால்ட் எனும் எரிமலைப் பாறைகளை பயன்படுத்தியுள்ளனர்\n3.தமிழ்நாட்டின் தென்பகுதியிலும் இலங்கையிலும் கீழ்ப் பழங்கற்காலப் பண்பாட்டிற்கான சான்றுகள் கிடைக்கவில்லை ",
      "option1": "அனைத்தும் சரி ",
      "option2": "1,2 சரி ",
      "option3": "2,3 சரி ",
      "option4": "1,3 சரி",
      "correctoption": "A",
      "answer": "அனைத்தும் சரி ",
      "topicId": 43,
      "topic": "மனிதப் பரிணாம வளர்ச்சியும் சமூகமும், வரலாற்றுக்கு முந்தைய காலம்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2601,
      "question": "-------- ஆண்டுகளுக்கு முன் இலங்கையில் சில பகுதிகளும் தமிழ்நாடும் நிலத்தால் இணைக்கப்பட்டிருந்தன.",
      "option1": "பொ.ஆ.மு 2000",
      "option2": "பொ.ஆ.மு 3000",
      "option3": "பொ.ஆ.மு 4000",
      "option4": "பொ.ஆ.மு 5000",
      "correctoption": "D",
      "answer": "பொ.ஆ.மு 5000",
      "topicId": 43,
      "topic": "மனிதப் பரிணாம வளர்ச்சியும் சமூகமும், வரலாற்றுக்கு முந்தைய காலம்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2602,
      "question": "அதிரம்பாக்கத்தில் கீழ்ப்பழங்கற்கால பண்பாடு --------- ஆண்டுகளுக்கு முந்தையது என்று கணக்கிடப்பட்டுள்ளது.",
      "option1": "1 மில்லியன் ",
      "option2": "1.5 மில்லியன் ",
      "option3": "2 மில்லியன் ",
      "option4": "2.5 மில்லியன் ",
      "correctoption": "B",
      "answer": "1.5 மில்லியன் ",
      "topicId": 43,
      "topic": "மனிதப் பரிணாம வளர்ச்சியும் சமூகமும், வரலாற்றுக்கு முந்தைய காலம்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2603,
      "question": "பூமிக்கடியில் இருந்து வெளிப்படும் உருகிய எரிமலைக் குழம்பிலிருந்து தோன்றியவை? ",
      "option1": "பசால்ட் பாறைகள் ",
      "option2": "படிவுப் பாறைகள் ",
      "option3": "உருமாறிய பாறைகள் ",
      "option4": "இடைப்பாறைகள்",
      "correctoption": "A",
      "answer": "பசால்ட் பாறைகள் ",
      "topicId": 43,
      "topic": "மனிதப் பரிணாம வளர்ச்சியும் சமூகமும், வரலாற்றுக்கு முந்தைய காலம்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2604,
      "question": "தமிழ்நாட்டில் இடைப்பழங்கற்கால பண்பாடு -------- காலகட்டத்தில் உருவானது.",
      "option1": "3,00,000 - 2,00,000",
      "option2": "3,50,000 – 1,50,000",
      "option3": "3,85,000 - 1,72,000",
      "option4": "2,85,000 - 1,50,000",
      "correctoption": "C",
      "answer": "3,85,000 - 1,72,000",
      "topicId": 43,
      "topic": "மனிதப் பரிணாம வளர்ச்சியும் சமூகமும், வரலாற்றுக்கு முந்தைய காலம்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2605,
      "question": "தமிழ்நாட்டின்‌ இடைப்பழங்கற்கால பண்பாட்டின் கருவிகள் எவை?\n1.கருகற்கள்.    2.கருசெதில்கள்.   3.சுரண்டும் கருவி.    4.கத்தி.    5.துளைப்பான்.    6.லெவலாய்சியன் செதில்கள்.    7.கைக்கோடரி.     8.பிளக்கும் கருவி",
      "option1": "அனைத்தும் ",
      "option2": " 1, 2, 4, 6, 7",
      "option3": "2, 4, 6, 7, 8",
      "option4": "2, 3, 5, 6, 8",
      "correctoption": "A",
      "answer": "அனைத்தும் ",
      "topicId": 43,
      "topic": "மனிதப் பரிணாம வளர்ச்சியும் சமூகமும், வரலாற்றுக்கு முந்தைய காலம்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2606,
      "question": "இடைப் பழங்கற்காலப் பண்பாட்டின் சான்றுகள் தமிழ்நாட்டின் எந்த பகுதிகளில் காணப்படுகின்றன\n1.தே.புதுப்பட்டி.    2.சீவரக்கோட்டை.    3.தஞ்சாவூர்.      4.அரியலூர்.     5.காஞ்சிபுரம்",
      "option1": "1,2,3,4",
      "option2": "1,2",
      "option3": "1,2,4",
      "option4": "2,3,4",
      "correctoption": "A",
      "answer": "1,2,3,4",
      "topicId": 43,
      "topic": "மனிதப் பரிணாம வளர்ச்சியும் சமூகமும், வரலாற்றுக்கு முந்தைய காலம்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2607,
      "question": "இடைக்கற்காலத்தின் வேட்டையாடி உணவு சேகரிப்போர் பற்றிய சான்றுகள் கீழ்க்கண்ட எந்த பகுதிகளில் கிடைத்துள்ளன\n1.சென்னை.  2.வட ஆற்காடு.    3.தர்மபுரி.    4.சேலம்.    5.கோயம்புத்தூர்.    6.அரியலூர்.    7.புதுக்கோட்டை.    8.மதுரை.     9.சிவகங்கை.   10.திருநெல்வேலி.     11.கன்னியாகுமாரி",
      "option1": "அனைத்தும் ",
      "option2": "2, 3, 5, 6, 8",
      "option3": "1, 3, 5, 6, 9",
      "option4": "2, 4, 6, 8, 11",
      "correctoption": "A",
      "answer": "அனைத்தும் ",
      "topicId": 43,
      "topic": "மனிதப் பரிணாம வளர்ச்சியும் சமூகமும், வரலாற்றுக்கு முந்தைய காலம்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2608,
      "question": "கூற்று 1 : தூத்துக்குடி அருகே உள்ள 'தேரி' பகுதிகளில் இடைக்கற்கால கற்கருவிகள் பல கிடைத்துள்ளன\nகூற்று 2 : இப்பகுதியில் உள்ள சிவப்பு மணல் குன்றுகள் உள்ள பகுதி 'தேரி' என்றழைக்கப்படும்.",
      "option1": "கூற்று 1 சரி கூற்று 2 தவறு ",
      "option2": "கூற்று 1 தவறு கூற்று 2 சரி ",
      "option3": "கூற்று 1 கூற்று 2 இரண்டும் சரி ",
      "option4": "கூற்று 1 கூற்று 2 இரண்டும் தவறு ",
      "correctoption": "C",
      "answer": "கூற்று 1 கூற்று 2 இரண்டும் சரி ",
      "topicId": 43,
      "topic": "மனிதப் பரிணாம வளர்ச்சியும் சமூகமும், வரலாற்றுக்கு முந்தைய காலம்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2609,
      "question": "தமிழ்நாட்டில் இடைக்கற்காலப் பண்பாடு குறித்த கூற்றுகளில் சரியானதை தேர்ந்தெடு\n1.இக்கால மக்கள் செர்ட், குவார்ட்ஸாலான சிறிய செதில்களையும் கருவிகளையும் பயன்படுத்தினர்\n2.இக்காலத்தின் கருவி வகைகள் சுரண்டும் கருவிகள், பிறை வடிவம், முக்கோண வடிவம் என்று பல வடிவங்களில் இருந்தன\n3.மக்கள் உயிர் வாழ விலங்குகளை வேட்டையாடி கார்கள்\n4.பழங்கள், கொட்டைகள் மற்றும் கிழங்குகளைச் சேகரித்தார்கள்",
      "option1": "அனைத்தும் சரி ",
      "option2": "2,3,4 சரி ",
      "option3": "1,3,4 சரி ",
      "option4": "1,2,3 சரி ",
      "correctoption": "A",
      "answer": "அனைத்தும் சரி ",
      "topicId": 43,
      "topic": "மனிதப் பரிணாம வளர்ச்சியும் சமூகமும், வரலாற்றுக்கு முந்தைய காலம்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2610,
      "question": "கூற்று 1 : விலங்குகளை பழக்கப்படுத்தி வேளாண்மை செய்த பண்பாடு புதியகற்காலப் பண்பாடு என்று அழைக்கப்படுகிறது\nகூற்று 2 : வேட்டையாடுதல் புதியகற்காலப் பண்பாட்டின் முக்கியமான தொழிலாக இருந்தது.",
      "option1": "கூற்று 1 சரி கூற்று 2 தவறு ",
      "option2": "கூற்று 1 தவறு கூற்று 2 சரி ",
      "option3": "கூற்று 1 கூற்று 2 இரண்டும் சரி ",
      "option4": "கூற்று 1 கூற்று 2 இரண்டும் தவறு ",
      "correctoption": "A",
      "answer": "கூற்று 1 சரி கூற்று 2 தவறு ",
      "topicId": 43,
      "topic": "மனிதப் பரிணாம வளர்ச்சியும் சமூகமும், வரலாற்றுக்கு முந்தைய காலம்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2611,
      "question": "புதியகற்கால ஊர்களுக்கான சான்று தமிழ்நாட்டில் கீழ்க்கண்ட எந்த இடங்களில் கிடைத்துள்ளன\n1.பையம்பள்ளி - வேலூர்    2.தர்மபுரி.   3.காஞ்சிபுரம்.   4.சென்னை",
      "option1": "2,3",
      "option2": "1,3",
      "option3": "1,2",
      "option4": "1,4",
      "correctoption": "C",
      "answer": "1,2",
      "topicId": 43,
      "topic": "மனிதப் பரிணாம வளர்ச்சியும் சமூகமும், வரலாற்றுக்கு முந்தைய காலம்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2612,
      "question": "புதியகற்கால பண்பாட்டின் மட்பாண்டங்களும் வேளாண்மை செய்ததற்கான சான்றும் தமிழகத்தில் முதன்முதலில் கிடைத்த இடம்?",
      "option1": "தர்மபுரி ",
      "option2": "கொடுமணல்",
      "option3": "பையம்பள்ளி",
      "option4": "தொப்பிக்கல்",
      "correctoption": "C",
      "answer": "பையம்பள்ளி",
      "topicId": 43,
      "topic": "மனிதப் பரிணாம வளர்ச்சியும் சமூகமும், வரலாற்றுக்கு முந்தைய காலம்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2613,
      "question": "கூற்று 1 :புதியகற்காலத்தை தொடர்ந்து வந்த பண்பாட்டுக் காலம் இரும்புக் காலம்‌ என்று அழைக்கப்படுகிறது\nகூற்று 2 : இரும்புக்காலம் சங்க காலத்திற்கு பிந்தைய காலம் ஆகும்.",
      "option1": "கூற்று 1 சரி கூற்று 2 தவறு ",
      "option2": "கூற்று 1 தவறு கூற்று 2 சரி ",
      "option3": "கூற்று 1 கூற்று 2 இரண்டும் சரி ",
      "option4": "கூற்று 1 கூற்று 2 இரண்டும் தவறு ",
      "correctoption": "A",
      "answer": "கூற்று 1 சரி கூற்று 2 தவறு ",
      "topicId": 43,
      "topic": "மனிதப் பரிணாம வளர்ச்சியும் சமூகமும், வரலாற்றுக்கு முந்தைய காலம்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2614,
      "question": "தமிழ்நாட்டில் எந்த இடங்களில் இரும்புக் காலத்திற்கான சான்றுகள் கிடைத்துள்ளன\n1.ஆதிச்சநல்லூர் - திருநெல்வேலி\n2.சாணூர் - மதுராந்தகம்\n3.சித்தன்னவாசல் - புதுக்கோட்டை ",
      "option1": "அனைத்தும் ",
      "option2": "1,2 ",
      "option3": "2,3",
      "option4": "1,3",
      "correctoption": "A",
      "answer": "அனைத்தும் ",
      "topicId": 43,
      "topic": "மனிதப் பரிணாம வளர்ச்சியும் சமூகமும், வரலாற்றுக்கு முந்தைய காலம்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2615,
      "question": "கூற்று 1 : இரும்புக்கால மக்கள் இரும்பு, வெண்கலப் பொருட்களையும், தங்க அணிகலன்களையும் பயன்படுத்தினார்கள்\nகூற்று 2 : இரும்புக்கால மக்கள் சங்காலான அணிகலன்களையும் செம்மணிக்கல் மற்றும் பளிங்காலான மணிகளையும் பயன்படுத்தினார்கள்",
      "option1": "கூற்று 1 சரி கூற்று 2 தவறு ",
      "option2": "கூற்று 1 தவறு கூற்று 2 சரி",
      "option3": "கூற்று 1 கூற்று 2 இரண்டும் சரி ",
      "option4": "கூற்று 1 கூற்று 2 இரண்டும் தவறு ",
      "correctoption": "C",
      "answer": "கூற்று 1 கூற்று 2 இரண்டும் சரி ",
      "topicId": 43,
      "topic": "மனிதப் பரிணாம வளர்ச்சியும் சமூகமும், வரலாற்றுக்கு முந்தைய காலம்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2616,
      "question": "கூற்று : இரும்புக் காலம் பெருங்கற்காலம் என்றும் அழைக்கப்படுகிறது\nகாரணம் : இரும்புக் கால மக்கள் இறந்தவர்களைப் புதைப்பதற்கு பெரிய கற்களை பயன்படுத்தினர்",
      "option1": "கூற்று சரி, காரணம் தவறு ",
      "option2": "கூற்று தவறு, காரணம் சரி ",
      "option3": "கூற்று காரணம் இரண்டும் சரி மற்றும் சரியான விளக்கம் ",
      "option4": "கூற்று காரணம் இரண்டும் சரி மற்றும் சரியான விளக்கமல்ல ",
      "correctoption": "C",
      "answer": "கூற்று காரணம் இரண்டும் சரி மற்றும் சரியான விளக்கம் ",
      "topicId": 43,
      "topic": "மனிதப் பரிணாம வளர்ச்சியும் சமூகமும், வரலாற்றுக்கு முந்தைய காலம்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2617,
      "question": "சரியான இணையைத் தேர்ந்தெடு\n1. டோல்மென் - கற்திட்டை\r\n2. சிஸ்ட் – கல்லறைகள்\r\n3. மென்ஹீர் – நினைவுச்சின்னக் குத்துக்கல்\r\n4. சார்க்கோபேகஸ் – ஈமத்தொட்டிகள்",
      "option1": "அனைத்தும் சரி ",
      "option2": "2,3,4 சரி ",
      "option3": "1,3 சரி ",
      "option4": "1,4 சரி ",
      "correctoption": "A",
      "answer": "அனைத்தும் சரி ",
      "topicId": 43,
      "topic": "மனிதப் பரிணாம வளர்ச்சியும் சமூகமும், வரலாற்றுக்கு முந்தைய காலம்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2618,
      "question": "கொடக்கல் அல்லது குடைக்கல், தொப்பிக்கல் பத்திக்கல் ஆகிய ஈமச்சின்னங்களின் வகைகள் --------ல் காணப்படுகின்றன.",
      "option1": "தமிழ்நாடு ",
      "option2": "கேரளா",
      "option3": "கர்நாடகா ",
      "option4": "ஆந்திரா ",
      "correctoption": "B",
      "answer": "கேரளா",
      "topicId": 43,
      "topic": "மனிதப் பரிணாம வளர்ச்சியும் சமூகமும், வரலாற்றுக்கு முந்தைய காலம்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2619,
      "question": "-------- என்பவை சுட்ட களிமண்ணாலான சவப்பெட்டிப் போன்றவையாகும்.",
      "option1": "டோல்மென்",
      "option2": "சிஸ்ட்",
      "option3": "சார்க்கோபேகஸ்",
      "option4": "மென்ஹீர்",
      "correctoption": "C",
      "answer": "சார்க்கோபேகஸ்",
      "topicId": 43,
      "topic": "மனிதப் பரிணாம வளர்ச்சியும் சமூகமும், வரலாற்றுக்கு முந்தைய காலம்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2620,
      "question": "கூற்று 1 : அர்ன் என்பவை மட்பாண்ட சாடிகள் ஆகும்\nகூற்று 2 : இவை இறந்தவர்களைப் புதைக்கப் பயன்படுத்தப்பட்டன",
      "option1": "கூற்று 1 சரி கூற்று 2 தவறு ",
      "option2": "கூற்று 1 தவறு கூற்று 2 சரி ",
      "option3": "கூற்று 1 கூற்று 2 இரண்டும் சரி ",
      "option4": "கூற்று 1 கூற்று 2 இரண்டும் தவறு ",
      "correctoption": "C",
      "answer": "கூற்று 1 கூற்று 2 இரண்டும் சரி ",
      "topicId": 43,
      "topic": "மனிதப் பரிணாம வளர்ச்சியும் சமூகமும், வரலாற்றுக்கு முந்தைய காலம்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2621,
      "question": "--------- என்பது மண்ணில் புதைக்கப்படும் கல்லறை போன்றது ",
      "option1": "டோல்மென்",
      "option2": "சிஸ்ட்",
      "option3": "சார்க்கோபேகஸ்",
      "option4": "மென்ஹீர்",
      "correctoption": "B",
      "answer": "சிஸ்ட்",
      "topicId": 43,
      "topic": "மனிதப் பரிணாம வளர்ச்சியும் சமூகமும், வரலாற்றுக்கு முந்தைய காலம்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2622,
      "question": "ஈமைச்சின்னங்களுக்குள் நெல்லை வைத்து புதைப்பதற்கான சான்றுகள் தமிழ்நாட்டில் எங்கு கிடைத்துள்ளன\n1.ஆதிச்சநல்லூர் - திருநெல்வேலி\n2.பொருந்தல் - பழனி\n3.கொடுமணல் - ஈரோடு",
      "option1": "அனைத்தும் ",
      "option2": "1,2",
      "option3": "1,3",
      "option4": "2,3",
      "correctoption": "B",
      "answer": "1,2",
      "topicId": 43,
      "topic": "மனிதப் பரிணாம வளர்ச்சியும் சமூகமும், வரலாற்றுக்கு முந்தைய காலம்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2623,
      "question": "கூற்று 1 : குடித்தலைமை முறை என்பது ஒரு படிநிலைச் சமூகம் ஆகும்\nகூற்று 2 : இதில் தலைமை பதவி ரத்த உறவுமுறை அடிப்படையில் தேர்வு செய்யப்படுகிறது",
      "option1": "கூற்று 1 சரி, கூற்று 2 தவறு ",
      "option2": "கூற்று 1 தவறு, கூற்று 2 சரி ",
      "option3": "கூற்று 1 கூற்று 2 இரண்டும் சரி ",
      "option4": "கூற்று 1 கூற்று 2 இரண்டும் தவறு ",
      "correctoption": "C",
      "answer": "கூற்று 1 கூற்று 2 இரண்டும் சரி ",
      "topicId": 43,
      "topic": "மனிதப் பரிணாம வளர்ச்சியும் சமூகமும், வரலாற்றுக்கு முந்தைய காலம்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2624,
      "question": "-------- நூற்றாண்டைச் சேர்ந்த அசோகரின் கல்வெட்டுகள் அவரது ஆட்சிப் பகுதிக்கு வெளியே தமிழகத்தில் சேர, சோழ, பாண்டியர்கள், சத்தியபுத்திரர்கள் இருந்ததைக் குறிப்பிடுகின்றன.",
      "option1": "பொ.ஆ.மு இரண்டு",
      "option2": "பொ.ஆ.மு மூன்று",
      "option3": "பொ.ஆ.மு நான்கு",
      "option4": "பொ.ஆ.மு ஐந்து",
      "correctoption": "B",
      "answer": "பொ.ஆ.மு மூன்று",
      "topicId": 43,
      "topic": "மனிதப் பரிணாம வளர்ச்சியும் சமூகமும், வரலாற்றுக்கு முந்தைய காலம்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2625,
      "question": "கூற்று 1 : இரும்புக்கால, சங்க கால மக்கள் கறுப்பு மற்றும் சிவப்பு நிறங்களை மட்பாண்டங்களுக்கு பயன்படுத்தினார்கள்\nகூற்று 2 : கறுப்பு மற்றும் சிவப்பு மட்பாண்டங்கள் உள்ளே கறுப்பாகவும் வெளியே சிவப்பாகவும் காணப்படும். வெளிப்புறம் பளபளப்பாக இருக்கும் ",
      "option1": "கூற்று 1 சரி, கூற்று 2 தவறு ",
      "option2": "கூற்று 1 தவறு, கூற்று 2 சரி ",
      "option3": "கூற்று 1 கூற்று 2 இரண்டும் சரி ",
      "option4": "கூற்று 1 கூற்று 2 இரண்டும் தவறு ",
      "correctoption": "C",
      "answer": "கூற்று 1 கூற்று 2 இரண்டும் சரி ",
      "topicId": 43,
      "topic": "மனிதப் பரிணாம வளர்ச்சியும் சமூகமும், வரலாற்றுக்கு முந்தைய காலம்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2626,
      "question": "பரிணாம வளர்ச்சி வரிசையில் நவீன மனிதனின் நேரடி முன்னோர் --------- ஆவார்.",
      "option1": "ஹோமோ ஹெபிலிஸ் ",
      "option2": "ஹோமோ எரக்டஸ் ",
      "option3": "ஹோமோ சேப்பியன்ஸ் ",
      "option4": "நியாண்டல்தால் மனிதர்கள் ",
      "correctoption": "C",
      "answer": "ஹோமோ சேப்பியன்ஸ் ",
      "topicId": 43,
      "topic": "மனிதப் பரிணாம வளர்ச்சியும் சமூகமும், வரலாற்றுக்கு முந்தைய காலம்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2627,
      "question": "சரியான கூற்றைத் தேர்ந்தெடு\n1.எழுத்து தோன்றுவதற்கு முந்தைய காலம் வரலாற்றுக்கு முந்தையதாகும்\n2.வரலாற்றுக்கு முந்தைய கால மக்கள் மொழியை வளர்த்தெடுத்தார்கள். அழகான ஓவியங்களையும் கலைப்பொருட்களையும் உருவாக்கினார்கள்\n3.வரலாற்றுக்கு முந்தைய காலச் சமூகங்கள் படிப்பறிவு பெற்றிருந்ததாகக் கருதப்படுகின்றன\n4.வரலாற்றுக்கு முந்தைய காலம் பழங்காலம் என்று அழைக்கப்படுகிறது.",
      "option1": "1 சரி",
      "option2": "1,2 சரி ",
      "option3": "1,4 சரி ",
      "option4": "2,3 சரி ",
      "correctoption": "C",
      "answer": "1,4 சரி ",
      "topicId": 43,
      "topic": "மனிதப் பரிணாம வளர்ச்சியும் சமூகமும், வரலாற்றுக்கு முந்தைய காலம்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2628,
      "question": "விவசாயம் மற்றும் விலங்குகளை பழக்கப்படுத்துதல் தொடங்கிய காலக்கட்டம்",
      "option1": "பழைய கற்காலம் ",
      "option2": "இடைக் கற்காலம் ",
      "option3": "புதிய கற்காலம் ",
      "option4": "பெருங்கற்காலம்",
      "correctoption": "C",
      "answer": "புதிய கற்காலம் ",
      "topicId": 43,
      "topic": "மனிதப் பரிணாம வளர்ச்சியும் சமூகமும், வரலாற்றுக்கு முந்தைய காலம்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2629,
      "question": "கூற்று : தமிழகத்தின் ஆறுகள் குளங்கள் அருகே இடைக்கற்கால வாழ்விடங்கள் பல கண்டுபிடிக்கப்பட்டுள்ளன\nகாரணம் : நீர்ப்பாசன மேலாண்மை இடைக்கற்காலத்தில் வளர்ச்சி அடைந்து இருந்தது",
      "option1": "கூற்றும் காரணமும் சரி, கூற்றைக் காரணம் சரியாக விளக்குகிறது",
      "option2": "கூற்றும் காரணமும் சரி ஆனால் கூற்றை காரணம் சரியாக விளக்கவில்லை ",
      "option3": "கூற்று சரி, காரணம் தவறு ",
      "option4": "கூற்றும் காரணமும் தவறானவை",
      "correctoption": "D",
      "answer": "கூற்றும் காரணமும் தவறானவை",
      "topicId": 43,
      "topic": "மனிதப் பரிணாம வளர்ச்சியும் சமூகமும், வரலாற்றுக்கு முந்தைய காலம்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2630,
      "question": "கூற்று: பொ.ஆ.மு 3ம் நூற்றாண்டைச் சேர்ந்த அசோகர் கல்வெட்டுக் குறிப்புகள் அவரது பேரரசுக்கு வெளியே இருந்த சேரர்கள், சோழர்கள், பாண்டியர்கள், சத்தியபுத்திரர்கள் ஆகியோரைக் குறிப்பிடுகிறது\nகாரணம்: தமிழகத்தைச் சேர்ந்த பழங்கால அரசர்கள் அரசியல் நோக்கில் அவர்களின் ஆட்சியை இரும்புக்காலத்தில் துவக்கினார்கள்",
      "option1": "கூற்றும் காரணமும் சரி, கூற்றைக் காரணம் சரியாக விளக்குகிறது",
      "option2": "கூற்றும் காரணமும் சரி ஆனால் கூற்றை காரணம் சரியாக விளக்கவில்லை ",
      "option3": "கூற்று சரி, காரணம் தவறு ",
      "option4": "கூற்றும் காரணமும் தவறானவை",
      "correctoption": "A",
      "answer": "கூற்றும் காரணமும் சரி, கூற்றைக் காரணம் சரியாக விளக்குகிறது",
      "topicId": 43
    },
    {
      "questionId": 2631,
      "question": "பொருத்துக\n1. பழங்கால மானுடவியல் - i) டெரிஸ்\n2. கோடரிக்கருவிகள் - ii) வீனஸ்\n3. கல்லிலும் எலும்பிலும் காணப்பட்ட உருவங்கள் - iii) அச்சூலியன் \n4. செம்மணல் மேடுகள் - iv) நுண்கற்காலம்\n5. சிறு அளவிலான கல்லால் ஆன செய்பொருள்கள் - v) மனித இன முன்னோர்கள் குறித்த ஆய்வு",
      "option1": "ii i v iii iv",
      "option2": "v iii ii i iv",
      "option3": "iii i v iv ii",
      "option4": "v iv iii ii i",
      "correctoption": "B",
      "answer": "v iii ii i iv",
      "topicId": 43,
      "topic": "மனிதப் பரிணாம வளர்ச்சியும் சமூகமும், வரலாற்றுக்கு முந்தைய காலம்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2632,
      "question": "கூற்று 1 : இடைக்கற்காலத்திற்கு முன்பு தொடக்கக்கால சமூக மக்கள் குழுக்களாகவே இருந்தனர்\nகூற்று 2 : இந்த குழுக்கள் என்பது நாடோடிகளாக இருந்த வேட்டையாடுவோர், உணவு சேகரிப்போர் ஆவார்",
      "option1": "கூற்று 1 சரி, கூற்று 2 தவறு ",
      "option2": "கூற்று 1 தவறு, கூற்று 2 சரி ",
      "option3": "கூற்று 1 கூற்று 2 இரண்டும் சரி ",
      "option4": "கூற்று 1 கூற்று 2 இரண்டும் தவறு ",
      "correctoption": "C",
      "answer": "கூற்று 1 கூற்று 2 இரண்டும் சரி ",
      "topicId": 44,
      "topic": "பண்டைய நாகரிகங்கள் - சிந்துவெளி நாகரிகம் ",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2633,
      "question": "சிந்துவெளி நாகரிகம் இந்தியாவிலும் பாகிஸ்தானிலும் --------- தூரம் பரவியிருந்தது.",
      "option1": "1.3 பில்லியன் சதுர கிலோ மீட்டர்கள் ",
      "option2": "1.3 பில்லியன் கிலோ மீட்டர்கள் ",
      "option3": "1.3 மில்லியன் சதுர கிலோ மீட்டர்கள் ",
      "option4": "1.3 மில்லியன் கிலோ மீட்டர்கள் ",
      "correctoption": "C",
      "answer": "1.3 மில்லியன் சதுர கிலோ மீட்டர்கள் ",
      "topicId": 44,
      "topic": "பண்டைய நாகரிகங்கள் - சிந்துவெளி நாகரிகம் ",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2634,
      "question": "சரியான இணையைத் தேர்ந்தெடு (ஹரப்பா நாகரீக எல்லைகள்)\n1.மேற்கு - சுட்காஜென் டோர்\n2. வடக்கு – ஷோர்டுகை\n3. கிழக்கு – ஆலம்கீர்பூர்\n4. தெற்கு – டைமாபாத்",
      "option1": "அனைத்தும் சரி ",
      "option2": "2,4 சரி ",
      "option3": "1,3 சரி ",
      "option4": "1,4 சரி ",
      "correctoption": "A",
      "answer": "அனைத்தும் சரி ",
      "topicId": 44,
      "topic": "பண்டைய நாகரிகங்கள் - சிந்துவெளி நாகரிகம் ",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2635,
      "question": "சிந்துவெளி நாகரிகம் பரவியுள்ள முக்கிய பகுதிகள் எவை?\n1.குஜராத்.   2.பாகிஸ்தான்.   3.மத்திய பிரதேசம்.   4.இராஜஸ்தான்.     5.ஹரியானா",
      "option1": "அனைத்தும் ",
      "option2": "1,2,3,4",
      "option3": "1,2,4,5",
      "option4": "2,3,4,5",
      "correctoption": "C",
      "answer": "1,2,4,5",
      "topicId": 44,
      "topic": "பண்டைய நாகரிகங்கள் - சிந்துவெளி நாகரிகம் ",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2636,
      "question": "சரியான இணையைத் தேர்ந்தெடு (சிந்துவெளி நாகரிகத்தின் முக்கிய நகரங்கள்)\n1. ஹரப்பா - பஞ்சாப், பாகிஸ்தான்\n2. மொஹஞ்சாதாரோ - சிந்து, பாகிஸ்தான்\n3. தோலாவிரா - குஜராத், இந்தியா\n4. கலிபங்கன் - குஜராத், இந்தியா",
      "option1": "அனைத்தும் சரி ",
      "option2": "1,2,4 சரி ",
      "option3": "1,3,4 சரி ",
      "option4": "1,2,3 சரி ",
      "correctoption": "D",
      "answer": "1,2,3 சரி ",
      "topicId": 44
    },
    {
      "questionId": 2637,
      "question": "சரியான இணையைத் தேர்ந்தெடு (சிந்துவெளி நாகரிகத்தின் முக்கிய நகரங்கள்)\n1.லோதால் - குஜராத், இந்தியா\n2. பனவாலி - ராஜஸ்தான், இந்தியா\n3. ராகிகரி - பஞ்சாப், இந்தியா\n4. சுர்கொடா - குஜராத், இந்தியா",
      "option1": "அனைத்தும் சரி ",
      "option2": "1,2,4 சரி ",
      "option3": "1,3,4 சரி ",
      "option4": "1,2,3 சரி ",
      "correctoption": "B",
      "answer": "1,2,4 சரி ",
      "topicId": 44,
      "topic": "பண்டைய நாகரிகங்கள் - சிந்துவெளி நாகரிகம் ",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2638,
      "question": "ஹரப்பா நாகரீகம் குறித்த கூற்றுகளில் தவறானதை தேர்ந்தெடு",
      "option1": "ஹரப்பா நகரங்களில் மதில் சுவர்கள், நன்கு திட்டமிடப்பட்ட தெருக்கள், சந்துகள், கழிவுநீர் கால்வாய்கள் ஆகியவை காணப்படுகின்றன",
      "option2": "ஹரப்பர்கள் சுட்ட, சுடாத செங்கற்களையும் கற்களையும் கட்டுமானங்களுக்குப் பயன்படுத்தினர்",
      "option3": "வீடுகளில் மாடிகள் காணப்படவில்லை",
      "option4": "உள்ளாட்சி அமைப்பு ஒன்று நகரங்களின் திட்டமிடலை கட்டுப்படுத்தியது",
      "correctoption": "C",
      "answer": "வீடுகளில் மாடிகள் காணப்படவில்லை",
      "topicId": 44,
      "topic": "பண்டைய நாகரிகங்கள் - சிந்துவெளி நாகரிகம் ",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2639,
      "question": "சரியான கூற்றைத் தேர்ந்தெடு (ஹரப்பா நாகரீகம்)\n1.மொஹஞ்சதாரோவில் உள்ள மாபெரும் குளியல் குளம் ஒரு முக்கியமான கட்டுமானமாகும்\n2.மொஹஞ்சதாரோவிலிருந்து கிடைத்துள்ள ஒரு சிலை \"பூசாரி அரசன்\" என்று அடையாளம் காட்டப்படுகிறது",
      "option1": "1 மட்டும் சரி ",
      "option2": "2 மட்டும் சரி ",
      "option3": "இரண்டும் சரி ",
      "option4": "இரண்டும் தவறு ",
      "correctoption": "C",
      "answer": "இரண்டும் சரி ",
      "topicId": 44,
      "topic": "பண்டைய நாகரிகங்கள் - சிந்துவெளி நாகரிகம் ",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2640,
      "question": "ஹரப்பா மக்கள் கீழ்க்கண்ட எந்த பயிர்களை பயிரிட்டனர்?\n1.கோதுமை.   2.பார்லி.    3.நெல்.     4.திணை வகைகள் ",
      "option1": "அனைத்தும் ",
      "option2": "1,2,4",
      "option3": "2,3,4",
      "option4": "1,3,4",
      "correctoption": "B",
      "answer": "1,2,4",
      "topicId": 44,
      "topic": "பண்டைய நாகரிகங்கள் - சிந்துவெளி நாகரிகம் ",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2641,
      "question": "கூற்று 1 : ஹரப்பா மக்களுக்கு ஆடு, மாடு வளர்த்தல் பற்றி தெரிந்திருந்தது\nகூற்று 2 : யானை உள்ளிட்ட பல விலங்குகள் பற்றி அறிந்திருந்தனர்",
      "option1": "கூற்று 1 சரி, கூற்று 2 தவறு ",
      "option2": "கூற்று 1 தவறு, கூற்று 2 சரி ",
      "option3": "கூற்று 1 கூற்று 2 இரண்டும் சரி ",
      "option4": "கூற்று 1 கூற்று 2 இரண்டும் தவறு ",
      "correctoption": "C",
      "answer": "கூற்று 1 கூற்று 2 இரண்டும் சரி ",
      "topicId": 44,
      "topic": "பண்டைய நாகரிகங்கள் - சிந்துவெளி நாகரிகம் ",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2642,
      "question": "ஹரப்பாவின் மாடுகள் ------- என்று அழைக்கப்படும்.",
      "option1": "கார்னிலியன்",
      "option2": "ஜெபு",
      "option3": "கியூனிபார்ம்",
      "option4": "ஹைக்சோஸ்",
      "correctoption": "B",
      "answer": "ஜெபு",
      "topicId": 44,
      "topic": "பண்டைய நாகரிகங்கள் - சிந்துவெளி நாகரிகம் ",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2643,
      "question": "கூற்று 1 : ஹரப்பர்கள் ஓவியங்கள் தீட்டப்பட்ட மண்பாண்டங்களைப் பயன்படுத்தினார்கள்\nகூற்று 2 : மட்பாண்டங்கள் ஆழமான சிவப்பு வண்ணம் பூசப்பட்டு கருப்பு நிற ஓவியங்கள் தீட்டப்பட்டவை",
      "option1": "கூற்று 1 சரி, கூற்று 2 தவறு ",
      "option2": "கூற்று 1 தவறு, கூற்று 2 சரி ",
      "option3": "கூற்று 1 கூற்று 2 இரண்டும் சரி ",
      "option4": "கூற்று 1 கூற்று 2 இரண்டும் தவறு ",
      "correctoption": "C",
      "answer": "கூற்று 1 கூற்று 2 இரண்டும் சரி ",
      "topicId": 44,
      "topic": "பண்டைய நாகரிகங்கள் - சிந்துவெளி நாகரிகம் ",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2644,
      "question": "கூற்று 1 : ஹரப்பா மக்கள் குதிரைகளை பயன்படுத்தினர்\nகூற்று 2 : ஹரப்பா மக்கள் மட்பாண்டங்களில் சித்திரங்களை தீட்டினர்.",
      "option1": "கூற்று 1 சரி, கூற்று 2 தவறு ",
      "option2": "கூற்று 1 தவறு, கூற்று 2 சரி ",
      "option3": "கூற்று 1 கூற்று 2 இரண்டும் சரி ",
      "option4": "கூற்று 1 கூற்று 2 இரண்டும் தவறு ",
      "correctoption": "B",
      "answer": "கூற்று 1 தவறு, கூற்று 2 சரி ",
      "topicId": 44,
      "topic": "பண்டைய நாகரிகங்கள் - சிந்துவெளி நாகரிகம் ",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2645,
      "question": "சிந்துவெளி நாகரிக மக்கள் மட்பாண்டங்களில் சித்திரங்களை கீழ்க்கண்ட எந்த ஓவியங்களை தீட்டினர்\n1.அரச மர இலை\n2.மீன் செதில்\n3.கிடைக்கோட்டு பட்டைகள்\n4.ஒன்றையொன்று வெட்டும் வட்டங்கள்\n5.குறுக்கும் நெடுக்குமான கோடுகள்\n6.கணித வடிவியல் வடிவங்கள்\n7.செடி, கொடிகள் ",
      "option1": "அனைத்தும் ",
      "option2": "2, 3, 5, 6",
      "option3": "1, 2, 5, 6",
      "option4": "2, 4, 6, 7",
      "correctoption": "A",
      "answer": "அனைத்தும் ",
      "topicId": 44,
      "topic": "பண்டைய நாகரிகங்கள் - சிந்துவெளி நாகரிகம் ",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2646,
      "question": "சரியான கூற்றைத் தேர்ந்தெடு\n1.ஹரப்பா பண்பாட்டு மக்கள் செர்ட் என்ற சிலிகா கல் வகையில் செய்த பிளேடுகள், கத்திகள், செம்புப் பொருட்கள் எலும்பாலும் தந்தத்தாலும் செய்யப்பட்ட கருவிகள் ஆகியவற்றை பயன்படுத்தினார்கள்\n2.சிந்துசமவெளி மக்கள் இரும்பின் பயனை அறிந்திருந்தனர்\n3.கூர்மையான கருவிகள், உளிகள், ஊசிகள், மீன் தூண்டில் முட்கள், கத்திகள், நிறுவைத் தட்டுகள், முகம் பார்க்கும் கண்ணாடி, அஞ்சனம் தீட்டும் குச்சி ஆகியவை செம்பால் செய்யப்பட்டன.",
      "option1": "அனைத்தும் சரி ",
      "option2": "1,2 சரி ",
      "option3": "1,3 சரி",
      "option4": "2,3 சரி ",
      "correctoption": "C",
      "answer": "1,3 சரி",
      "topicId": 44,
      "topic": "பண்டைய நாகரிகங்கள் - சிந்துவெளி நாகரிகம் ",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2647,
      "question": "கூற்று 1 : செம்பில் செய்த அம்புகள், ஈட்டிகள் , உளி, கோடரி ஆகிய கருவிகளை ஹரப்பா மக்கள் பயன்படுத்தினர்\nகூற்று 2 : மொகஞ்சதாரோவில் கிடைத்துள்ள நடனமாடும் பெண்ணின் சிலை, ஹரப்பா மக்களுக்கு மெழுகு அச்சில் உலோகத்தை உருக்கி ஊற்றி சிலை வார்க்கும் தொழில்நுட்பம் தெரிந்திருந்தது என்பதைக் காட்டுகிறது ",
      "option1": "கூற்று 1 சரி, கூற்று 2 தவறு ",
      "option2": "கூற்று 1 தவறு, கூற்று 2 சரி ",
      "option3": "கூற்று 1 கூற்று 2 இரண்டும் சரி ",
      "option4": "கூற்று 1 கூற்று 2 இரண்டும் தவறு ",
      "correctoption": "C",
      "answer": "கூற்று 1 கூற்று 2 இரண்டும் சரி ",
      "topicId": 44,
      "topic": "பண்டைய நாகரிகங்கள் - சிந்துவெளி நாகரிகம் ",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2648,
      "question": "ஹரப்பா பண்பாட்டு மக்கள் எவற்றாலான அணிகலன்களை செய்தனர்\n1.கார்னிலீயன்‌.   2.செம்பு.    3.வெள்ளி.     4.தங்கம்",
      "option1": "அனைத்தும் ",
      "option2": "1,2,3",
      "option3": "1,2,4",
      "option4": "2,3,4",
      "correctoption": "C",
      "answer": "1,2,4",
      "topicId": 44,
      "topic": "பண்டைய நாகரிகங்கள் - சிந்துவெளி நாகரிகம் ",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2649,
      "question": "ஹரப்பா மக்கள் வேலைப்பாடுகள் மிக்க ஆடை அணிகலன்களை ----------ற்கு ஏற்றுமதி செய்தனர்.",
      "option1": "சீனா",
      "option2": "ஜப்பான் ",
      "option3": "இலங்கை ",
      "option4": "மெசபடோமியா ",
      "correctoption": "D",
      "answer": "மெசபடோமியா ",
      "topicId": 44,
      "topic": "பண்டைய நாகரிகங்கள் - சிந்துவெளி நாகரிகம் ",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2650,
      "question": "கீழ்க்கண்ட எந்த பகுதிகளில் ஹரப்பன் முத்திரைகள் காணப்படுகின்றன\n1.ஓமன் ‌.   2.பஹ்ரைன்.     3.ஈராக்.     4.ஈரான்.     ",
      "option1": "அனைத்தும் ",
      "option2": "1,2,3",
      "option3": "2,3,4",
      "option4": "1,3,4",
      "correctoption": "A",
      "answer": "அனைத்தும் ",
      "topicId": 44,
      "topic": "பண்டைய நாகரிகங்கள் - சிந்துவெளி நாகரிகம் ",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2651,
      "question": "கியூனிபார்ம் எழுத்துகளில் காணப்படும் -------- என்ற குறிப்பு சிந்து பகுதியைக் குறிப்பதாகும்.",
      "option1": "சர்கோபகஸ்",
      "option2": "ஹைக்சோஸ்",
      "option3": "மெலுஹா",
      "option4": "ஹைரோகிளிபிக்",
      "correctoption": "C",
      "answer": "மெலுஹா",
      "topicId": 44,
      "topic": "பண்டைய நாகரிகங்கள் - சிந்துவெளி நாகரிகம் ",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2652,
      "question": "கூற்று : ஹரப்பர்கள் முறையான எடைகளையும் அளவுகளையும் பயன்படுத்தினார்கள்\nகாரணம் : வணிகப் பரிமாற்றங்களில் ஈடுபட்ட காரணத்தால் அவர்களுக்கு முறைப்படுத்தப்பட்ட அளவுகள் தேவையாக இருந்தது",
      "option1": "கூற்று சரி, காரணம் தவறு ",
      "option2": "கூற்று தவறு, காரணம் சரி ",
      "option3": "கூற்று காரணம் இரண்டும் சரி மற்றும் சரியான விளக்கம் ",
      "option4": "கூற்று காரணம் இரண்டும் சரி ஆனால் சரியான விளக்கமல்ல ",
      "correctoption": "C",
      "answer": "கூற்று காரணம் இரண்டும் சரி மற்றும் சரியான விளக்கம் ",
      "topicId": 44,
      "topic": "பண்டைய நாகரிகங்கள் - சிந்துவெளி நாகரிகம் ",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2653,
      "question": "ஹரப்பா நாகரிகப் பகுதிகளில் -------- வடிவிலான செர்ட் எடைகள் கிடைத்துள்ளன.",
      "option1": "வட்டம் ",
      "option2": "சதுரம் ",
      "option3": "கனசதுரம் ",
      "option4": "கனசெவ்வகம்",
      "correctoption": "C",
      "answer": "கனசதுரம் ",
      "topicId": 44,
      "topic": "பண்டைய நாகரிகங்கள் - சிந்துவெளி நாகரிகம் ",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2654,
      "question": "ஹரப்பர்களின் எடைகளின் விகிதம் எவ்வாறு அதிகரித்தன?",
      "option1": "1:2:4:8:16:32",
      "option2": "1:3:6:9:12:15",
      "option3": "1:2:4:6.8.10",
      "option4": "1:2:5:8:10:12",
      "correctoption": "A",
      "answer": "1:2:4:8:16:32",
      "topicId": 44,
      "topic": "பண்டைய நாகரிகங்கள் - சிந்துவெளி நாகரிகம் ",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2655,
      "question": "ஹரப்பன் பகுதிகளிலிருந்து சுமார் -------- எழுத்துடைய சிறு எழுத்துத் தொகுதிகள் கண்டுபிடிக்கப்பட்டுள்ளன",
      "option1": 2000,
      "option2": 3000,
      "option3": 4000,
      "option4": 5000,
      "correctoption": "D",
      "answer": 5000,
      "topicId": 44,
      "topic": "பண்டைய நாகரிகங்கள் - சிந்துவெளி நாகரிகம் ",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2656,
      "question": "ஹரப்பா பண்பாட்டு பகுதிகளில் கீழ்க்கண்ட எவற்றால் செய்யப்பட்ட முத்திரைகள் கிடைத்துள்ளன\n1.நுரைக்கல்.   2.செம்பு.    3.சுடுமண்.     4.தந்தம்",
      "option1": "அனைத்தும் ",
      "option2": "1,2,4",
      "option3": "2,3,4",
      "option4": "1,3,4",
      "correctoption": "A",
      "answer": "அனைத்தும் ",
      "topicId": 44,
      "topic": "பண்டைய நாகரிகங்கள் - சிந்துவெளி நாகரிகம் ",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2657,
      "question": "மொகஞ்சதாரோவில் கிடைத்த 'மதகுரு அல்லது அரசன்' சிலை ---------- ஆல் செய்யப்பட்டது. ",
      "option1": "செம்பு",
      "option2": "தங்கம் ",
      "option3": "மாக்கல்",
      "option4": "தந்தம் ",
      "correctoption": "C",
      "answer": "மாக்கல்",
      "topicId": 44,
      "topic": "பண்டைய நாகரிகங்கள் - சிந்துவெளி நாகரிகம் ",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2658,
      "question": "கூற்று 1 : ஹரப்பா பகுதிகளில் கிடைத்துள்ள சுடுமண்ணாலான சிறு சிலைகள், மட்பாண்டங்களில் உள்ள ஓவியங்கள், வெண்கலச் சிலைகள் ஆகியவை ஹரப்பர்களின் கலைத் திறமையைக் காட்டுகின்றன\nகூற்று 2 : பொம்மை வண்டிகள், கிலுகிலுப்பைகள், பம்பரங்கள், கோலிக் குண்டுகள், பல்வேறு விளையாட்டிற்கான சுடுமண் சில்லுகள் ஆகியவை ஹரப்பா மக்களின் பொழுதுபோக்கு விளையாட்டுகளைக் காட்டுகின்றன.",
      "option1": "கூற்று 1 சரி, கூற்று 2 தவறு ",
      "option2": "கூற்று 1 தவறு, கூற்று 2 சரி ",
      "option3": "கூற்று 1 கூற்று 2 இரண்டும் சரி ",
      "option4": "கூற்று 1 கூற்று 2 இரண்டும் தவறு ",
      "correctoption": "C",
      "answer": "கூற்று 1 கூற்று 2 இரண்டும் சரி ",
      "topicId": 44,
      "topic": "பண்டைய நாகரிகங்கள் - சிந்துவெளி நாகரிகம் ",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2659,
      "question": "----------ல் நெருப்புக் குண்டங்கள் அடையாளம் காணப்பட்டுள்ளன.",
      "option1": "பானவாலி",
      "option2": "சுர்கொடா",
      "option3": "ராகிகரி",
      "option4": "காலிபங்கன்",
      "correctoption": "D",
      "answer": "காலிபங்கன்",
      "topicId": 44,
      "topic": "பண்டைய நாகரிகங்கள் - சிந்துவெளி நாகரிகம் ",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2660,
      "question": "சரியான கூற்றைத் தேர்ந்தெடு\n1.சிந்துவெளி மக்கள் இயற்கையை வணங்கினார்கள்\n2.அரசமரத்தை வழிபட்டனர்\n3.சில சுட்ட களிமண் சிலைகள் பெண் தெய்வத்தைக் குறிப்பது போன்று உள்ளன.",
      "option1": "அனைத்தும் சரி ",
      "option2": "1,2 சரி",
      "option3": "2,3 சரி ",
      "option4": "1,3 சரி ",
      "correctoption": "A",
      "answer": "அனைத்தும் சரி ",
      "topicId": 44,
      "topic": "பண்டைய நாகரிகங்கள் - சிந்துவெளி நாகரிகம் ",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2661,
      "question": "தொல்லியல் ஆய்வுகள் ஹரப்பா நாகரீகத்தின் வீழ்ச்சிக்கு பிறகு மக்கள் --------‌ நோக்கி இடம் பெயர்ந்ததைக் காட்டுகின்றன.",
      "option1": "கிழக்கு, வடக்கு",
      "option2": "கிழக்கு, மேற்கு",
      "option3": "கிழக்கு, தெற்கு ",
      "option4": "வடக்கு, தெற்கு ",
      "correctoption": "C",
      "answer": "கிழக்கு, தெற்கு ",
      "topicId": 44,
      "topic": "பண்டைய நாகரிகங்கள் - சிந்துவெளி நாகரிகம் ",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2662,
      "question": "சரியான இணையைத் தேர்ந்தெடு\n1. தொடக்க கால ஹரப்பா - பொ.ஆ.மு 3300 - 2600 \n2. முதிர்ந்த ஹரப்பா நாகரிகம் - பொ.ஆ.மு 2600 – 1900 \n3. பிந்தைய கால ஹரப்பா - பொ.ஆ.மு 1700 வரை",
      "option1": "அனைத்தும் சரி ",
      "option2": "1,2 சரி ",
      "option3": "2,3 சரி ",
      "option4": "1,3 சரி ",
      "correctoption": "A",
      "answer": "அனைத்தும் சரி ",
      "topicId": 44,
      "topic": "பண்டைய நாகரிகங்கள் - சிந்துவெளி நாகரிகம் ",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2663,
      "question": "----------லிருந்து சிந்துவெளி நாகரிகம் வீழ்ச்சி பெறத் தொடங்கியது.",
      "option1": "பொ.ஆ.மு 1700",
      "option2": "பொ.ஆ.மு 1800",
      "option3": "பொ.ஆ.மு 1900",
      "option4": "பொ.ஆ.மு 1600",
      "correctoption": "C",
      "answer": "பொ.ஆ.மு 1900",
      "topicId": 44,
      "topic": "பண்டைய நாகரிகங்கள் - சிந்துவெளி நாகரிகம் ",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2664,
      "question": "சிந்துவெளி நாகரிகத்தின் வீழ்ச்சிக்கான காரணங்கள் எவை\n1.பருவநிலை மாற்றம்     2.மெசபடோமியாவுடனான வணிகத்தில் வீழ்ச்சி     3.நதியின் வறட்சி    4.வெள்ளப்பெருக்கு.  5.அந்நியர் படையெடுப்பு",
      "option1": "அனைத்தும் ",
      "option2": "2,3,5",
      "option3": "1,3,5",
      "option4": "2,3,4,5",
      "correctoption": "A",
      "answer": "அனைத்தும் ",
      "topicId": 44,
      "topic": "பண்டைய நாகரிகங்கள் - சிந்துவெளி நாகரிகம் ",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2665,
      "question": "சிந்துவெளி எழுத்துக்கும் திராவிட/ தமிழ் மொழிக்கும் இடையே ஒற்றுமை நிலவுவதை இனங்கண்ட ஆய்வாளர்கள்\n1.அருட்தந்தை ஹென்றி ஹெராஸ்\n2.அஸ்கோ பர்போலா\n3.ஐராவதம் மகாதேவன்\n4.ஹென்றி ஆல்பர்ட் ",
      "option1": "அனைத்தும் ",
      "option2": "1,2,3",
      "option3": "2,3,4",
      "option4": "1,3,4",
      "correctoption": "B",
      "answer": "1,2,3",
      "topicId": 44,
      "topic": "பண்டைய நாகரிகங்கள் - சிந்துவெளி நாகரிகம் ",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2666,
      "question": "--------- காலத்தில் சிந்துவெளியின் சில கருத்துக்களும் தொழில்நுட்பங்களும் தென்னிந்தியாவை அடைந்துள்ளன.",
      "option1": "பழங்கற்காலம்",
      "option2": "வெண்கலக் காலம் ",
      "option3": "இரும்புக் காலம்",
      "option4": "செம்புக்காலம்",
      "correctoption": "C",
      "answer": "இரும்புக் காலம்",
      "topicId": 44,
      "topic": "பண்டைய நாகரிகங்கள் - சிந்துவெளி நாகரிகம் ",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2667,
      "question": "கீழடி, அரிக்கமேடு, உறையூர் போன்ற நகரங்கள் சிந்துவெளி நாகரிகம் வீழ்ச்சி அடைந்து -------- ஆண்டுகள் கழித்து உருவானவை.",
      "option1": 600,
      "option2": 800,
      "option3": 900,
      "option4": 1200,
      "correctoption": "D",
      "answer": 1200,
      "topicId": 44,
      "topic": "பண்டைய நாகரிகங்கள் - சிந்துவெளி நாகரிகம் ",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2668,
      "question": "சிந்துவெளி மக்கள் 'லாஸ்ட் வேக்ஸ்' முறையை அறிந்திருந்தார்கள் என்பதை தெரிவிக்கும் வெண்கலச்சிலை -------- ஆகும்.",
      "option1": "ஜாடி",
      "option2": "மதகுரு அல்லது அரசன்",
      "option3": "நடனமாடும் பெண்",
      "option4": "பறவை",
      "correctoption": "C",
      "answer": "நடனமாடும் பெண்",
      "topicId": 44,
      "topic": "பண்டைய நாகரிகங்கள் - சிந்துவெளி நாகரிகம் ",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2669,
      "question": "கூற்று : சிந்துவெளி நாகரிகம் ஹரப்பா நாகரீகம் என்றும் அழைக்கப்படுகிறது\nகாரணம் : ஹரப்பா முதலில் கண்டுபிடிக்கப்பட்ட இடம்‌ என்பதால் ஹரப்பா நாகரீகம் என்று அழைக்கப்படுகிறது.",
      "option1": "கூற்று சரி, காரணம் தவறு ",
      "option2": "கூற்று தவறு, காரணம் சரி ",
      "option3": "கூற்று காரணம் இரண்டும் சரி மற்றும் சரியான விளக்கம் ",
      "option4": "கூற்று காரணம் இரண்டும் சரி மற்றும் சரியான விளக்கமல்ல ",
      "correctoption": "C",
      "answer": "கூற்று காரணம் இரண்டும் சரி மற்றும் சரியான விளக்கம் ",
      "topicId": 44,
      "topic": "பண்டைய நாகரிகங்கள் - சிந்துவெளி நாகரிகம் ",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2670,
      "question": "சிந்துவெளி எழுத்துக்கள் திராவிட மொழிக் குடும்பம்‌ போன்ற வார்த்தை வரிசையை பெற்றுள்ளன' என்று கூறியவர்?",
      "option1": "யூரி நோரோசோவ்",
      "option2": "அருட்தந்தை ஹென்றி ஹெராஸ் ",
      "option3": "ஐராவதம் மகாதேவன் ",
      "option4": "அஸ்கோ பர்போலா ",
      "correctoption": "A",
      "answer": "யூரி நோரோசோவ்",
      "topicId": 44,
      "topic": "பண்டைய நாகரிகங்கள் - சிந்துவெளி நாகரிகம் ",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2671,
      "question": "சரியான கூற்றைத் தேர்ந்தெடு (சிந்துவெளி மக்களின் எழுத்துக்கள் - ஆய்வு)",
      "option1": "ஹரப்பா மக்கள் எழுதும் கலையை அறிந்திருந்தனர்",
      "option2": "தொடர்கள் சராசரியாக ஐந்துக்கும் குறைவான குறியீடுகளையே கொண்டுள்ளன.",
      "option3": "ரோசட்டா கல்லில் காணப்பட்டது போல் மும்மொழிகள் பயன்படுத்தப்படவில்லை",
      "option4": "எழுத்துக்கள் இடப்பக்கத்திலிருந்து வலப்பக்கமாக எழுதப்பட்டுள்ளன",
      "correctoption": "D",
      "answer": "எழுத்துக்கள் இடப்பக்கத்திலிருந்து வலப்பக்கமாக எழுதப்பட்டுள்ளன",
      "topicId": 44,
      "topic": "பண்டைய நாகரிகங்கள் - சிந்துவெளி நாகரிகம் ",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2672,
      "question": "\"ஹரப்பா மொழியின் மூல வேர்கள் தென்னிந்திய திராவிட மொழிகளை ஒத்திருப்பதை நாம் காணலாம்\" என்று கூறியவர்?",
      "option1": "யூரி நோரோசோவ் ",
      "option2": "அருட்தந்தை ஹென்றி ஹெராஸ் ",
      "option3": "ஐராவதம் மகாதேவன் ",
      "option4": "அஸ்கோ பர்போலா ",
      "correctoption": "C",
      "answer": "ஐராவதம் மகாதேவன் ",
      "topicId": 44,
      "topic": "பண்டைய நாகரிகங்கள் - சிந்துவெளி நாகரிகம் ",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2673,
      "question": "--------- ஆண்டு தமிழ்நாடு தொல்லியல் துறையால் பூம்புகாருக்கு அருகில் மேலப்பெரும்பள்ளம் என்னும் இடத்தில் கண்டெடுக்கப்பட்ட பானைகளில் உள்ள அம்பு போன்ற குறியீடுகள் மொகஞ்சதாரோவில் கண்டெடுக்கப்பட்ட இலச்சினைப் போன்று உள்ளன ",
      "option1": "மே 2004",
      "option2": "மே 2005",
      "option3": "மே 2006",
      "option4": "மே 2007",
      "correctoption": "D",
      "answer": "மே 2007",
      "topicId": 44,
      "topic": "பண்டைய நாகரிகங்கள் - சிந்துவெளி நாகரிகம் ",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2674,
      "question": "\"மயிலாடுதுறையில் கண்டெடுக்கப்பட்டுள்ள கற்கோடரியில் உள்ள குறியீடுகள் சிந்துவெளியில் கண்டெடுக்கப்பட்டவையில் உள்ள குறியீடுகளை ஒத்திருக்கின்றன\" என்று கூறியவர்?",
      "option1": "யூரி நோரோசோவ் ",
      "option2": "அருட்தந்தை ஹென்றி ஹெராஸ் ",
      "option3": "ஐராவதம் மகாதேவன் ",
      "option4": "அஸ்கோ பர்போலா ",
      "correctoption": "C",
      "answer": "ஐராவதம் மகாதேவன் ",
      "topicId": 44,
      "topic": "பண்டைய நாகரிகங்கள் - சிந்துவெளி நாகரிகம் ",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2675,
      "question": "தவறான இணையைத் தேர்ந்தெடு (அடையாளம் - பொருள்)",
      "option1": "சரிபாதியாக பகுக்கப்படும் மீன் - மீன் விண்மீன் ",
      "option2": "மேற்கூரை + மீன் - மூன்று விண்மீன் மிருகசீரிஷம் ",
      "option3": "இடைப்பட்ட + பகுதி மீன் - ஆறு விண்மீன்கள் கார்த்திகை ",
      "option4": "புள்ளி / துளி - சிகப்பு மீன் கொண்டை",
      "correctoption": "D",
      "answer": "புள்ளி / துளி - சிகப்பு மீன் கொண்டை",
      "topicId": 44,
      "topic": "பண்டைய நாகரிகங்கள் - சிந்துவெளி நாகரிகம் ",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2676,
      "question": "வரலாற்று அறிஞர்‌ --------ன்‌ கருத்துப்படி, சிந்துவெளி எழுத்துக்களின் குறியீடுகள் திராவிட ஒற்றைக் குறிப்பு வேர்களுடன் ஒத்துப்போகின்றன.",
      "option1": "யூரி நோரோசோவ்",
      "option2": "அருட்தந்தை ஹென்றி ஹெராஸ் ",
      "option3": "ஐராவதம் மகாதேவன் ",
      "option4": "அஸ்கோ பர்போலா ",
      "correctoption": "D",
      "answer": "அஸ்கோ பர்போலா ",
      "topicId": 44,
      "topic": "பண்டைய நாகரிகங்கள் - சிந்துவெளி நாகரிகம் ",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2677,
      "question": "தவறான இணையைத் தேர்ந்தெடு (ஒலிப்புமுறை - பொருள்)",
      "option1": "பசுமீன் - பச்சை விண்மீன் புதன் கிரகம் ",
      "option2": "மேய்மை மீன் - கருப்பு விண்மீன் சனி கிரகம்",
      "option3": "வெள்ளி மீன் - வெண்மை விண்மீன் வெள்ளி கிரகம் ",
      "option4": "பொட்டு மீன் - ஏழு விண்மீன்கள் சப்த ரிஷி மண்டலம்",
      "correctoption": "D",
      "answer": "பொட்டு மீன் - ஏழு விண்மீன்கள் சப்த ரிஷி மண்டலம்",
      "topicId": 44,
      "topic": "பண்டைய நாகரிகங்கள் - சிந்துவெளி நாகரிகம் ",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2678,
      "question": "தமிழ் மொழி முதல் முதலில் எந்த வரிவடிவத்தில் எழுதப்பட்டது?",
      "option1": "தமிழ் பிராமி",
      "option2": "தமிழ் பாமினி ",
      "option3": "தமிழ் போனடிக்",
      "option4": "இது எதுவும் அல்ல",
      "correctoption": "A",
      "answer": "தமிழ் பிராமி",
      "topicId": 45,
      "topic": "தொடக்கக்காலத் தமிழ் சமூகமும் பண்பாடும்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2679,
      "question": "தொன்மைக்கால தமிழர்களின் வரலாற்றை அறிவியல் பூர்வமாக மீட்டுருவாக்கம் செய்வதற்கு உதவுவது கீழ்க்கண்டவற்றுள் எது\n1.செவ்வியல் தமிழ் இலக்கியங்கள்\n2. கல்வெட்டுகள்\n3. தொல்லியல் அகழாய்வு சான்றுகள் மற்றும் பண்பாட்டுப்\nபொருள்கள்\n4. தமிழ் அல்லாத மற்றும் அயல் நாட்டினரின் இலக்கியக்\nகுறிப்புகள்.",
      "option1": "1,2,3 மட்டும் ",
      "option2": "2,3,4 மட்டும் ",
      "option3": "1,3,4 மட்டும் ",
      "option4": "அனைத்தும் ",
      "correctoption": "D",
      "answer": "அனைத்தும் ",
      "topicId": 45,
      "topic": "தொடக்கக்காலத் தமிழ் சமூகமும் பண்பாடும்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2680,
      "question": "செவ்வியல் தமிழ் இலக்கியங்கள் என்று அழைக்கப்படுவது கீழ்க்கண்டவற்றுள் எது\n1.தொல்காப்பியம்\n2.பதினெண்மேல்கணக்கு நூல்கள் \n3.பதினெண்கீழ்க்கணக்கு நூல்கள் ",
      "option1": "1,2 மட்டும் ",
      "option2": "2,3 மட்டும் ",
      "option3": "1,3 மட்டும் ",
      "option4": "இவை அனைத்தும் ",
      "correctoption": "D",
      "answer": "இவை அனைத்தும் ",
      "topicId": 45,
      "topic": "தொடக்கக்காலத் தமிழ் சமூகமும் பண்பாடும்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2681,
      "question": "தொல்காப்பியத்தில் எந்த பகுதிகள் தமிழ் மொழியின் இலக்கணத்தை வரையறுக்கின்றன?",
      "option1": "முதலாம் மற்றும் இரண்டாம் பகுதி",
      "option2": "இரண்டாம் மற்றும் மூன்றாம் பகுதி ",
      "option3": "மூன்றாம் மற்றும் நான்காம் பகுதி",
      "option4": "முதல் பகுதி மட்டும் ",
      "correctoption": "A",
      "answer": "முதலாம் மற்றும் இரண்டாம் பகுதி",
      "topicId": 45,
      "topic": "தொடக்கக்காலத் தமிழ் சமூகமும் பண்பாடும்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2682,
      "question": "பதினெண்மேல்கணக்கு நூல்களுள் அல்லாதவை எது?",
      "option1": "நற்றிணை ",
      "option2": "புறநானூறு ",
      "option3": "முல்லைப்பாட்டு ",
      "option4": "குண்டலகேசி ",
      "correctoption": "D",
      "answer": "குண்டலகேசி ",
      "topicId": 45,
      "topic": "தொடக்கக்காலத் தமிழ் சமூகமும் பண்பாடும்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2683,
      "question": "எட்டுத்தொகை நூல்களுள் அல்லாதவை எது? ",
      "option1": "ஐங்குறுநூறு ",
      "option2": "பதிற்றுப்பத்து ",
      "option3": "நெடுநல்வாடை ",
      "option4": "கலித்தொகை ",
      "correctoption": "C",
      "answer": "நெடுநல்வாடை ",
      "topicId": 45,
      "topic": "தொடக்கக்காலத் தமிழ் சமூகமும் பண்பாடும்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2684,
      "question": "பத்துப்பாட்டு நூல்களுள் அல்லாதவை எது?",
      "option1": "பட்டினப்பாலை ",
      "option2": "முல்லைப்பாட்டு",
      "option3": "பரிபாடல் ",
      "option4": "மதுரைக்காஞ்சி ",
      "correctoption": "C",
      "answer": "பரிபாடல் ",
      "topicId": 45,
      "topic": "தொடக்கக்காலத் தமிழ் சமூகமும் பண்பாடும்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2685,
      "question": "வாழ்வியல் அறநெறிகளை எடுத்து இயம்புகின்ற நூல்கள் எவ்வாறு அழைக்கப்படுகிறது?",
      "option1": "பதினெண் கீழ்க்கணக்கு நூல்கள் ",
      "option2": "பதினெண் மேற்கணக்கு நூல்கள் ",
      "option3": "ஐம்பெருங் காப்பியம் ",
      "option4": "ஐஞ்சிறு காப்பியம் ",
      "correctoption": "A",
      "answer": "பதினெண் கீழ்க்கணக்கு நூல்கள் ",
      "topicId": 45,
      "topic": "தொடக்கக்காலத் தமிழ் சமூகமும் பண்பாடும்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2686,
      "question": "திருவள்ளுவர் இயற்றிய திருக்குறள் கீழ்க்காணும் எந்த நூல் வகையைச் சார்ந்தது?",
      "option1": "எட்டுத்தொகை நூல்கள்",
      "option2": "பத்துப்பாட்டு நூல்கள்",
      "option3": "பதினெண்கீழ்க்கணக்கு நூல்கள் ",
      "option4": "இவை எதுவுமில்லை ",
      "correctoption": "C",
      "answer": "பதினெண்கீழ்க்கணக்கு நூல்கள் ",
      "topicId": 45,
      "topic": "தொடக்கக்காலத் தமிழ் சமூகமும் பண்பாடும்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2687,
      "question": "ஐம்பெரும் காப்பியங்கள் அல்லாதவை எது?\n1.சிலப்பதிகாரம், குண்டலகேசி \n2.மணிமேகலை, சீவக சிந்தாமணி \n3.வளையாபதி, பட்டினப்பாலை ",
      "option1": "1,2 மட்டும் சரி ",
      "option2": "2,3 மட்டும் சரி ",
      "option3": "1,3 மட்டும் சரி ",
      "option4": "எல்லாமே சரி ",
      "correctoption": "A",
      "answer": "1,2 மட்டும் சரி ",
      "topicId": 45,
      "topic": "தொடக்கக்காலத் தமிழ் சமூகமும் பண்பாடும்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2688,
      "question": "தமிழ் பிராமி எழுத்துக்கள் எங்கு காணப்படுகின்றன?",
      "option1": "குகை வாழிடங்களில்",
      "option2": "கற்பாறைகளில், முத்திரைகளில் ",
      "option3": "சுடுமண் கலங்களில், நாணயங்களில்",
      "option4": "இவை எல்லாவற்றிலும்",
      "correctoption": "D",
      "answer": "இவை எல்லாவற்றிலும்",
      "topicId": 45,
      "topic": "தொடக்கக்காலத் தமிழ் சமூகமும் பண்பாடும்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2689,
      "question": "தமிழ்நாட்டில் ---------- இடங்களில் தமிழ்-பிராமி கல்வெட்டுகள் கற்பாறைகளிலும், குகைவாழ் இடங்களிலும் காணப்படுகின்றன.",
      "option1": "20க்கு மேற்பட்ட ",
      "option2": "30க்கு மேற்பட்ட ",
      "option3": "50க்கு மேற்பட்ட ",
      "option4": "40க்கு மேற்பட்ட ",
      "correctoption": "B",
      "answer": "30க்கு மேற்பட்ட ",
      "topicId": 45,
      "topic": "தொடக்கக்காலத் தமிழ் சமூகமும் பண்பாடும்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2690,
      "question": "குகைகளை தனது வாழ் இடங்களாக கொண்டிருந்தவர்கள் எந்த மதத்தினர் ஆவார்?",
      "option1": "சமணத்துறவிகள்",
      "option2": "புத்த துறவிகள் ",
      "option3": "பார்சி துறவிகள் ",
      "option4": "ஜெயின் துறவிகள் ",
      "correctoption": "A",
      "answer": "சமணத்துறவிகள்",
      "topicId": 45,
      "topic": "தொடக்கக்காலத் தமிழ் சமூகமும் பண்பாடும்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2691,
      "question": "தமிழ்-பிராமி கல்வெட்டுகள் காணப்படும் இடங்கள் கீழ் உள்ளவற்றில் எது?\nI. முத்துப்பட்டி, புகலூர் \r\nII. அரச்சலூர், ஜம்பை\nIII. மதுரை, மாங்குளம் \r\nIV. கொங்கர்புளியங்குளம்",
      "option1": "I, II மட்டும் சரி",
      "option2": "II, III மட்டும் சரி ",
      "option3": "I, III மட்டும் சரி",
      "option4": "எல்லாமே சரி ",
      "correctoption": "D",
      "answer": "எல்லாமே சரி ",
      "topicId": 45,
      "topic": "தொடக்கக்காலத் தமிழ் சமூகமும் பண்பாடும்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2692,
      "question": "நடுகற்கள் யாருடைய நினைவாக நடப்பட்டன\n1.போரில் வீரமரணம் அடைந்தவர்கள் நினைவாக\n2.நாட்டுக்கு சேவை செய்தவர்கள் நினைவாக\n3.ஆநிரை கவரும் சண்டைகளிலும் வீரமரணம் அடைந்தவர்கள் நினைவாக ",
      "option1": "1,2 மட்டும் சரி ",
      "option2": "2,3 மட்டும் சரி ",
      "option3": "1,3 மட்டும் சரி ",
      "option4": "எல்லாமே சரி ",
      "correctoption": "C",
      "answer": "1,3 மட்டும் சரி ",
      "topicId": 45,
      "topic": "தொடக்கக்காலத் தமிழ் சமூகமும் பண்பாடும்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2693,
      "question": "சங்ககால நடுகற்கள் காணப்படும் இடங்கள் கீழ்க்கண்டவற்றுள் எது\n1.புலிமான் கோம்பை\n2.தாதப்பட்டி \r\n3.பொற்பனைக்கோட்டை",
      "option1": "1,2 மட்டும் சரி ",
      "option2": "2,3 மட்டும் சரி ",
      "option3": "1,3 மட்டும் சரி ",
      "option4": "எல்லாமே சரி ",
      "correctoption": "D",
      "answer": "எல்லாமே சரி ",
      "topicId": 45,
      "topic": "தொடக்கக்காலத் தமிழ் சமூகமும் பண்பாடும்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2694,
      "question": "\"கூடல்ஊர் ஆகோள் பெடு தியன் அந்தவன் கல்\" என்னும் செய்தி கீழ்க்கண்ட இடங்களில் எங்கு காணப்பட்டது?",
      "option1": "முத்துப்பட்டி",
      "option2": "புகலூர்",
      "option3": "புளியமான் கோம்பை",
      "option4": "அரச்சலூர்",
      "correctoption": "C",
      "answer": "புளியமான் கோம்பை",
      "topicId": 45,
      "topic": "தொடக்கக்காலத் தமிழ் சமூகமும் பண்பாடும்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2695,
      "question": "சங்க காலத்திற்கு பிறகும் பல்லவர் காலத்திலும் நடப்பட்ட நடுகற்கள் எந்த நிலப்பகுதியில் பெரிதும் காணப்படுகிறது?",
      "option1": "முல்லை நிலப் பகுதியில் ",
      "option2": "குறிஞ்சி நிலப் பகுதியில் ",
      "option3": "மருத நிலப் பகுதியில் ",
      "option4": "எதுவுமில்லை",
      "correctoption": "A",
      "answer": "முல்லை நிலப் பகுதியில் ",
      "topicId": 45,
      "topic": "தொடக்கக்காலத் தமிழ் சமூகமும் பண்பாடும்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2696,
      "question": "திருவண்ணாமலை மாவட்டத்தில் உள்ள ---------- என்னும் இடத்தில் பரவலாக நடுகற்களை காணலாம்.",
      "option1": "வந்தவாசி",
      "option2": "போளூர்",
      "option3": "செங்கம்",
      "option4": "இது எதுவும் அல்ல ",
      "correctoption": "C",
      "answer": "செங்கம்",
      "topicId": 45,
      "topic": "தொடக்கக்காலத் தமிழ் சமூகமும் பண்பாடும்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2697,
      "question": "சுடுமண்‌ பொறிப்புகள் கீழ்க்கண்ட இடங்களில் எங்கு அதிகமாக காணப்படுகின்றன\n1.கீழடி.     2.அரிக்கமேடு.    3.அழகன்குளம்.     4.கொடுமணல்",
      "option1": "1,2,3 மட்டும் சரி ",
      "option2": "1,3,4 மட்டும் சரி ",
      "option3": "2,3,4 மட்டும் சரி ",
      "option4": "எல்லாமே சரி ",
      "correctoption": "D",
      "answer": "எல்லாமே சரி ",
      "topicId": 45,
      "topic": "தொடக்கக்காலத் தமிழ் சமூகமும் பண்பாடும்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2698,
      "question": "சுடுமண் பொறிப்புகள் கண்டெடுக்கப்பட்ட இடங்களுள் தவறானது எது?",
      "option1": "எகிப்து நாட்டின் பெரேனிகே",
      "option2": "எகிப்து நாட்டின் குசேர் அல் காதிம்",
      "option3": "ஓமன் நாட்டின் கோர் ரோரி",
      "option4": "கிரேக்க நாட்டின் ஏதன்ஸ்",
      "correctoption": "D",
      "answer": "கிரேக்க நாட்டின் ஏதன்ஸ்",
      "topicId": 45,
      "topic": "தொடக்கக்காலத் தமிழ் சமூகமும் பண்பாடும்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2699,
      "question": "பிராகிருத மொழி என்பது ---------- காலத்தில் வட இந்தியாவில் பொது மக்களால் பேசப்பட்ட மொழியாகும்",
      "option1": "மௌரியர்",
      "option2": "பாமினி ",
      "option3": "குப்தர் ",
      "option4": "விஜயநகர",
      "correctoption": "A",
      "answer": "மௌரியர்",
      "topicId": 45,
      "topic": "தொடக்கக்காலத் தமிழ் சமூகமும் பண்பாடும்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2700,
      "question": "தமிழ்நாட்டில் பழங்கால வாழ்விடங்களை எவ்வாறு அழைப்பர்?",
      "option1": "நத்தம் ",
      "option2": "மேடு",
      "option3": "கோட்டை ",
      "option4": "இவை அனைத்தும் சரி ",
      "correctoption": "D",
      "answer": "இவை அனைத்தும் சரி ",
      "topicId": 45,
      "topic": "தொடக்கக்காலத் தமிழ் சமூகமும் பண்பாடும்",
      "standard": "9th",
      "explanation": "மக்கள் வாழ்ந்திருந்த கட்டடங்களின் சான்றுகள், அவர்கள் பயன்படுத்திய பொருள்கள் போன்றவை குவிந்து கிடக்கும் பழங்கால வாழ்விடங்களை நத்தம், மேடு, கோட்டை என்றும் அழைப்பர்"
    },
    {
      "questionId": 2701,
      "question": "தொல்லியல் ஆய்வுகள் நடத்தப்பட்ட இடங்கள் கீழ்க்கண்டவற்றுள் எது\nI. அரிக்கமேடு, அழகன்குளம், கீழடி\r\nII. கொடுமணல், உறையூர், கரூர்\r\nIII. காஞ்சிபுரம், காவிரிப்பூம்பட்டினம், கொற்கை\r\nIV. வசவசமுத்திரம், கேரளத்தின் பட்டணம்",
      "option1": "I, II, III மட்டும் சரி",
      "option2": "I, III, IV மட்டும் சரி",
      "option3": "II, III, IV மட்டும் சரி",
      "option4": "எல்லாமே சரி ",
      "correctoption": "D",
      "answer": "எல்லாமே சரி ",
      "topicId": 45,
      "topic": "தொடக்கக்காலத் தமிழ் சமூகமும் பண்பாடும்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2702,
      "question": "அரிக்கமேடு என்ற இடம் எங்கு அமைந்துள்ளது?",
      "option1": "கடலூருக்கு அருகில் ",
      "option2": "புதுச்சேரிக்கு அருகில் ",
      "option3": "விழுப்புரத்திற்கு அருகில் ",
      "option4": "சிவகங்கைக்கு அருகில் ",
      "correctoption": "B",
      "answer": "புதுச்சேரிக்கு அருகில் ",
      "topicId": 45,
      "topic": "தொடக்கக்காலத் தமிழ் சமூகமும் பண்பாடும்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2703,
      "question": "அரிக்கமேடு என்னும் இடத்தில் தொல்லியல் ஆய்வு மேற்கொண்டவர்கள் கீழ் உள்ளவர்களில் யார்\nI. சர் ராபர்ட் எரிக் மாட்டிமர் வீலர்\r\nII. ஜே எம் கசால்\r\nIII. ஏ கோஷ் \r\nIV. கிருஷ்ண தேவா ",
      "option1": "I, II, III மட்டும் சரி",
      "option2": "I, III, IV மட்டும் சரி",
      "option3": "II, III, IV மட்டும் சரி",
      "option4": "எல்லாமே சரி ",
      "correctoption": "D",
      "answer": "எல்லாமே சரி ",
      "topicId": 45,
      "topic": "தொடக்கக்காலத் தமிழ் சமூகமும் பண்பாடும்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2704,
      "question": "பொருத்துக\nI. புளியமான் கோம்பை - a) 1878\nII. இந்திய கருவூலம் மற்றும் புதையல் சட்டம் - b) 2006 \nIII. பைங்கால பொருட்கள் மற்றும் கலை கருவூலங்கள் சட்டம்\n- c) 1958\nIV. தொல்லியல் ஆய்வு கலங்கள் மற்றும் எஞ்சிய பொருள்கள் சட்டம் - 1972",
      "option1": "I-b, II-a, III-d, IV-c",
      "option2": "I-d, II-a, III-c, IV-b",
      "option3": "I-b, II-d, III-a, IV-c",
      "option4": "I-a, II-c, III-b, IV-d",
      "correctoption": "A",
      "answer": "I-b, II-a, III-d, IV-c",
      "topicId": 45,
      "topic": "தொடக்கக்காலத் தமிழ் சமூகமும் பண்பாடும்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2705,
      "question": "--------- என்பவை விலை உயர்ந்த நவமணிகளின் மேற்புறத்தில் வேலைப்பாடு மிக்க உருவங்கள் செதுக்கப்பட்டவை ஆகும்.",
      "option1": "அணி புடைப்புமணிகள்",
      "option2": "செதுக்கு வேலைப்பாடுகள் கொண்ட பொருள்கள் ",
      "option3": "மணிகள்",
      "option4": "சங்கு வளையல்கள் ",
      "correctoption": "A",
      "answer": "அணி புடைப்புமணிகள்",
      "topicId": 45,
      "topic": "தொடக்கக்காலத் தமிழ் சமூகமும் பண்பாடும்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2706,
      "question": "முத்திரை பதித்த நாணயங்கள் எங்கு கிடைத்தன?",
      "option1": "கொடுமணல்",
      "option2": "போடிநாயக்கனூர் ",
      "option3": "இவை இரண்டிலும்",
      "option4": "இவை இரண்டிலும் அல்ல",
      "correctoption": "C",
      "answer": "இவை இரண்டிலும்",
      "topicId": 45,
      "topic": "தொடக்கக்காலத் தமிழ் சமூகமும் பண்பாடும்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2707,
      "question": "தொடக்கக் கால தமிழ் சமூகம் குறித்த அரிய தகவல்களை தரும் தமிழ் அல்லாத பிற மொழி சான்றுகள் எது\nI. அர்த்தசாஸ்திரம்\nII. மகாவம்சம்\nIII. எரித்திரியன் கடலின் பெரிப்ளஸ்\nIV. பிளினியின் இயற்கை வரலாறு\nV. தாலமியின் புவியியல்",
      "option1": "I, II, III, IV மட்டும்",
      "option2": "I, III, IV, V மட்டும்",
      "option3": "II, III, IV, V மட்டும்",
      "option4": "இவை அனைத்தும் ",
      "correctoption": "D",
      "answer": "இவை அனைத்தும் ",
      "topicId": 45,
      "topic": "தொடக்கக்காலத் தமிழ் சமூகமும் பண்பாடும்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2708,
      "question": "பாண்டிய நாட்டில் கிடைத்த முத்துக்கள் மற்றும் கடல்பொருட்களை குறிப்பதாக கருதப்படுவது அர்த்தசாஸ்த்திரம் என்னும் நூலில் உள்ள ----------- என்னும் குறிப்பு ஆகும்.",
      "option1": "பாண்டிய காவாடகா",
      "option2": "பாண்டிய முத்தின்",
      "option3": "பாண்டிய வளாஸ்",
      "option4": "இது எதுவும் அல்ல ",
      "correctoption": "A",
      "answer": "பாண்டிய காவாடகா",
      "topicId": 45,
      "topic": "தொடக்கக்காலத் தமிழ் சமூகமும் பண்பாடும்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2709,
      "question": "மகாவம்சம் என்னும் நூல் ---------- புத்தமத வரலாற்றைக் கூறும் நூல் ஆகும்.",
      "option1": "இலங்கையின்",
      "option2": "நேபாளத்தின்",
      "option3": "இந்தியாவின் ",
      "option4": "சீனாவின் ",
      "correctoption": "A",
      "answer": "இலங்கையின்",
      "topicId": 45,
      "topic": "தொடக்கக்காலத் தமிழ் சமூகமும் பண்பாடும்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2710,
      "question": "இயற்கை வரலாறு என்னும் நூலை எழுதிய ரோமானியர் யார்?",
      "option1": "பிளினி",
      "option2": "தாலமி",
      "option3": "பிளேட்டோ ",
      "option4": "இவர்‌ யாரும் அல்ல",
      "correctoption": "A",
      "answer": "பிளினி",
      "topicId": 45,
      "topic": "தொடக்கக்காலத் தமிழ் சமூகமும் பண்பாடும்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2711,
      "question": "பிளினியின் இயற்கை வரலாறு என்னும் நூலின் படி, கேரளக் கடற்கரையில் இருந்த பக்காரே துறைமுகம் யாருடைய கட்டுப்பாட்டில் இருந்தது?",
      "option1": "சேரர்கள் ",
      "option2": "சோழர்கள் ",
      "option3": "பாண்டியர்கள்",
      "option4": "பல்லவர்கள்",
      "correctoption": "C",
      "answer": "பாண்டியர்கள்",
      "topicId": 45,
      "topic": "தொடக்கக்காலத் தமிழ் சமூகமும் பண்பாடும்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2712,
      "question": "தாலமியின் புவியியல் என்னும் நூலில் குறிப்பிட்டுள்ள இந்திய துறைமுகங்களில் அல்லாதவை எது?\n1.காவிரிபூம்பட்டிணம்.     2.கொற்கை.    3.முசிறி.      4.கன்னியாகுமரி.       5.கொல்லம்",
      "option1": "1,2,3 மட்டும் சரி ",
      "option2": "1,3,4 மட்டும் சரி ",
      "option3": "1,2,3,4 மட்டும் சரி ",
      "option4": "1,3,4,5 மட்டும் சரி ",
      "correctoption": "C",
      "answer": "1,2,3,4 மட்டும் சரி ",
      "topicId": 45,
      "topic": "தொடக்கக்காலத் தமிழ் சமூகமும் பண்பாடும்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2713,
      "question": "பியூட்டிங்கேரியன் அட்டவணை என்பது ரோமானிய பேரரசின் --------- குறித்த விளக்கமான நிலைபடம் ஆகும்.",
      "option1": "சாலைகள் ",
      "option2": "கடல்வழிகள்",
      "option3": "ஆக்கிரமிப்புகள்",
      "option4": "துறைமுகங்கள் ",
      "correctoption": "A",
      "answer": "சாலைகள் ",
      "topicId": 45,
      "topic": "தொடக்கக்காலத் தமிழ் சமூகமும் பண்பாடும்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2714,
      "question": "பியூட்டிங்கேரியன் அட்டவணை எனும் நூலில் டேப்ரோபேன் (Taprobane) என்று குறிப்பிடப்பட்டுள்ள தீவு எது?",
      "option1": "இலங்கை ",
      "option2": "சுமத்ரா",
      "option3": "அந்தமான்",
      "option4": "மாலத்தீவு ",
      "correctoption": "A",
      "answer": "இலங்கை ",
      "topicId": 45,
      "topic": "தொடக்கக்காலத் தமிழ் சமூகமும் பண்பாடும்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2715,
      "question": "ஹெர்மாபோலோன் என்ற பெயருடைய கப்பல் ரோமானிய நாட்டிற்கு ஏற்றுமதிக்காக மிளகு தந்தம் போன்ற சடங்குகள் குறித்த பட்டியல் கீழ்காணும் எந்த நூலில் குறிப்பிடப்பட்டுள்ளது?",
      "option1": "பியூட்டிங்கேரியன் அட்டவணை ",
      "option2": "வியன்னா பாப்பிரஸ்",
      "option3": "தாலமியின் புவியியல் ",
      "option4": "இவை எதுவும் இல்லை ",
      "correctoption": "B",
      "answer": "வியன்னா பாப்பிரஸ்",
      "topicId": 45,
      "topic": "தொடக்கக்காலத் தமிழ் சமூகமும் பண்பாடும்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2716,
      "question": "பாப்பிரஸ் என்பது பண்டைய எகிப்தில் உள்ள --------- ஆகும்.",
      "option1": "நாணல்",
      "option2": "காகிதம் ",
      "option3": "தூரிகை",
      "option4": "திரை சீலை",
      "correctoption": "A",
      "answer": "நாணல்",
      "topicId": 45,
      "topic": "தொடக்கக்காலத் தமிழ் சமூகமும் பண்பாடும்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2717,
      "question": "பெருவாரியான அறிஞர்களின் கருத்துக்களின்படி, சங்ககால இலக்கியத்தின் காலம் என்பது ---------- இடைப்பட்ட காலத்தைச் சேர்ந்தவையாக இருக்கும் என்பதாகும்.",
      "option1": "பொ.ஆ.மு 3ம் நூற்றாண்டுக்கும், பொ.ஆ 3ம் நூற்றாண்டுக்கும்",
      "option2": "பொ.ஆ.மு 4ம் நூற்றாண்டுக்கும், பொ.ஆ 4ம் நூற்றாண்டுக்கும்",
      "option3": "பொ.ஆ.மு 3ம் நூற்றாண்டுக்கும், பொ.ஆ 4ம் நூற்றாண்டுக்கும்",
      "option4": "பொ.ஆ.மு 4ம் நூற்றாண்டுக்கும், பொ.ஆ 6ம் நூற்றாண்டுக்கும்",
      "correctoption": "A",
      "answer": "பொ.ஆ.மு 3ம் நூற்றாண்டுக்கும், பொ.ஆ 3ம் நூற்றாண்டுக்கும்",
      "topicId": 45,
      "topic": "தொடக்கக்காலத் தமிழ் சமூகமும் பண்பாடும்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2718,
      "question": "அசோகரின் கல்வெட்டுகளில் பயன்படுத்திய வரி வடிவத்திற்கு --------- என்று பெயராகும்.",
      "option1": "அசோகன் பிராமி",
      "option2": "அசோகன் பாமினி",
      "option3": "அசோகச் சித்திரம்",
      "option4": "அசோக வடிவம்",
      "correctoption": "A",
      "answer": "அசோகன் பிராமி",
      "topicId": 45,
      "topic": "தொடக்கக்காலத் தமிழ் சமூகமும் பண்பாடும்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2719,
      "question": "குறிப்பிட்ட இயற்கை நில அமைப்பையும் அதன் வாழ்வியல் முறைகளையும் குறிப்பதற்கு சங்க காலத்தில் பயன்படுத்தப்பட்ட வார்த்தை எது?",
      "option1": "பால்",
      "option2": "திணை ",
      "option3": "பொருனை",
      "option4": "இயல்",
      "correctoption": "B",
      "answer": "திணை ",
      "topicId": 45,
      "topic": "தொடக்கக்காலத் தமிழ் சமூகமும் பண்பாடும்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2720,
      "question": "பொருத்துக\nI. குறிஞ்சி - a) கடலும் கடல் சார்ந்த பகுதிகளும்\r\nII. முல்லை - b) மலையும் மலை சார்ந்த பகுதிகளும்\r\nIII. மருதம் - c) வயலும் வயல் சார்ந்த பகுதிகளும்\r\nIV. நெய்தல் - d) காடும் காடு சார்ந்த பகுதிகளும்",
      "option1": "I-b, II-d, III-c, IV-a",
      "option2": "I-d, II-a, III-c, IV-b",
      "option3": "I-b, II-d, III-a, IV-c",
      "option4": "I-a, II-c, III-b, IV-d",
      "correctoption": "A",
      "answer": "I-b, II-d, III-c, IV-a",
      "topicId": 45,
      "topic": "தொடக்கக்காலத் தமிழ் சமூகமும் பண்பாடும்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2721,
      "question": "சேர அரசர்கள் குறித்தும் சேர அரசர்களின் நாட்டின் எல்லை குறித்தும் பேசும் நூல் எது?",
      "option1": "பதிற்றுப்பத்து ",
      "option2": "பரிபாடல் ",
      "option3": "புறநானூறு ",
      "option4": "முதுமலைக்காஞ்சி",
      "correctoption": "A",
      "answer": "பதிற்றுப்பத்து ",
      "topicId": 45,
      "topic": "தொடக்கக்காலத் தமிழ் சமூகமும் பண்பாடும்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2722,
      "question": "சேரமன்னர்கள் வெளியிட்டுள்ள நாணயங்கள் எங்கு கிடைத்துள்ளன?",
      "option1": "கரூர்",
      "option2": "கடலூர்",
      "option3": "மதுரை",
      "option4": "திருநெல்வேலி ",
      "correctoption": "A",
      "answer": "கரூர்",
      "topicId": 45,
      "topic": "தொடக்கக்காலத் தமிழ் சமூகமும் பண்பாடும்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2723,
      "question": "சிலப்பதிகாரத்தின் பாட்டுடைத் தலைவியான கண்ணகிக்கு கோயில் எழுப்பியவர் யார்?",
      "option1": "சேரன் செங்குட்டுவன் ",
      "option2": "இமயவரம்பன் நெடுஞ்சேரலாதன் ",
      "option3": "செங்கோட்கன்னி",
      "option4": "இவர் யாருமல்ல ",
      "correctoption": "A",
      "answer": "சேரன் செங்குட்டுவன் ",
      "topicId": 45,
      "topic": "தொடக்கக்காலத் தமிழ் சமூகமும் பண்பாடும்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2724,
      "question": "பட்டினப்பாலை என்னும் நெடிய பாடலில் குறிக்கப்படும் துறைமுகம் எது?",
      "option1": "காவேரிபூம்பட்டிணம்",
      "option2": "கொற்கை ",
      "option3": "முசிறி",
      "option4": "கன்னியாகுமரி ",
      "correctoption": "A",
      "answer": "காவேரிபூம்பட்டிணம்",
      "topicId": 45,
      "topic": "தொடக்கக்காலத் தமிழ் சமூகமும் பண்பாடும்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2725,
      "question": "சதுர வடிவிலான செப்பு நாணயங்களை வெளியிட்டவர்கள் யார்?",
      "option1": "சேரர்கள் ",
      "option2": "சோழர்கள் ",
      "option3": "பாண்டியர்கள்",
      "option4": "பல்லவர்கள் ",
      "correctoption": "B",
      "answer": "சோழர்கள் ",
      "topicId": 45,
      "topic": "தொடக்கக்காலத் தமிழ் சமூகமும் பண்பாடும்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2726,
      "question": "தமிழ் சங்கங்களை நிறுவி ஆதரவு அளிப்பவர்கள் என்று தமிழ் இலக்கியங்கள் யாரை போற்றுகின்றன?",
      "option1": "சேரர்கள் ",
      "option2": "சோழர்கள் ",
      "option3": "பாண்டியர்கள்",
      "option4": "பல்லவர்கள் ",
      "correctoption": "C",
      "answer": "பாண்டியர்கள்",
      "topicId": 45,
      "topic": "தொடக்கக்காலத் தமிழ் சமூகமும் பண்பாடும்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2727,
      "question": "பொருத்துக \r\nI. சேரர் - a) காஞ்சிபுரம்\r\nII. சோழர் - b) வஞ்சி \r\nIII. பாண்டியர் - c) உறையூர்\r\nIV. பல்லவர் - d) மதுரை ",
      "option1": " I-b, II-c, III-d, IV-a",
      "option2": "I-d, II-a, III-c, IV-b",
      "option3": "I-b, II-d, III-a, IV-c",
      "option4": " I-a, II-c, III-b, IV-d",
      "correctoption": "A",
      "answer": " I-b, II-c, III-d, IV-a",
      "topicId": 45,
      "topic": "தொடக்கக்காலத் தமிழ் சமூகமும் பண்பாடும்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2728,
      "question": "மாங்குளத்தில் கண்டறியப்பட்ட தமிழ் பிராமி கல்வெட்டுகள் எந்த பாண்டிய மன்னனைப் பற்றி குறிப்பிடுகின்றன?",
      "option1": "சேரன் செங்குட்டுவன் ",
      "option2": "பாண்டியன் நெடுஞ்செழியன் ",
      "option3": "நெடியோன்",
      "option4": "முடத்திருமாறன்",
      "correctoption": "B",
      "answer": "பாண்டியன் நெடுஞ்செழியன் ",
      "topicId": 45,
      "topic": "தொடக்கக்காலத் தமிழ் சமூகமும் பண்பாடும்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2729,
      "question": "பொருத்துக \r\nI. சேரர் - a) நந்தி \r\nII. சோழர் - b) வில் அம்பு \r\nIII. பாண்டியர் - c) புலி \r\nIV. பல்லவர் - d) மீன்",
      "option1": " I-b, II-c, III-d, IV-a",
      "option2": "I-d, II-a, III-c, IV-b",
      "option3": "I-b, II-d, III-a, IV-c",
      "option4": "I-a, II-c, III-b, IV-d",
      "correctoption": "A",
      "answer": " I-b, II-c, III-d, IV-a",
      "topicId": 45,
      "topic": "தொடக்கக்காலத் தமிழ் சமூகமும் பண்பாடும்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2730,
      "question": "பொருத்துக \r\nI. சேரர் - a) காவிரிப்பூம்பட்டினம்\r\nII. சோழர் - b) மாமல்லபுரம்\r\nIII. பாண்டியர் - c) முசிறி\r\nIV. பல்லவர் - d) தமிழ் சங்கம்",
      "option1": "I-c, II-a, III-d, IV-b",
      "option2": "I-d, II-a, III-c, IV-b",
      "option3": "I-b, II-d, III-a, IV-c",
      "option4": "I-a, II-c, III-b, IV-d",
      "correctoption": "A",
      "answer": "I-c, II-a, III-d, IV-b",
      "topicId": 45,
      "topic": "தொடக்கக்காலத் தமிழ் சமூகமும் பண்பாடும்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2731,
      "question": "கடையேழு வள்ளல்கள் என்று அழைக்கப்படுபவர்களுள் தவறானது யார்?",
      "option1": "பாரி",
      "option2": "பேகன் ",
      "option3": "அதியமான் ",
      "option4": "பெருவழுதி ",
      "correctoption": "D",
      "answer": "பெருவழுதி ",
      "topicId": 45,
      "topic": "தொடக்கக்காலத் தமிழ் சமூகமும் பண்பாடும்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2732,
      "question": "கீழ்காணும் கூற்றுகளில் சரியானது எது\nI. தமிழகத்தை ஆட்சி செய்த குறுநில மன்னர்கள் வேளிர்கள்\rஎன்று அமைக்கப்பட்டனர். \r\nII. பாரி, பேகன், அதியமான் ஆகியோர் வேளிர் ஆவர். \r\nIII. வேளிரில் சிலர் மூவேந்தர்களுக்கு துணை நின்று\rஅவர்களுக்காக போர் புரிந்தனர்.",
      "option1": "I, II மட்டும் சரி",
      "option2": "II, III மட்டும் சரி",
      "option3": "I, III மட்டும் சரி",
      "option4": "எல்லாமே சரி ",
      "correctoption": "D",
      "answer": "எல்லாமே சரி ",
      "topicId": 45,
      "topic": "தொடக்கக்காலத் தமிழ் சமூகமும் பண்பாடும்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2733,
      "question": "கீழ்காணும் கூற்றுகளில் சரியானது எது?\nI. சங்ககால தமிழ் சமூகத்தில் சமூகப் பிரிவுகள் வேரூன்ற\nதொடங்கின. \nII. பாணவர், பரதவர், எயினர், குறவர், கானவர், வேட்டுவர், மறவர் போன்ற குழுக்கள் குலம் அடிப்படையிலான\nசமூகங்களாக இருந்தன. \nIII. வட இந்தியாவில் காணப்பட்ட சாதியமைப்பு தமிழகத்தில்\nவேரூன்றி இருந்தது.",
      "option1": "I, II மட்டும் சரி",
      "option2": "II, III மட்டும் சரி",
      "option3": "I, III மட்டும் சரி",
      "option4": "எல்லாமே சரி ",
      "correctoption": "A",
      "answer": "I, II மட்டும் சரி",
      "topicId": 45,
      "topic": "தொடக்கக்காலத் தமிழ் சமூகமும் பண்பாடும்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2734,
      "question": "கீழ்க்காணும் கூற்றுகளில் எது சரியானது? \r\nI. சங்ககால சமூகத்தினர் ஒரு வரம்புக்கு உட்பட்ட பொருள்\rநுகர்ச்சியில் ஈடுபட்டனர். \r\nII. அரசர்களும், குலத்தலைவர்களும், வணிகர்களும்\rசெழிப்பான வாழ்வில் திளைத்தனர். \r\nIII. சமூகத்தின் விளிம்புநிலை மக்கள் மத்தியில் வறுமை\rநிலவியது.",
      "option1": "I, II மட்டும் சரி",
      "option2": "II, III மட்டும் சரி",
      "option3": "I, III மட்டும் சரி",
      "option4": "எல்லாமே சரி ",
      "correctoption": "D",
      "answer": "எல்லாமே சரி ",
      "topicId": 45,
      "topic": "தொடக்கக்காலத் தமிழ் சமூகமும் பண்பாடும்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2735,
      "question": "சங்ககால செய்யுள்களில் எந்த குலத்தைச் சார்ந்த மகளிர் உப்பு விற்றதாக கூறப்படுகிறது?",
      "option1": "உமணர் குலபெண்கள்",
      "option2": "வெண்ணிகுல பெண்கள் ",
      "option3": "முல்லை நில பெண்கள் ",
      "option4": "இவர்கள் யாரும் அல்ல ",
      "correctoption": "A",
      "answer": "உமணர் குலபெண்கள்",
      "topicId": 45,
      "topic": "தொடக்கக்காலத் தமிழ் சமூகமும் பண்பாடும்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2736,
      "question": "சங்ககால பொருளாதாரம் குறித்து கீழ்க்கண்ட\nகூற்றுகளில் எது சரியானது? \nI. சங்க காலப் பொருளாதாரம் பலவகைப்பட்டதாக இருந்தது. \nII. வேளாண்மை கால்நடை வளர்ப்பு மீன் பிடித்தல் என்று\nமக்கள் வாழ்ந்த நிலங்களுக்கு ஏற்றவாறு தொழில்களும்\nஅவை சார்ந்த பொருளாதாரமும் இருந்தன. \nIII. வணிகம் கடல் கடந்து பல நாடுகளில்\nநடைப்பெற்றிருக்கிறது.",
      "option1": "I, II மட்டும் சரி",
      "option2": "II, III மட்டும் சரி",
      "option3": "I, III மட்டும் சரி",
      "option4": "எல்லாமே சரி ",
      "correctoption": "D",
      "answer": "எல்லாமே சரி ",
      "topicId": 45,
      "topic": "தொடக்கக்காலத் தமிழ் சமூகமும் பண்பாடும்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2737,
      "question": "சங்ககால வேளாண்மை உற்பத்தி குறித்து கீழ்காணும் கூற்றுகளில் எது சரியானது?",
      "option1": "சங்ககாலத்தில் நெல், கரும்பு, சிறுதானியங்கள் பயிரிடப்பட்டன",
      "option2": "தானியங்கள் புன்செய் நிலத்தில் பயிரிடப்பட்டன",
      "option3": "வனப்பகுதிகளில் இடம் விட்டு இடம் வாரி சாகுபடி செய்யும் முறை மாற்று வேளாண்மை எனப்பட்டது ",
      "option4": "ஆதிச்சநல்லூரில் மேற்கண்ட அகழாய்வுகளில் தாழிகளுடன் நெல்லும் கிடைத்துள்ளன",
      "correctoption": "C",
      "answer": "வனப்பகுதிகளில் இடம் விட்டு இடம் வாரி சாகுபடி செய்யும் முறை மாற்று வேளாண்மை எனப்பட்டது ",
      "topicId": 45,
      "topic": "தொடக்கக்காலத் தமிழ் சமூகமும் பண்பாடும்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2738,
      "question": "சங்ககாலம் பற்றிய கீழ்காணும் கூற்றுகளில் எது தவறானது?",
      "option1": "பசு, எருமை, காளை உள்ளிட்ட விலங்குகளை வளர்த்தல் மூலம் மக்கள் தங்கள் வாழ்வாதாரத்தைப் பெருக்கினர்",
      "option2": "கைவினை தயாரிப்புகளும் மிக நுண்ணிய வேலைப்பாடுடையத் தொழில் பொருட்களும் நகர வாழ்வின் முக்கியமான அடையாளங்களாகும்.",
      "option3": "பொருள் உற்பத்தி செய்யும் அமைப்புகள் தொழிற்கூடங்கள் என்று அழைக்கப்பட்டன.",
      "option4": "கருப்பு, பச்சை நிற மட்கலன்கள் தயாரிக்கப்பட்டன",
      "correctoption": "D",
      "answer": "கருப்பு, பச்சை நிற மட்கலன்கள் தயாரிக்கப்பட்டன",
      "topicId": 45,
      "topic": "தொடக்கக்காலத் தமிழ் சமூகமும் பண்பாடும்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2739,
      "question": "அகழாய்வில் சங்ககால இரும்பு உருக்கு ஆலைகள் எங்கு கண்டுபிடிக்கப்பட்டுள்ளன\n1.கொடுமணல்.    2.குட்டூர்.     3.அரியலூர்",
      "option1": "1,2 மட்டும் சரி ",
      "option2": "2 மட்டும் சரி ",
      "option3": "3 மட்டும் சரி ",
      "option4": "எல்லாமே சரி ",
      "correctoption": "A",
      "answer": "1,2 மட்டும் சரி ",
      "topicId": 45,
      "topic": "தொடக்கக்காலத் தமிழ் சமூகமும் பண்பாடும்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2740,
      "question": "சங்ககால மக்கள் அணிகலன்கள் செய்ய பயன்படுத்தியவைகளுள் எது சரியானது\nI. செவ்வந்திக்கல்\r\nII. செம்மணிக்கல் \r\nIII. சுட்ட களிமண்\r\nIV. செம்பு, தங்கம், வெள்ளி போன்ற உலோகம்",
      "option1": "I, II மட்டும் சரி",
      "option2": "III, IV மட்டும் சரி",
      "option3": "I, IV மட்டும் சரி",
      "option4": "எல்லாமே சரி ",
      "correctoption": "D",
      "answer": "எல்லாமே சரி ",
      "topicId": 45,
      "topic": "தொடக்கக்காலத் தமிழ் சமூகமும் பண்பாடும்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2741,
      "question": "சங்ககாலத்தில் பொன்னை உருக்கும் உலைகள் இருந்ததற்கான சான்றுகள் எங்கு கிடைத்துள்ளது?",
      "option1": "கேரளத்தின் பட்டணம்",
      "option2": "கொடுமணல்",
      "option3": "ஆதிச்சநல்லூர் ",
      "option4": "குட்டூர்",
      "correctoption": "A",
      "answer": "கேரளத்தின் பட்டணம்",
      "topicId": 45,
      "topic": "தொடக்கக்காலத் தமிழ் சமூகமும் பண்பாடும்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2742,
      "question": "சங்ககால தங்க அணிகலன்கள் எங்கு நடத்தப்பட்ட அகழாய்வுகளில் கிடைத்துள்ளது\nI. ஆதிச்சநல்லூர், கொடுமணல்\r\nII. அரிக்கமேடு, கீழடி\r\nIII. புலிமான்கோம்பை, புதுக்கோட்டை",
      "option1": " 1 மட்டும் ",
      "option2": "2 மட்டும் ",
      "option3": "3 மட்டும் ",
      "option4": "1,2 மட்டும் ",
      "correctoption": "D",
      "answer": "1,2 மட்டும் ",
      "topicId": 45,
      "topic": "தொடக்கக்காலத் தமிழ் சமூகமும் பண்பாடும்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2743,
      "question": "சங்ககாலத்தில் கண்ணாடி மணி செய்யும் தொழிலகங்கள் இருந்ததற்கான சான்று எங்கு கிடைத்துள்ளது\n1.அரிக்கமேடு\r\n2.குடிக்காடு\r\n3.கீழடி",
      "option1": "1 மட்டும் ",
      "option2": "2 மட்டும் ",
      "option3": "3 மட்டும் ",
      "option4": "1,2 மட்டும் ",
      "correctoption": "D",
      "answer": "1,2 மட்டும் ",
      "topicId": 45,
      "topic": "தொடக்கக்காலத் தமிழ் சமூகமும் பண்பாடும்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2744,
      "question": "பொருத்துக \nI.சங்ககால இரும்பு உலை - a) குடிக்காடு \nII. சங்ககால பொன் உருக்கும் உலை - b) குட்டூர் \nIII. சங்ககால கண்ணாடி மணி தொழிலகம் - c) கீழடி \nIV. சங்ககாலத்து முத்து - d) கேரள பட்டணம்",
      "option1": "I-b, II-d, III-a, IV-c",
      "option2": "I-d, II-a, III-c, IV-b",
      "option3": "I-b, II-d, III-a, IV-c",
      "option4": "I-a, II-c, III-b, IV-d",
      "correctoption": "A",
      "answer": "I-b, II-d, III-a, IV-c",
      "topicId": 45,
      "topic": "தொடக்கக்காலத் தமிழ் சமூகமும் பண்பாடும்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2745,
      "question": "-------- என்ற நூலில் தமிழக்த்தில் துணிகள் நெய்யப்பட்டது குறித்த தகவல் உள்ளது ",
      "option1": "வியன்னா பாப்பிரஸ் ",
      "option2": "பெரிபிளஸ்",
      "option3": "மகாவம்சம் ",
      "option4": "அர்த்தசாஸ்திரா",
      "correctoption": "B",
      "answer": "பெரிபிளஸ்",
      "topicId": 45,
      "topic": "தொடக்கக்காலத் தமிழ் சமூகமும் பண்பாடும்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2746,
      "question": "சங்ககால தமிழ் பிராமி கல்வெட்டுகளில் வணிகர்களை குறிக்கும் சொல் எது ?",
      "option1": "வியாபாரி",
      "option2": "நிகமா",
      "option3": "அப்சல்",
      "option4": "பண்டன்",
      "correctoption": "B",
      "answer": "நிகமா",
      "topicId": 45,
      "topic": "தொடக்கக்காலத் தமிழ் சமூகமும் பண்பாடும்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2747,
      "question": "பொருத்துக \r\nI. கொடுமணல் - a) கண்ணாடி மணிகள்\r\nII. ஆரோவில் - b) நூற்புக்கதிர்\r\nIII. பொருந்தல் - c) வெண்கலத்தால் ஆன புலி\r\nIV. பட்டணம் - d) வெண்கலக் கிண்ணம்",
      "option1": "I-c, II-d, III-a, IV-b",
      "option2": " I-d, II-a, III-c, IV-b",
      "option3": " I-b, II-d, III-a, IV-c",
      "option4": "I-a, II-c, III-b, IV-d",
      "correctoption": "A",
      "answer": "I-c, II-d, III-a, IV-b",
      "topicId": 45,
      "topic": "தொடக்கக்காலத் தமிழ் சமூகமும் பண்பாடும்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2748,
      "question": "நன்கு வடிவமைக்கப்பட்ட யவனர்களின் கப்பல் ---------- துறைமுகத்திற்கு வந்து மிளகை ஏற்றிச் சென்றதாக அகநூனூற்றின் 149வது செய்யுள் கூறுகிறது.",
      "option1": "முசிறி ",
      "option2": "கொற்கை ",
      "option3": "கன்னியாகுமரி ",
      "option4": "காவேரிப்பூம்பட்டினம்",
      "correctoption": "A",
      "answer": "முசிறி ",
      "topicId": 45,
      "topic": "தொடக்கக்காலத் தமிழ் சமூகமும் பண்பாடும்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2749,
      "question": "யவனர்கள் என்று அழைக்கப்படுபவர்களுள் அல்லாதவர் யார்\nI. கிரேக்கர்கள்\r\nII. ரோமானியர்கள்\r\nIII. மேற்கு ஆசிய மக்கள்\r\nIV. சீனர்கள்",
      "option1": "I, II மட்டும்",
      "option2": "III, IV மட்டும்",
      "option3": "I, II, III மட்டும்",
      "option4": "எல்லாமே சரி ",
      "correctoption": "C",
      "answer": "I, II, III மட்டும்",
      "topicId": 45,
      "topic": "தொடக்கக்காலத் தமிழ் சமூகமும் பண்பாடும்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2750,
      "question": "பொருத்துக \r\nI. பெர்னிக்கோ துறைமுகம் - a) கிரேக்கத்தின் அயோனியா \r\nII. குசேர் அல் காதிம் துறைமுகம் - b) தமிழ் பிராமி எழுத்து\rகொண்ட சுடுமண்\r\nIII. குவான் லுக் பாட் - c) ஏழரைக் கிலோ மிளகு பானை\r\nIV. யவனர் - d) பெரும் பத்தன் கல்",
      "option1": "I-c, II-b, III-d, IV-a",
      "option2": "I-d, II-a, III-c, IV-b",
      "option3": "I-b, II-d, III-a, IV-c",
      "option4": "I-a, II-c, III-b, IV-d",
      "correctoption": "A",
      "answer": "I-c, II-b, III-d, IV-a",
      "topicId": 45,
      "topic": "தொடக்கக்காலத் தமிழ் சமூகமும் பண்பாடும்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2751,
      "question": "மேலை நாடுகளோடும், கீழை நாடுகளுடன் வணிகத் தொடர்பு கொண்டிருந்த பழங்கால துறைமுகமான பட்டணம் எங்கு அமைந்துள்ளது?",
      "option1": "எர்ணாகுளம் மாவட்டம் ",
      "option2": "திருநெல்வேலி மாவட்டம் ",
      "option3": "சிவகங்கை மாவட்டம் ",
      "option4": "கடப்பா மாவட்டம் ",
      "correctoption": "A",
      "answer": "எர்ணாகுளம் மாவட்டம் ",
      "topicId": 45,
      "topic": "தொடக்கக்காலத் தமிழ் சமூகமும் பண்பாடும்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2752,
      "question": "கீழடி எந்த மாவட்டத்தில் அமைந்துள்ளது?",
      "option1": "சிவகங்கை ",
      "option2": "ராமநாதபுரம் ",
      "option3": "புதுக்கோட்டை ",
      "option4": "விழுப்புரம் ",
      "correctoption": "A",
      "answer": "சிவகங்கை ",
      "topicId": 45,
      "topic": "தொடக்கக்காலத் தமிழ் சமூகமும் பண்பாடும்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2753,
      "question": "சங்ககாலத்தில் உள்நாட்டு வணிக மையங்களாக திகழ்ந்தவைகளுள் தவறானது எது?",
      "option1": "காஞ்சிபுரம் ",
      "option2": "உறையூர்",
      "option3": "கொடுமணல்",
      "option4": "அழகன்குளம்",
      "correctoption": "D",
      "answer": "அழகன்குளம்",
      "topicId": 45,
      "topic": "தொடக்கக்காலத் தமிழ் சமூகமும் பண்பாடும்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2754,
      "question": "சங்ககால துறைமுகங்கள் அல்லாதவை எது?",
      "option1": "அரிக்கமேடு ",
      "option2": "காவேரிப்பூம்பட்டினம்",
      "option3": "அழகன்குளம்",
      "option4": "கொடுமணல்",
      "correctoption": "D",
      "answer": "கொடுமணல்",
      "topicId": 45,
      "topic": "தொடக்கக்காலத் தமிழ் சமூகமும் பண்பாடும்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2755,
      "question": "கீழடி அகழாய்வில் கண்டெடுக்கப்பட்டவைகளுள் சரியானது எது\nI. படிகத்தால் ஆன காதணிகள்\r\nII. செங்கல் கட்டுமானங்கள்\r\nIII. உருக்கு ஆலை\r\nIV. செங்கல் தொட்டி",
      "option1": "I, II, III மட்டும் சரி",
      "option2": " II, III, IV மட்டும் சரி",
      "option3": "I, II, IV மட்டும் சரி",
      "option4": "எல்லாமே சரி ",
      "correctoption": "D",
      "answer": "எல்லாமே சரி ",
      "topicId": 45,
      "topic": "தொடக்கக்காலத் தமிழ் சமூகமும் பண்பாடும்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2756,
      "question": "சங்க கால வழிபாட்டு முறை குறித்து கீழ்காணும்\nகூற்றுகளில் எது சரியானது? \nI. ஆவி வழிபாடு, மூதாதையர் வழிபாடு, வீரர்கள் வழிபாடு, சிறுதெய்வ வழிபாடு போன்றவை சங்க காலத்தில்\nஇருந்தன. \nII. ஐந்திணைகளுக்கும் உரிய வழிபாட்டு கடவுள்களைத் \nதொல்காப்பியம் சுட்டுகிறது. \nIII. இயற்கைக்கு மீறிய ஆற்றல் கொண்ட அணங்கு குறித்து\nசங்க இலக்கியம் குறிப்பிடுகிறது.",
      "option1": "I, II மட்டும் சரி",
      "option2": "II, III மட்டும் சரி",
      "option3": "I, III மட்டும் சரி",
      "option4": "எல்லாமே சரி ",
      "correctoption": "D",
      "answer": "எல்லாமே சரி ",
      "topicId": 45,
      "topic": "தொடக்கக்காலத் தமிழ் சமூகமும் பண்பாடும்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2757,
      "question": "பொருத்துக \r\nI. குறிஞ்சி - a) வருணன் \r\nII. முல்லை - b) முருகன் \r\nIII. மருதம் - c) திருமால் \r\nIV. நெய்தல் - d) இந்திரன்",
      "option1": "I-b, II-c, III-d, IV-a",
      "option2": "I-d, II-a, III-c, IV-b",
      "option3": "I-b, II-d, III-a, IV-c",
      "option4": "I-a, II-c, III-b, IV-d",
      "correctoption": "A",
      "answer": "I-b, II-c, III-d, IV-a",
      "topicId": 45,
      "topic": "தொடக்கக்காலத் தமிழ் சமூகமும் பண்பாடும்",
      "standard": "9th"
    },
    {
      "questionId": 2758,
      "question": "பத்தொன்பதாம் நூற்றாண்டின் சமயம் சார்ந்த சீர்த்திருத்த இயக்கங்கள் எத்தனை வகைப்படும்?",
      "option1": 2,
      "option2": 3,
      "option3": 4,
      "option4": 5,
      "correctoption": "A",
      "answer": 2,
      "topicId": 46,
      "topic": "19ம் நூற்றாண்டில் சமூக சமய சீர்த்திருத்த இயக்கங்கள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2759,
      "question": "சரியான இணையைத் தேர்ந்தெடு. \r\n1. குஜராத் - ஜோதிபா பூலே\r\n2. கேரளா – நாராயண குரு, அய்யங்காளி\r\n3. தமிழகம் - ராமலிங்க அடிகள், வைகுண்ட சுவாமிகள், அயோத்திதாசர்",
      "option1": "அனைத்தும் சரி ",
      "option2": "1,2 சரி ",
      "option3": "2,3 சரி ",
      "option4": "1,3 சரி ",
      "correctoption": "C",
      "answer": "2,3 சரி ",
      "topicId": 46,
      "topic": "19ம் நூற்றாண்டில் சமூக சமய சீர்த்திருத்த இயக்கங்கள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2760,
      "question": "ராஜா ராம்மோகன் ராய் கீழ்க்கண்ட எந்த மொழிகளில் புலமைப் பெற்றிருந்தார்\n1.வங்காளம்.    2.சமஸ்கிருதம்.      3.அரபி.      4.பாரசீகம்.      5.ஆங்கிலம்",
      "option1": "அனைத்தும் ",
      "option2": "1,2,4,5",
      "option3": "2,3,4",
      "option4": "1,3,4,5",
      "correctoption": "A",
      "answer": "அனைத்தும் ",
      "topicId": 46,
      "topic": "19ம் நூற்றாண்டில் சமூக சமய சீர்த்திருத்த இயக்கங்கள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2761,
      "question": "கூற்று 1 : ராஜா ராம்மோகன் ராய் பொருளற்ற சமய சடங்குகளையும், கேடு விளைவிக்கும் சமூக மரபுகளையும் எதிர்த்தார்\nகூற்று 2 : கடந்த காலத்துடனான தொடர்பை ராஜா ராம்மோகன் ராய் பாதுகாக்க விரும்பவில்லை",
      "option1": "கூற்று 1 சரி, கூற்று 2 தவறு ",
      "option2": "கூற்று 1 தவறு, கூற்று 2 சரி ",
      "option3": "கூற்று 1 கூற்று 2 இரண்டும் சரி ",
      "option4": "கூற்று 1 கூற்று 2 இரண்டும் தவறு ",
      "correctoption": "A",
      "answer": "கூற்று 1 சரி, கூற்று 2 தவறு ",
      "topicId": 46,
      "topic": "19ம் நூற்றாண்டில் சமூக சமய சீர்த்திருத்த இயக்கங்கள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2762,
      "question": "ராஜா ராம்மோகன் ராய் கீழ்க்கண்ட எவற்றிற்கு எதிராக சடங்குகள் இயற்றும் படி ஆங்கில அரசாங்கத்திற்கு விண்ணப்பித்தார்\n1.உடன்கட்டை ஏறுதல்.    2.குழந்தை திருமணம்.     3.பலதார மணம்.     4.விதவைகள் மறுமணம்.",
      "option1": "அனைத்தும் ",
      "option2": "1,2,3",
      "option3": "2,3,4",
      "option4": "1,3,4",
      "correctoption": "B",
      "answer": "1,2,3",
      "topicId": 46,
      "topic": "19ம் நூற்றாண்டில் சமூக சமய சீர்த்திருத்த இயக்கங்கள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2763,
      "question": "-------- ஆண்டு தலைமை ஆளுநர் வில்லியம் பெண்டிங் சதி எனும் உடன்கட்டையேறும் பழக்கத்தை ஒழித்துச் சட்டம் இயற்றினார்.",
      "option1": 1819,
      "option2": 1822,
      "option3": 1825,
      "option4": 1829,
      "correctoption": "D",
      "answer": 1829,
      "topicId": 46,
      "topic": "19ம் நூற்றாண்டில் சமூக சமய சீர்த்திருத்த இயக்கங்கள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2764,
      "question": "கூற்று 1 : ராஜா ராம்மோகன் ராய் உபநிடதங்களுக்கு தான் கொடுத்த விளக்கத்தின் அடிப்படையில் இந்துக்களின் மறைநூல்கள் அனைத்தும் ஒரு கடவுள் கோட்பாட்டை அல்லது ஒரு கடவுளை வணங்குவதை உபதேசிப்பதாக கூறினார்\nகூற்று 2 : ராஜா ராம்மோகன் ராய் பள்ளிகளிலும் கல்லூரிகளிலும் ஆங்கிலக் கல்வியும் மேலைநாட்டு அறிவியலும் அறிமுகம் செய்யப்படுவதை எதிர்த்தார். ",
      "option1": "கூற்று 1 சரி, கூற்று 2 தவறு ",
      "option2": "கூற்று 1 தவறு, கூற்று 2 சரி ",
      "option3": "கூற்று 1 கூற்று 2 இரண்டும் சரி ",
      "option4": "கூற்று 1 கூற்று 2 இரண்டும் தவறு ",
      "correctoption": "A",
      "answer": "கூற்று 1 சரி, கூற்று 2 தவறு ",
      "topicId": 46,
      "topic": "19ம் நூற்றாண்டில் சமூக சமய சீர்த்திருத்த இயக்கங்கள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2765,
      "question": "ராஜா ராம்மோகன் ராய் 1828 பிரம்ம சமாஜத்தை நிறுவி --------- நாள் கல்க்கத்தாவில் ஒரு கோவிலை நிறுவினார்.",
      "option1": "ஜூன் 10",
      "option2": "அக்டோபர் 20 ",
      "option3": "ஆகஸ்ட் 20",
      "option4": "நவம்பர் 10",
      "correctoption": "C",
      "answer": "ஆகஸ்ட் 20",
      "topicId": 46,
      "topic": "19ம் நூற்றாண்டில் சமூக சமய சீர்த்திருத்த இயக்கங்கள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2766,
      "question": "கூற்று 1 : பிரம்ம சமாஜ உருவ வழிபாட்டை தவிர்த்ததோடு பொருளற்ற சமய சடங்குகளையும் சம்பிரதாயங்களையும் எதிர்த்தது\nகூற்று 2: தொடக்கம் முதலாக பிரம்ம சமாஜத்தின் கருத்துக்கள் கற்றறிந்த மேதைகள் கல்வியறிவு பெற்ற வங்காளிகள் என்ற அளவில் மட்டுமே செயல்பட்டது. ",
      "option1": "கூற்று 1 சரி, கூற்று 2 தவறு ",
      "option2": "கூற்று 1 தவறு, கூற்று 2 சரி ",
      "option3": "கூற்று 1 கூற்று 2 இரண்டும் சரி ",
      "option4": "கூற்று 1 கூற்று 2 இரண்டும் தவறு ",
      "correctoption": "C",
      "answer": "கூற்று 1 கூற்று 2 இரண்டும் சரி ",
      "topicId": 46,
      "topic": "19ம் நூற்றாண்டில் சமூக சமய சீர்த்திருத்த இயக்கங்கள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2767,
      "question": "ராஜா ராம்மோகன் ராய் -------- ஆண்டு இயற்கை எய்தினார்.",
      "option1": 1830,
      "option2": 1831,
      "option3": 1832,
      "option4": 1833,
      "correctoption": "D",
      "answer": 1833,
      "topicId": 46,
      "topic": "19ம் நூற்றாண்டில் சமூக சமய சீர்த்திருத்த இயக்கங்கள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2768,
      "question": "மகரிஷி தேவேந்திர நாத் தாகூர் நம்பிக்கை பற்றிய ---------- கொள்கை கூறுகளை முன்வைத்தார்.",
      "option1": 2,
      "option2": 3,
      "option3": 4,
      "option4": 5,
      "correctoption": "C",
      "answer": 4,
      "topicId": 46,
      "topic": "19ம் நூற்றாண்டில் சமூக சமய சீர்த்திருத்த இயக்கங்கள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2769,
      "question": "கேசவ் சந்திரசென் பிரம்ம சமாஜத்தில் இணைந்த ஆண்டு",
      "option1": 1838,
      "option2": 1854,
      "option3": 1857,
      "option4": 1884,
      "correctoption": "C",
      "answer": 1857,
      "topicId": 46,
      "topic": "19ம் நூற்றாண்டில் சமூக சமய சீர்த்திருத்த இயக்கங்கள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2770,
      "question": "-------- ஆண்டு பிரம்ம சமாஜத்தின் உறுப்பினர்களுக்கு இடையே பிளவு ஏற்பட்டதால் கேசவ் சந்திர சென் சமாஜத்திலிருந்து விலகி புதிய அமைப்பொன்றை உருவாக்கினார்.",
      "option1": 1858,
      "option2": 1867,
      "option3": 1872,
      "option4": 1886,
      "correctoption": "D",
      "answer": 1886,
      "topicId": 46,
      "topic": "19ம் நூற்றாண்டில் சமூக சமய சீர்த்திருத்த இயக்கங்கள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2771,
      "question": "1886 ல் பிரம்ம சமாஜ உறுப்பினர்களுக்கு இடையே பிளவு ஏற்பட்டபோது தேவேந்திரநாத் தாகூரின் அமைப்பு -------- என்று அழைக்கப்படலாயிற்று.",
      "option1": "தாகூர் பிரம்ம சமாஜம் ",
      "option2": "ஆதி பிரம்ம சமாஜம் ",
      "option3": "அகிம்சா பிரம்ம சமாஜம் ",
      "option4": "சாதாரண பிரம்ம சமாஜம் ",
      "correctoption": "B",
      "answer": "ஆதி பிரம்ம சமாஜம் ",
      "topicId": 46,
      "topic": "19ம் நூற்றாண்டில் சமூக சமய சீர்த்திருத்த இயக்கங்கள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2772,
      "question": "ராஜா ராம்மோகன் ராயும் மற்றவர்களும் சமூகத்தை திருத்துவதற்கு மேலைநாட்டுப் பகுத்தறிவுச் சிந்தனைகளின் துணையை நாடியபோது ------- இந்து மறை நூல்களே முற்போக்கானவை என வாதிட்டார்.",
      "option1": "ஆத்மாராம் பாண்டுரங்",
      "option2": "M.G. ரானடே",
      "option3": "ஈஸ்வர் சந்திர வித்யாசாகர் ",
      "option4": "கேசவ் சந்திரசென் ",
      "correctoption": "C",
      "answer": "ஈஸ்வர் சந்திர வித்யாசாகர் ",
      "topicId": 46,
      "topic": "19ம் நூற்றாண்டில் சமூக சமய சீர்த்திருத்த இயக்கங்கள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2773,
      "question": "நவீன வங்காள உரைநடையின் முன்னோடி யார்?",
      "option1": "ராஜா ராம்மோகன் ராய் ",
      "option2": "M.G. ரானடே",
      "option3": "ஈஸ்வர் சந்திர வித்யாசாகர் ",
      "option4": "கேசவ் சந்திரசென் ",
      "correctoption": "C",
      "answer": "ஈஸ்வர் சந்திர வித்யாசாகர் ",
      "topicId": 46,
      "topic": "19ம் நூற்றாண்டில் சமூக சமய சீர்த்திருத்த இயக்கங்கள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2774,
      "question": "கூற்று 1 : பெண்கல்வியை மேம்படுத்துவதில் முக்கியப் பங்காற்றிய ஈஸ்வர் சந்திர வித்யாசாகர் பெண்களுக்கான பெண்களுக்கான பள்ளிகள் நிறுவப்பட உதவிகள் செய்தார்\nகூற்று 2 : ஈஸ்வர் சந்திர வித்யாசாகர் இந்து சமூகத்தில் குழந்தைப் பருவத்திலேயே விதவைகளான சிறுமிகளின் வாழ்வை மேம்படுத்துவதற்காகவே தனது முழு வாழ்வையும் அர்பணித்தார்.",
      "option1": "கூற்று 1 சரி, கூற்று 2 தவறு ",
      "option2": "கூற்று 1 தவறு, கூற்று 2 சரி ",
      "option3": "கூற்று 1 கூற்று 2 இரண்டும் சரி ",
      "option4": "கூற்று 1 கூற்று 2 இரண்டும் தவறு ",
      "correctoption": "C",
      "answer": "கூற்று 1 கூற்று 2 இரண்டும் சரி ",
      "topicId": 46,
      "topic": "19ம் நூற்றாண்டில் சமூக சமய சீர்த்திருத்த இயக்கங்கள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2775,
      "question": "பண்டித ஈஸ்வர் சந்திர வித்யாசாகர் தலைமையேற்ற இயக்கத்தின் விளைவாய் ---------- ஆண்டு மறுமண சீர்த்திருத்தச் சட்டம் இயற்றப்பட்டது.",
      "option1": 1852,
      "option2": 1854,
      "option3": 1856,
      "option4": 1858,
      "correctoption": "C",
      "answer": 1856,
      "topicId": 46,
      "topic": "19ம் நூற்றாண்டில் சமூக சமய சீர்த்திருத்த இயக்கங்கள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2776,
      "question": "திருமண வயதுச் சட்டம் முதல் முறையாக இயற்றப்பட்ட ஆண்டு?",
      "option1": 1840,
      "option2": 1850,
      "option3": 1860,
      "option4": 1870,
      "correctoption": "C",
      "answer": 1860,
      "topicId": 46,
      "topic": "19ம் நூற்றாண்டில் சமூக சமய சீர்த்திருத்த இயக்கங்கள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2777,
      "question": "திருமண வயது சட்டப்படி, திருமணமத்திற்கான வயது பன்னிரெண்டாக உயர்த்தப்பட்ட ஆண்டு?",
      "option1": 1860,
      "option2": 1872,
      "option3": 1882,
      "option4": 1891,
      "correctoption": "D",
      "answer": 1891,
      "topicId": 46,
      "topic": "19ம் நூற்றாண்டில் சமூக சமய சீர்த்திருத்த இயக்கங்கள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2778,
      "question": "பிரம்ம சமாஜத்துக்கு இணையாக பம்பாயில் ----------- ஆண்டு பிரார்த்தனை சமாஜம் நிறுவப்பட்டது.",
      "option1": 1825,
      "option2": 1848,
      "option3": 1857,
      "option4": 1867,
      "correctoption": "D",
      "answer": 1867,
      "topicId": 46,
      "topic": "19ம் நூற்றாண்டில் சமூக சமய சீர்த்திருத்த இயக்கங்கள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2779,
      "question": "பிரார்த்தனை சமாஜத்தை நிறுவியவர்?",
      "option1": "R.C பண்டர்கர்",
      "option2": "ஆத்மராங் பாண்டுரங்",
      "option3": "மகாதேவ் கோவிந்த் ரானடே",
      "option4": "ஈஸ்வர சந்திர வித்யாசாகர் ",
      "correctoption": "B",
      "answer": "ஆத்மராங் பாண்டுரங்",
      "topicId": 46,
      "topic": "19ம் நூற்றாண்டில் சமூக சமய சீர்த்திருத்த இயக்கங்கள் ",
      "standard": "10th",
      "explanation": "பிரார்த்தனை சமாஜம் (Prarthana Samaj), ஆத்மராம் பாண்டுரகா என்பவரால் (கேசவ் சந்திரசென் உதவியுடன்) 1867 ம் ஆண்டு மார்ச் 31 ஆம் நாள் துவக்கப்பட்டது. 'வாய்மையே வெல்லும்' என்னும் வாசகத்தை குறிக்கோளுரையாக கொண்டது."
    },
    {
      "questionId": 2780,
      "question": "சரியான இணையைத் தேர்ந்தெடு (அமைப்பு - உருவாக்கப்பட்ட ஆண்டு)\n1.விதவை மறுமண சங்கம் - 1861\n2.புனே சர்வஜனிக் சபா - 1870\n3.தக்காணக் கல்விக் கழகம் - 1882",
      "option1": "அனைத்தும் சரி ",
      "option2": "1,3 சரி ",
      "option3": "1,2 சரி ",
      "option4": "2,3 சரி ",
      "correctoption": "C",
      "answer": "1,2 சரி ",
      "topicId": 46,
      "topic": "19ம் நூற்றாண்டில் சமூக சமய சீர்த்திருத்த இயக்கங்கள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2781,
      "question": "குலாம்கிரி (அடிமைத்தனம்) என்பது யாருடைய நூல்?",
      "option1": "மகாதேவ் கோவிந்த் ரானடே ",
      "option2": "ஜோதிபா பூலே",
      "option3": "தயானந்த சரஸ்வதி ",
      "option4": "ஆத்மாரங் பாண்டுரங்",
      "correctoption": "B",
      "answer": "ஜோதிபா பூலே",
      "topicId": 46,
      "topic": "19ம் நூற்றாண்டில் சமூக சமய சீர்த்திருத்த இயக்கங்கள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2782,
      "question": "ஆரியசமாஜம் சீர்த்திருத்த இயக்கங்களுக்கு தலைமையேற்ற இடம்?",
      "option1": "வங்காளம் ",
      "option2": "பம்பாய் ",
      "option3": "ஆக்ரா",
      "option4": "பஞ்சாப் ",
      "correctoption": "D",
      "answer": "பஞ்சாப் ",
      "topicId": 46,
      "topic": "19ம் நூற்றாண்டில் சமூக சமய சீர்த்திருத்த இயக்கங்கள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2783,
      "question": "சத்யார்த்தபிரகாஷ் என்ற நூலை இயற்றியவர்?",
      "option1": "மகாதேவ் கோவிந்த ரானடே",
      "option2": "ஜோதிபா பூலே ",
      "option3": "தயானந்த சரஸ்வதி ",
      "option4": "ஆத்மாரங் பாண்டுரங் ",
      "correctoption": "C",
      "answer": "தயானந்த சரஸ்வதி ",
      "topicId": 46,
      "topic": "19ம் நூற்றாண்டில் சமூக சமய சீர்த்திருத்த இயக்கங்கள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2784,
      "question": "கூற்று 1 : குழந்தைத் திருமணம், விதவை மறுமணமத்திற்கு மறுப்பு போன்ற பழக்கங்களும் அயல்நாடு சென்றால் தீட்டு எனச் சொல்லப்படுதலும் மறைநூல்களால் ஏற்றுக்கொள்ளப்படவில்லை என தயானந்த சரஸ்வதி அறிவித்தார்\nகூற்று 2 : தயானந்த சரஸ்வதி முன்வைத்த நேர்மறையான கொள்கைகள் கட்டுப்பாடான ஒரு கடவுள் வழிபாடு உருவ வழிப்பாட்டை நிராகரித்தல், பிராமணர் மேலாதிக்கம் செலுத்தும் சடங்குகள், சமூக நடைமுறைகள் ஆகியவற்றை மறுத்தல் என்பனவாகும்.",
      "option1": "கூற்று 1 சரி, கூற்று 2 தவறு ",
      "option2": "கூற்று 1 தவறு, கூற்று 2 சரி ",
      "option3": "கூற்று 1 கூற்று 2 இரண்டும் சரி ",
      "option4": "கூற்று 1 கூற்று 2 இரண்டும் தவறு ",
      "correctoption": "C",
      "answer": "கூற்று 1 கூற்று 2 இரண்டும் சரி ",
      "topicId": 46,
      "topic": "19ம் நூற்றாண்டில் சமூக சமய சீர்த்திருத்த இயக்கங்கள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2785,
      "question": "வேதங்களுக்குத் திரும்புவோம்' என்பது எந்த அமைப்புடைய முழுக்கம்?",
      "option1": "பிரார்த்தனை சமாஜம் ",
      "option2": "பிரம்ம சமாஜம் ",
      "option3": "ராமகிருஷ்ணா மிஷன்",
      "option4": "ஆரிய சமாஜம் ",
      "correctoption": "D",
      "answer": "ஆரிய சமாஜம் ",
      "topicId": 46,
      "topic": "19ம் நூற்றாண்டில் சமூக சமய சீர்த்திருத்த இயக்கங்கள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2786,
      "question": "எதிர் மாற்றம்' என்பது எந்த அமைப்புடைய முக்கிய குறிக்கோள் ?",
      "option1": "பிரார்த்தனை சமாஜம் ",
      "option2": "பிரம்ம சமாஜம் ",
      "option3": "ராமகிருஷ்ணா மிஷன் ",
      "option4": "ஆரிய சமாஜம் ",
      "correctoption": "D",
      "answer": "ஆரிய சமாஜம் ",
      "topicId": 46,
      "topic": "19ம் நூற்றாண்டில் சமூக சமய சீர்த்திருத்த இயக்கங்கள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2787,
      "question": "பிரிக்கப்படாத பஞ்சாப்பில் குழப்பமான இந்து, இஸ்லாம் கிறிஸ்தவ சமயங்களிடையேத் தீவிரமான சர்ச்சைகள் நடந்த காலப்பகுதி?",
      "option1": "பத்தொன்பதாம் நூற்றாண்டின் இறுதிப்பகுதி",
      "option2": "இருபதாம் நூற்றாண்டின் தொடக்கப்பகுதி",
      "option3": "பத்தொன்பதாம் நூற்றாண்டின் தொடக்கப்பகுதி",
      "option4": "பத்தொன்பதாம் நூற்றாண்டின் இறுதிப்பகுதி மற்றும் இருபதாம் நூற்றாண்டின் தொடக்கப்பகுதி ",
      "correctoption": "D",
      "answer": "பத்தொன்பதாம் நூற்றாண்டின் இறுதிப்பகுதி மற்றும் இருபதாம் நூற்றாண்டின் தொடக்கப்பகுதி ",
      "topicId": 46,
      "topic": "19ம் நூற்றாண்டில் சமூக சமய சீர்த்திருத்த இயக்கங்கள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2788,
      "question": "தூய்மைக் கோட்பாடு குறித்தக் கருத்து முரண்பாட்டால் ஆரியசமாஜம் இரண்டாக பிரிந்த ஆண்டு?",
      "option1": 1872,
      "option2": 1883,
      "option3": 1893,
      "option4": 1895,
      "correctoption": "C",
      "answer": 1893,
      "topicId": 46,
      "topic": "19ம் நூற்றாண்டில் சமூக சமய சீர்த்திருத்த இயக்கங்கள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2789,
      "question": "சுவாமி ஸ்ரத்தானந்தா ----------- முதலாக பல பள்ளிகளை (குருகுலம்) நிறுவினார்.",
      "option1": 1897,
      "option2": 1898,
      "option3": 1899,
      "option4": 1900,
      "correctoption": "D",
      "answer": 1900,
      "topicId": 46,
      "topic": "19ம் நூற்றாண்டில் சமூக சமய சீர்த்திருத்த இயக்கங்கள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2790,
      "question": "ராமகிருஷ்ண பரமஹம்சர் குறித்த கூற்றுகளில் தவறானதை தேர்ந்தெடு.",
      "option1": "பஜனைப் பாடல்களை மனமுருகிப் பாடுவதைப் போன்ற வழிமுறைகள் மூலம் பேரின்ப நிலையை அடைந்து அந்நிலையில் ஆண்மரீதியாக கடவுளோடு ஒன்றிணைவதற்கு அவர் முக்கியத்துவம் கொடுத்தார்.",
      "option2": "பரமஹம்சரின் கருத்துப்படி அனைத்து மதங்களும் உலகலாவிய எல்லோருக்குமான மூலக்குறுகளைக் கொண்டுள்ளன. அவற்றை பின்பற்றினால் அவை வீடு பேற்றுக்கும் இட்டுச் செல்லும் ",
      "option3": "ஜுவன் என்பதே சிவன் எனவும் அவர் கூறினார்",
      "option4": "கடவுளுக்கு செய்யப்படும் சேவையே மனிதர்களுக்கு செய்யப்படும் சேவையாகும் என கூறினார்.",
      "correctoption": "D",
      "answer": "கடவுளுக்கு செய்யப்படும் சேவையே மனிதர்களுக்கு செய்யப்படும் சேவையாகும் என கூறினார்.",
      "topicId": 46,
      "topic": "19ம் நூற்றாண்டில் சமூக சமய சீர்த்திருத்த இயக்கங்கள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2791,
      "question": "ராமகிருஷ்ண பரமஹம்சர் ----------‌ ஆண்டு இயற்கை எய்தினார்.",
      "option1": 1856,
      "option2": 1875,
      "option3": 1882,
      "option4": 1886,
      "correctoption": "D",
      "answer": 1886,
      "topicId": 46,
      "topic": "19ம் நூற்றாண்டில் சமூக சமய சீர்த்திருத்த இயக்கங்கள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2792,
      "question": "---------ன் நிர்வாகக் கட்டமைப்பைப் பின்பற்றி விவேகானந்தர் ராமகிருஷ்ணா மிஷனை நிறுவினார்.",
      "option1": "ஆங்கில கிழக்கிந்திய கம்பெனி ",
      "option2": "கிறித்துவ சமயப் பரப்பு நிறுவனங்கள் ",
      "option3": "பிரம்ம சமாஜம் ",
      "option4": "பௌத்த மடங்கள்",
      "correctoption": "B",
      "answer": "கிறித்துவ சமயப் பரப்பு நிறுவனங்கள் ",
      "topicId": 46,
      "topic": "19ம் நூற்றாண்டில் சமூக சமய சீர்த்திருத்த இயக்கங்கள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2793,
      "question": "ராமகிருஷ்ணா மிஷன் கீழ்க்கண்ட எந்த செயல்பாடுகளில் ஈடுப்பட்டது\n1. சமயச் செயல்பாடுகள் \r\n2. கல்விப் பணி\r\n3. மருத்துவ உதவி \r\n4. இயற்கைச் சீற்றங்களின் போது நிவாரணப் பணிகள்",
      "option1": "அனைத்தும் ",
      "option2": "2,3,4",
      "option3": "1,3,4",
      "option4": "1,2,4",
      "correctoption": "A",
      "answer": "அனைத்தும் ",
      "topicId": 46,
      "topic": "19ம் நூற்றாண்டில் சமூக சமய சீர்த்திருத்த இயக்கங்கள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2794,
      "question": "தவறான கூற்றைத் தேர்ந்தெடு.",
      "option1": "நரேந்திர தத்தா ராமகிருஷ்ண பரமஹம்சருடைய முதன்மை சீடராவார்.",
      "option2": "மரபு சார்ந்த தத்துவ நிலைபாடுகளில் மனநிறைவு பெறாத விவேகானந்தர், நடைமுறை வேதாந்தமான மனித குலத்திற்கு தொண்டு செய்தல் எனும் கோட்பாட்டைப் பரிந்துரைத்தார்",
      "option3": "மதத்தோடு தொடர்புடையது எனும்‌ ஒரே காரணத்திற்காக அனைத்து நிறுவனங்களையும் பாதுகாக்குமாறு விவேகானந்தர் கூறினார்.",
      "option4": "பண்பாட்டு தேசியத்திற்கு முக்கியத்துவம்‌ கொடுத்த விவேகானந்தர் இந்து சமூகத்திற்கு புத்துயிரளிக்க இந்திய இளைஞர்களுக்கு அறைகூவல் விடுத்தார் ",
      "correctoption": "C",
      "answer": "மதத்தோடு தொடர்புடையது எனும்‌ ஒரே காரணத்திற்காக அனைத்து நிறுவனங்களையும் பாதுகாக்குமாறு விவேகானந்தர் கூறினார்.",
      "topicId": 46,
      "topic": "19ம் நூற்றாண்டில் சமூக சமய சீர்த்திருத்த இயக்கங்கள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2795,
      "question": "----------ஆண்டு சிகாகோவில் நடைபெற்ற உலக சமய மாநாட்டில் இந்து சமயம் பற்றியும் பக்திமார்க்க தத்துவம் குறித்தும் விவேகானந்தர் ஆற்றிய சொற்பொழிவுகள் அவருக்கு பெரும் புகழ் சேர்த்தது.",
      "option1": 1882,
      "option2": 1884,
      "option3": 1892,
      "option4": 1893,
      "correctoption": "D",
      "answer": 1893,
      "topicId": 46,
      "topic": "19ம் நூற்றாண்டில் சமூக சமய சீர்த்திருத்த இயக்கங்கள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2796,
      "question": "பிரம்மஞான சபை அமெரிக்காவில் நிறுவப்பட்ட ஆண்டு?",
      "option1": 1865,
      "option2": 1875,
      "option3": 1878,
      "option4": 1886,
      "correctoption": "B",
      "answer": 1875,
      "topicId": 46,
      "topic": "19ம் நூற்றாண்டில் சமூக சமய சீர்த்திருத்த இயக்கங்கள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2797,
      "question": "பிரம்மஞான சபை இந்தியாவில் சென்னை அடையாறுக்கு மாற்றப்பட்ட ஆண்டு",
      "option1": 1876,
      "option2": 1878,
      "option3": 1885,
      "option4": 1886,
      "correctoption": "D",
      "answer": 1886,
      "topicId": 46,
      "topic": "19ம் நூற்றாண்டில் சமூக சமய சீர்த்திருத்த இயக்கங்கள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2798,
      "question": "இந்தியாவில் -------- புத்துயிர் பெறுவதில் பிரம்மஞான சபை முக்கிய பங்காற்றியது.",
      "option1": "இந்து மதம்",
      "option2": "சமணம்",
      "option3": "பௌத்தம் ",
      "option4": "கிறித்துவம்",
      "correctoption": "C",
      "answer": "பௌத்தம் ",
      "topicId": 46,
      "topic": "19ம் நூற்றாண்டில் சமூக சமய சீர்த்திருத்த இயக்கங்கள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2799,
      "question": "ஆல்காட்டின் மறைவுக்குப் பின்னர் பிரம்ம சமாஜத்தின் தலைவராக தேர்ந்தெடுக்கப்பட்டவர்?",
      "option1": "மேடம் பிளாவட்ஸ்கி",
      "option2": "நாராயணகுரு",
      "option3": "அன்னை தெரசா ",
      "option4": "அன்னி பெசன்ட் ",
      "correctoption": "D",
      "answer": "அன்னி பெசன்ட் ",
      "topicId": 46,
      "topic": "19ம் நூற்றாண்டில் சமூக சமய சீர்த்திருத்த இயக்கங்கள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2800,
      "question": "அன்னி பெசன்ட் கீழ்க்கண்ட எந்த பத்திரிக்கைகளின் மூலம் பிரம்மஞான கருத்துக்களை பரப்பினார்\n1.நியூ இந்தியா.      2.சுதேசமித்திரன்.     3.காமன்வீல்.     4.திராவிடம்",
      "option1": "அனைத்தும் ",
      "option2": "1,2",
      "option3": "1,3",
      "option4": "2,4",
      "correctoption": "C",
      "answer": "1,3",
      "topicId": 46,
      "topic": "19ம் நூற்றாண்டில் சமூக சமய சீர்த்திருத்த இயக்கங்கள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2801,
      "question": "ஜோதிபா பூலே -------- ஆண்டு மகாராஷ்டிராவில் பிறந்தார்",
      "option1": 1818,
      "option2": 1822,
      "option3": 1825,
      "option4": 1827,
      "correctoption": "D",
      "answer": 1827,
      "topicId": 46,
      "topic": "19ம் நூற்றாண்டில் சமூக சமய சீர்த்திருத்த இயக்கங்கள் ",
      "standard": "10th",
      "explanation": "ஜோதிராவ் கோவிந்தராவ் பூலே, இந்தியாவில் ஒரு சமூக சீர்திருத்தவாதி மற்றும் ஆர்வலர் ஆவார், அவர் ஏப்ரல் 11, 1827 அன்று இன்றைய மகாராஷ்டிரா மாநிலத்தில் அமைந்துள்ள புனே நகரில் பிறந்தார். அவர் இந்து சமூக படிநிலையில் கீழ் சாதிகளில் ஒன்றாக கருதப்பட்ட விவசாய மாலி சாதியைச் சேர்ந்த ஒரு குடும்பத்தில் பிறந்தார். அவரது தாழ்ந்த சாதி பின்னணி காரணமாக பாகுபாடு மற்றும் கஷ்டங்களை எதிர்கொண்ட போதிலும், ஃபூலே 19 ஆம் நூற்றாண்டு இந்தியாவில் சமூக நீதி மற்றும் சமத்துவத்திற்கான ஒரு முக்கிய வழக்கறிஞராக ஆனார். அவர் 1873 ஆம் ஆண்டில் சத்யசோதக் சமாஜை (உண்மை தேடுபவர்களின் சங்கம்) நிறுவினார், இது அவர்களின் சாதி அல்லது பாலினத்தைப் பொருட்படுத்தாமல் அனைத்து மக்களுக்கும் கல்வி மற்றும் சம உரிமைகளை மேம்படுத்துவதை நோக்கமாகக் கொண்டது."
    },
    {
      "questionId": 2802,
      "question": "ஜோதிபா பூலேவால் ஒதுக்கப்பட்டோருக்கான முதல் பள்ளி திறக்கப்பட்ட ஆண்டு?",
      "option1": 1832,
      "option2": 1847,
      "option3": 1852,
      "option4": 1855,
      "correctoption": "C",
      "answer": 1852,
      "topicId": 46,
      "topic": "19ம் நூற்றாண்டில் சமூக சமய சீர்த்திருத்த இயக்கங்கள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2803,
      "question": "சத்தியசோதக் சமாஜ் (உண்மையை நாடுவோர் சங்கம்) என்ற அமைப்பை நிறுவியவர்.",
      "option1": "நாராயண குரு ",
      "option2": "அன்னி பெசன்ட் ",
      "option3": "ஜோதிபா பூலே ",
      "option4": "அய்யன்காளி",
      "correctoption": "C",
      "answer": "ஜோதிபா பூலே ",
      "topicId": 46,
      "topic": "19ம் நூற்றாண்டில் சமூக சமய சீர்த்திருத்த இயக்கங்கள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2804,
      "question": "ஜோதிபா பூலே குறித்த கூற்றுகளில் தவறானதை தேர்ந்தெடு\n1.பூலே குழந்தை திருமணத்தை எதிர்த்தார்\n2.விதவை மறுமணத்தைக் குறிப்பாக மறுமணம் மறுக்கப்பட்ட உயர்சாதி இந்துக்களின் மறுமணத்தை ஆதரித்தார்\n3.ஜோதிபாவும் அவருடைய மனைவி சாவித்திரிபாயும் ஒடுக்கப்பட்ட மக்களின், பெண்கள் முன்னேற்றத்திற்காகத் தங்கள் வாழ்க்கையை அர்ப்பணித்தனர்\n4.ஜோதிபா பெற்றோரில்லா குழந்தைகளுக்கென்று விடுதிகளையும்‌ விதவைகளுக்கென காப்பகங்களையும் உருவாக்கினார். ",
      "option1": "3 மட்டும் தவறு ",
      "option2": "3,4 தவறு",
      "option3": "2 மட்டும் தவறு ",
      "option4": "எதுவுமில்லை ",
      "correctoption": "D",
      "answer": "எதுவுமில்லை ",
      "topicId": 46,
      "topic": "19ம் நூற்றாண்டில் சமூக சமய சீர்த்திருத்த இயக்கங்கள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2805,
      "question": "நாராயண குரு கேரளாவில் பிறந்த ஆண்டு?",
      "option1": 1852,
      "option2": 1853,
      "option3": 1854,
      "option4": 1855,
      "correctoption": "C",
      "answer": 1854,
      "topicId": 46,
      "topic": "19ம் நூற்றாண்டில் சமூக சமய சீர்த்திருத்த இயக்கங்கள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2806,
      "question": "ஸ்ரீதர்ம பரிபாலன் யோகம் எனும் அமைப்பை உருவாக்கியவர்?",
      "option1": "ஜோதிபா பூலே ",
      "option2": "நாராயண குரு ",
      "option3": "சாவித்திரி பாய்",
      "option4": "அய்யன்‌காளி",
      "correctoption": "B",
      "answer": "நாராயண குரு ",
      "topicId": 46,
      "topic": "19ம் நூற்றாண்டில் சமூக சமய சீர்த்திருத்த இயக்கங்கள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2807,
      "question": "நாராயண குரு ----------- எனும் ஊரில் ஒரு பெரிய கோவிலைக் கட்டி அதை அனைவருக்கும் அர்ப்பணித்தார்.",
      "option1": "வெங்கனூர்",
      "option2": "அருவிபுரம்",
      "option3": "திருவனந்தபுரம் ",
      "option4": "வங்காளம் ",
      "correctoption": "B",
      "answer": "அருவிபுரம்",
      "topicId": 46,
      "topic": "19ம் நூற்றாண்டில் சமூக சமய சீர்த்திருத்த இயக்கங்கள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2808,
      "question": "நாராயண குருவின் சிந்தனைகளால் தூண்டப்பெற்று இயக்கத்தை முன்னெடுத்துச் சென்றவர்கள்?",
      "option1": "சையத் அகமது கான்",
      "option2": "கங்கோத்ரி, முகமது குவாசிம்",
      "option3": "பெரோசா மேத்தா, தின்சா வாச்சா",
      "option4": "குமாரன் ஆசான், டாக்டர் பால்பு",
      "correctoption": "D",
      "answer": "குமாரன் ஆசான், டாக்டர் பால்பு",
      "topicId": 46,
      "topic": "19ம் நூற்றாண்டில் சமூக சமய சீர்த்திருத்த இயக்கங்கள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2809,
      "question": "அய்யன்காளி --------- ஆண்டு திருவனந்தபுரத்திலுள்ள வெங்கனூரில் பிறந்தார்",
      "option1": 1853,
      "option2": 1855,
      "option3": 1862,
      "option4": 1863,
      "correctoption": "D",
      "answer": 1863,
      "topicId": 46,
      "topic": "19ம் நூற்றாண்டில் சமூக சமய சீர்த்திருத்த இயக்கங்கள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2810,
      "question": "ஸ்ரீநாராயணகுருவால் ஊக்கம் பெற்ற அய்யன்காளி -------- ஆண்டு சாது ஜன பரிபாலன் சங்கம் எனும் அமைப்பை நிறுவினார்.",
      "option1": 1902,
      "option2": 1905,
      "option3": 1907,
      "option4": 1909,
      "correctoption": "C",
      "answer": 1907,
      "topicId": 46,
      "topic": "19ம் நூற்றாண்டில் சமூக சமய சீர்த்திருத்த இயக்கங்கள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2811,
      "question": "கல்வி, அரசுப்பணிகள், தேசிய அளவில் தலைமை வகித்தல் ஆகியவற்றில் தங்கள் இடங்களை பெரிதும் இழந்து விட்ட இந்திய முஸ்லீம்கள் தங்கள் சமூகம் முன்னேற்றப் பாதையில் செல்ல வேண்டுமானால் ஆங்கில கல்வியை ஏற்றுக்கொள்வதைத் தவிர வேறு மாற்று இல்லை என்ற புரிதலுக்கு உயிரும் உணர்வும் கொடுத்தவர்.",
      "option1": "முகமது குவாசி நானோதமி",
      "option2": "ரஷித் அகமத் கங்கோத்ரி",
      "option3": "பெரோசா மேத்தா",
      "option4": "சர் சையத் அகமத்கான்",
      "correctoption": "D",
      "answer": "சர் சையத் அகமத்கான்",
      "topicId": 46,
      "topic": "19ம் நூற்றாண்டில் சமூக சமய சீர்த்திருத்த இயக்கங்கள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2812,
      "question": "சையத் அகமது கான் குறித்த கூற்றுகளில் சரியானதை தேர்ந்தெடு\n1.மேலைநாட்டு அறிவியலையும், அரசுப்பணிகளையும் ஏற்றுக்கொள்ளும்படி அவர் இஸ்லாமியர்களை வற்ப்புறுத்தினார்\n2.அறிவியல் கழகமொன்றை நிறுவிய அவர் ஆங்கில நூல்களை குறிப்பாக அறிவியல் நூல்களை உருது மொழியில் மொழியாக்கம் செய்தார்\n3.மேலெழுந்து வரும் தேசிய இயக்கத்தில் இணைவதைக் காட்டிலும் ஆங்கில அரசுடன் நல்லுறவு மேற்கொண்டால் இஸ்லாமியர் நலன்கள் பேணப்படும் என அவர் நம்பினார் ",
      "option1": "அனைத்தும் சரி ",
      "option2": "1,2 சரி ",
      "option3": "2,3 சரி ",
      "option4": "1,3 சரி ",
      "correctoption": "A",
      "answer": "அனைத்தும் சரி ",
      "topicId": 46,
      "topic": "19ம் நூற்றாண்டில் சமூக சமய சீர்த்திருத்த இயக்கங்கள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2813,
      "question": "சர் சையத் அகமத்கான் ------- ஆண்டு அலிகார் நகரில் அலிகார் முகமதிய ஆங்கிலோ-ஓரியண்டல் கல்லூரியை நிறுவினார்.",
      "option1": 1865,
      "option2": 1872,
      "option3": 1875,
      "option4": 1878,
      "correctoption": "C",
      "answer": 1875,
      "topicId": 46,
      "topic": "19ம் நூற்றாண்டில் சமூக சமய சீர்த்திருத்த இயக்கங்கள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2814,
      "question": "அலிகார் முகமதிய ஆங்கிலோ-ஓரியண்டல் கல்லூரி ---------- ஆண்டு தரம் உயர்த்தப்பட்டு பல்கலைக்கழகமானது.",
      "option1": 1912,
      "option2": 1915,
      "option3": 1918,
      "option4": 1920,
      "correctoption": "D",
      "answer": 1920,
      "topicId": 46,
      "topic": "19ம் நூற்றாண்டில் சமூக சமய சீர்த்திருத்த இயக்கங்கள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2815,
      "question": "பழமைவாத முஸ்லீம் உலேமாக்களால் தொடங்கப்பெற்ற தியோபந்த் இயக்கத்தின் முக்கிய குறிக்கோள்கள்\n1.குரான் மற்றும் ஷரியத்தின் உண்மையான போதனைகளைப் பரப்புரை செய்தல்\n2.இஸ்லாமல்லாத அயல்கூறுகளுக்கு எதிராகப் புனிதப் போர் செய்யும் உணர்வுகளை ஊக்குவித்தல் ",
      "option1": "இரண்டும் சரி ",
      "option2": "1 மட்டும் சரி ",
      "option3": "2 மட்டும் சரி ",
      "option4": "இரண்டும் தவறு ",
      "correctoption": "A",
      "answer": "இரண்டும் சரி ",
      "topicId": 46,
      "topic": "19ம் நூற்றாண்டில் சமூக சமய சீர்த்திருத்த இயக்கங்கள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2816,
      "question": "பழமைவாத முஸ்லீம் உலேமாக்கள் முகமது குவாசிம் நானோதவி, ரஷீத் அகமத் கங்கோத்ரி ஆகியோரின் தலைமையில் --------- ஆண்டு உத்திரப் பிரதேசத்தில் சகரன்பூரின் ஒரு பள்ளியை நிறுவினர்.",
      "option1": 1832,
      "option2": 1845,
      "option3": 1866,
      "option4": 1872,
      "correctoption": "C",
      "answer": 1866,
      "topicId": 46,
      "topic": "19ம் நூற்றாண்டில் சமூக சமய சீர்த்திருத்த இயக்கங்கள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2817,
      "question": "கூற்று 1 : தியோபந்த் பள்ளியின் நோக்கம் இஸ்லாமிய சமூகத்தின் ஒழுக்கத்தையும் மதத்தையும் மீட்டெடுப்பதாய் அமைந்தது\nகூற்று 2 : தியோபந்த் பள்ளி தனது மாணவர்களை அரசுப்பணிகளுக்குத் தயார் செய்தது",
      "option1": "கூற்று 1 சரி, கூற்று 2 தவறு ",
      "option2": "கூற்று 1 தவறு, கூற்று 2 சரி ",
      "option3": "கூற்று 1 கூற்று 2 இரண்டும் சரி ",
      "option4": "கூற்று 1 கூற்று 2 இரண்டும் தவறு ",
      "correctoption": "A",
      "answer": "கூற்று 1 சரி, கூற்று 2 தவறு ",
      "topicId": 46,
      "topic": "19ம் நூற்றாண்டில் சமூக சமய சீர்த்திருத்த இயக்கங்கள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2818,
      "question": "தி யுனைடெட் பேட்ரியாட்டிக் அசோசியேசன்' , 'முகமதன் ஆங்கிலோ-ஓரியண்டல் அசோசியேஷன்' ஆகிய அமைப்புகள் யாருடையது?",
      "option1": "முகமது உல் ஹசன்",
      "option2": "முகமது குவாசிம்",
      "option3": "சையத் அகமத் கான்",
      "option4": "ரஷித் அகமத் கங்கோத்ரி ",
      "correctoption": "C",
      "answer": "சையத் அகமத் கான்",
      "topicId": 46,
      "topic": "19ம் நூற்றாண்டில் சமூக சமய சீர்த்திருத்த இயக்கங்கள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2819,
      "question": "கூற்று 1 : அரசியல் களத்தில், தியோபந்த் பள்ளி 1885 இல் அகில இந்திய தேசியக் காங்கிரஸ் உருவாக்கப்பட்டதை வரவேற்றது\nகூற்று 2 : முகமது உல் ஹசன் தலைமையில் இயங்கிய ஜமைத் உல் உலேமா ஹசனுடைய கருத்துக்களான, இந்திய ஒற்றுமை என்னும் ஒட்டுமொத்தச் சூழலில் முஸ்லிம்களின் அரசியல், சமய உரிமைகளின் பாதுகாப்பு என்பது குறித்த உறுதியான வடிவத்தை முன்வைத்தது.",
      "option1": "கூற்று 1 சரி, கூற்று 2 தவறு ",
      "option2": "கூற்று 1 தவறு, கூற்று 2 சரி ",
      "option3": "கூற்று 1 கூற்று 2 இரண்டும் சரி ",
      "option4": "கூற்று 1 கூற்று 2 இரண்டும் தவறு ",
      "correctoption": "C",
      "answer": "கூற்று 1 கூற்று 2 இரண்டும் சரி ",
      "topicId": 46,
      "topic": "19ம் நூற்றாண்டில் சமூக சமய சீர்த்திருத்த இயக்கங்கள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2820,
      "question": "பத்தொன்பதாம் நூற்றாண்டின் இடைப்பகுதியில் படிப்பறிவு பெற்றிருந்த பார்சிகளின் சீர்திருத்த இயக்கம் -----------ல் தொடங்கப்பட்டது.",
      "option1": "வங்காளம் ",
      "option2": "டெல்லி",
      "option3": "மதராஸ்",
      "option4": "பம்பாய்",
      "correctoption": "D",
      "answer": "பம்பாய்",
      "topicId": 46,
      "topic": "19ம் நூற்றாண்டில் சமூக சமய சீர்த்திருத்த இயக்கங்கள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2821,
      "question": "பர்துன்ஜி நௌரோஜி என்பார் 'ரஹ்னுமாய் மக்தயாஸ்னன் சபா' எனும் அமைப்பை ஏற்படுத்திய ஆண்டு",
      "option1": 1849,
      "option2": 1850,
      "option3": 1851,
      "option4": 1852,
      "correctoption": "C",
      "answer": 1851,
      "topicId": 46,
      "topic": "19ம் நூற்றாண்டில் சமூக சமய சீர்த்திருத்த இயக்கங்கள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2822,
      "question": "பம்பாய் பார்சி சமூகத்தைச் சேர்ந்த --------- என்பார் குழந்தைத் திருமணப் பழக்கத்திற்கு எதிரான சட்டம் இயற்றப்பட வேண்டுமென இயக்கம் நடத்தினார்.",
      "option1": "முகமது உல் ஹசன் ",
      "option2": "முகமது குவாசிம்",
      "option3": "பெர்ரம்ஜி மல்பாரி",
      "option4": "ரஷித் அகமத் கங்கோத்ரி ",
      "correctoption": "C",
      "answer": "பெர்ரம்ஜி மல்பாரி",
      "topicId": 46,
      "topic": "19ம் நூற்றாண்டில் சமூக சமய சீர்த்திருத்த இயக்கங்கள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2823,
      "question": "கூற்று 1 : நிரங்காரி இயக்கத்தின் நிறுவனரான பாபாராம் சிங் நிரங்கரி இறைவனை வழிபட வேண்டுமென வலியுறுத்தினார்\nகூற்று 2 : பாபா தயாள் தாஸ் என்பவரால் தொடங்கப் பெற்ற நாம் தாரி இயக்கம் சீக்கியரிடையே நடைபெற்ற மற்றுமொரு சமூக, சமய சீர்திருத்த இயக்கமாகும்",
      "option1": "கூற்று 1 சரி, கூற்று 2 தவறு ",
      "option2": "கூற்று 1 தவறு, கூற்று 2 சரி ",
      "option3": "கூற்று 1 கூற்று 2 இரண்டும் சரி ",
      "option4": "கூற்று 1 கூற்று 2 இரண்டும் தவறு ",
      "correctoption": "D",
      "answer": "கூற்று 1 கூற்று 2 இரண்டும் தவறு ",
      "topicId": 46,
      "topic": "19ம் நூற்றாண்டில் சமூக சமய சீர்த்திருத்த இயக்கங்கள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2824,
      "question": "ஆங்கிலேயரின் ஆதரவுடன் சீக்கியர்களுக்கான கால்சா கல்லூரி ----------ல் உருவாக்கப்பட்டது.",
      "option1": "புனே",
      "option2": "அமிர்தசரஸ் ",
      "option3": "ஆக்ரா",
      "option4": "பம்பாய் ",
      "correctoption": "B",
      "answer": "அமிர்தசரஸ் ",
      "topicId": 46,
      "topic": "19ம் நூற்றாண்டில் சமூக சமய சீர்த்திருத்த இயக்கங்கள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2825,
      "question": "வள்ளலார் என பிரபலமாக அறியப்பட்ட ராமலிங்க சுவாமிகள் சிதம்பரத்திற்கு அருகேயுள்ள --------- எனும் கிராமத்தில் பிறந்தார்.",
      "option1": "மருவாய்",
      "option2": "வடலூர்",
      "option3": "சாஸ்தாகோவில் ",
      "option4": "மருதூர்",
      "correctoption": "D",
      "answer": "மருதூர்",
      "topicId": 46,
      "topic": "19ம் நூற்றாண்டில் சமூக சமய சீர்த்திருத்த இயக்கங்கள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2826,
      "question": "துயரப்படும் உயிரினங்களைப் பார்த்து இரக்கம் கொள்ளாதவர்கள் கல் நெஞ்சக்காரர்கள், அவர்களின் ஞானம் மேகங்களால் மூடப்பட்டிருக்கும்' எனும்‌ கருத்தினை முன் வைத்தவர்?",
      "option1": "வைகுண்ட சுவாமிகள் ",
      "option2": "இராமலிங்க சுவாமிகள் ",
      "option3": "அய்யன் காளி ",
      "option4": "அயோத்திதாசர்",
      "correctoption": "B",
      "answer": "இராமலிங்க சுவாமிகள் ",
      "topicId": 46,
      "topic": "19ம் நூற்றாண்டில் சமூக சமய சீர்த்திருத்த இயக்கங்கள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2827,
      "question": "வள்ளலார் -------- ஆண்டு சமரச வேத சன்மார்க்க சங்கம் எனும் அமைப்பை நிறுவினார்.",
      "option1": 1852,
      "option2": 1854,
      "option3": 1856,
      "option4": 1865,
      "correctoption": "C",
      "answer": 1856,
      "topicId": 46,
      "topic": "19ம் நூற்றாண்டில் சமூக சமய சீர்த்திருத்த இயக்கங்கள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2828,
      "question": "சாதி எல்லைகளைத் தாண்டி அனைத்து மக்களுக்குமான இலவச உணவகத்தை வள்ளலார் வடலூரில் நிறுவிய ஆண்டு?",
      "option1": 1865,
      "option2": 1866,
      "option3": 1867,
      "option4": 1868,
      "correctoption": "C",
      "answer": 1867,
      "topicId": 46,
      "topic": "19ம் நூற்றாண்டில் சமூக சமய சீர்த்திருத்த இயக்கங்கள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2829,
      "question": "வள்ளலார் இயற்றிய ஏராளமான பாடல்கள் --------- என்ற தலைப்பில் தொகுக்கப்பட்டன.",
      "option1": "ஜூவகாருண்யம்",
      "option2": "மருட்பா",
      "option3": "திருவருட்பா ",
      "option4": "ஞானோதயம்",
      "correctoption": "C",
      "answer": "திருவருட்பா ",
      "topicId": 46,
      "topic": "19ம் நூற்றாண்டில் சமூக சமய சீர்த்திருத்த இயக்கங்கள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2830,
      "question": "கன்னியாகுமரிக்கு அருகில் சாமித்தோப்பு என்றழைக்கப்படும் சாஸ்தாகோவில் விளை எனும் கிராமத்தில் பிறந்தவர்",
      "option1": "அயோத்திதாசர் ",
      "option2": "முடிசூடும் பெருமாள்",
      "option3": "அய்யன்காளி",
      "option4": "வள்ளலார்",
      "correctoption": "B",
      "answer": "முடிசூடும் பெருமாள்",
      "topicId": 46,
      "topic": "19ம் நூற்றாண்டில் சமூக சமய சீர்த்திருத்த இயக்கங்கள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2831,
      "question": "ஆங்கில ஆட்சியையும், திருவிதாங்கூர் அரசரின் ஆட்சியையும் முறையே 'வெள்ளைப் பிசாசுகளின் ஆட்சியென்றும்' , 'கருப்பு பிசாசுகளின் ஆட்சியென்றும்' விமர்சித்தவர்?",
      "option1": "முத்துக்குட்டி",
      "option2": "அயோத்திதாசர் ",
      "option3": "பெரோசா மேத்தா ",
      "option4": "சையத் அகமது கான் ",
      "correctoption": "A",
      "answer": "முத்துக்குட்டி",
      "topicId": 46,
      "topic": "19ம் நூற்றாண்டில் சமூக சமய சீர்த்திருத்த இயக்கங்கள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2832,
      "question": "வைகுண்ட சுவாமிகள் --------- ஆண்டு சாதி வேற்றுமைகளை ஒழிப்பதற்காகவும் சாமி தோப்பில் தனது தியானத்தை துவக்கினார்.",
      "option1": 1823,
      "option2": 1832,
      "option3": 1833,
      "option4": 1842,
      "correctoption": "C",
      "answer": 1833,
      "topicId": 46,
      "topic": "19ம் நூற்றாண்டில் சமூக சமய சீர்த்திருத்த இயக்கங்கள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2833,
      "question": "பல்வேறு சாதிகளைச் சேர்ந்த மக்களை ஒருங்கிணைப்பதற்காக வைகுண்ட சுவாமிகள்-------- எனும் அமைப்பை நிறுவினார் ",
      "option1": "சத்திய ஞான சபை ",
      "option2": "சத்திய சோதக் சமாஜம்",
      "option3": "சமத்துவ சமாஜம் ",
      "option4": "ஆரிய சமாஜம் ",
      "correctoption": "C",
      "answer": "சமத்துவ சமாஜம் ",
      "topicId": 46,
      "topic": "19ம் நூற்றாண்டில் சமூக சமய சீர்த்திருத்த இயக்கங்கள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2834,
      "question": "வைகுண்ட சுவாமிகள் குறித்த கூற்றுகளில் சரியானதை தேர்ந்தெடு\n1.வைகுண்ட சுவாமிகள் திருவிதாங்கூர் அரசரால் சிறையில் அடைக்கப்பட்ட போதும் அவர் தனது கொள்கைகளை விட்டுத்தரவில்லை\n2.வைகுண்ட சுவாமிகளை பின்பற்றியவர்கள் அவரை மிக்க மரியாதையுடன் 'அய்யா' தந்தை என‌ அழைத்தனர்\n3.அவருடைய சமய‌ வழிபாட்டு முறை 'அய்யாவழி' என அறியப்பட்டது.",
      "option1": "அனைத்தும் சரி ",
      "option2": "1,2 சரி ",
      "option3": "2,3 சரி ",
      "option4": "1,3 சரி ",
      "correctoption": "A",
      "answer": "அனைத்தும் சரி ",
      "topicId": 46,
      "topic": "19ம் நூற்றாண்டில் சமூக சமய சீர்த்திருத்த இயக்கங்கள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2835,
      "question": "வைகுண்ட சுவாமிகளின் கருத்துக்கள் ---------- என்னும் நூலாகத் திரட்டப்பட்டுள்ளது.",
      "option1": "சமத்துவ திரட்டு",
      "option2": "குலாம்கிரி",
      "option3": "திருவருட்பா ",
      "option4": "அகிலத்திரட்டு",
      "correctoption": "D",
      "answer": "அகிலத்திரட்டு",
      "topicId": 46,
      "topic": "19ம் நூற்றாண்டில் சமூக சமய சீர்த்திருத்த இயக்கங்கள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2836,
      "question": "அயோத்திதாசர் -------- ஆண்டு \"திராவிட பாண்டியன்\" எனும் இதழைத் தொடங்கினார்.",
      "option1": 1882,
      "option2": 1883,
      "option3": 1884,
      "option4": 1885,
      "correctoption": "D",
      "answer": 1885,
      "topicId": 46,
      "topic": "19ம் நூற்றாண்டில் சமூக சமய சீர்த்திருத்த இயக்கங்கள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2837,
      "question": "அயோத்திதாசர் கீழ்க்கண்ட எந்த மொழிகளில் புலமைப் பெற்றவர்\n1.தமிழ்.     2.ஆங்கிலம்.      3.சமஸ்கிருதம்.     4.பாலி",
      "option1": "அனைத்தும் ",
      "option2": "1,2,4",
      "option3": "1,2,3",
      "option4": "2,3,4",
      "correctoption": "A",
      "answer": "அனைத்தும் ",
      "topicId": 46,
      "topic": "19ம் நூற்றாண்டில் சமூக சமய சீர்த்திருத்த இயக்கங்கள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2838,
      "question": "பண்டிதர் அயோத்திதாசர் எந்த துறையில் வல்லவராகத் திகழ்ந்தார்\n1.தமிழ் அறிஞர்.    2.சித்த மருத்துவர்.     3.பத்திரிக்கையாளர்.     4.சமூக அரசியல் செயல்பாட்டாளர்",
      "option1": "அனைத்தும் ",
      "option2": "1,2,4",
      "option3": "2,3,4",
      "option4": "1,3,4",
      "correctoption": "A",
      "answer": "அனைத்தும் ",
      "topicId": 46,
      "topic": "19ம் நூற்றாண்டில் சமூக சமய சீர்த்திருத்த இயக்கங்கள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2839,
      "question": "ஒடுக்கப்பட்டோரின் கோவில் நுழைவுக்கு ஆதரவாகக் குரல் எழுப்புவதற்காகப் பண்டிதர் அயோத்திதாசர் ---------- எனும் அமைப்பை நிறுவினார்.",
      "option1": "சத்திய ஞான சபை ",
      "option2": "சத்திய சோதக் சமாஜம் ",
      "option3": "சமத்துவ சமாஜம் ",
      "option4": "அத்வைதானந்தா சபை",
      "correctoption": "D",
      "answer": "அத்வைதானந்தா சபை",
      "topicId": 46,
      "topic": "19ம் நூற்றாண்டில் சமூக சமய சீர்த்திருத்த இயக்கங்கள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2840,
      "question": "--------- ஆண்டு அயோத்திதாசரும் ஜான் திரவியமும் \"திராவிடக் கழகம்\" எனும் அமைப்பை நிறுவினர்.",
      "option1": 1880,
      "option2": 1881,
      "option3": 1882,
      "option4": 1883,
      "correctoption": "C",
      "answer": 1882,
      "topicId": 46,
      "topic": "19ம் நூற்றாண்டில் சமூக சமய சீர்த்திருத்த இயக்கங்கள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2841,
      "question": "அயோத்திதாசர் \"திராவிட மகாஜன சபை\" என்ற அமைப்பை நிறுவிய ஆண்டு ",
      "option1": 1882,
      "option2": 1885,
      "option3": 1889,
      "option4": 1891,
      "correctoption": "D",
      "answer": 1891,
      "topicId": 46,
      "topic": "19ம் நூற்றாண்டில் சமூக சமய சீர்த்திருத்த இயக்கங்கள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2842,
      "question": "அயோத்திதாசர் \"ஒரு பைசா தமிழன்\" என்ற பெயரில் வாராந்திரப் பத்திரிக்கையைத் தொடங்கிய ஆண்டு?",
      "option1": 1902,
      "option2": 1904,
      "option3": 1907,
      "option4": 1909,
      "correctoption": "C",
      "answer": 1907,
      "topicId": 46,
      "topic": "19ம் நூற்றாண்டில் சமூக சமய சீர்த்திருத்த இயக்கங்கள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2843,
      "question": "பொருத்துக\n1. அய்யா வழி - i) விதவை மறுமண சீர்திருத்தச் சட்டம்\r\n2. திருவருட்பா - ii) நிரங்கரி இயக்கம்\r\n3. பாபா தயாள்தாஸ் - iii) ஆதி பிரம்ம சமாஜம்\r\n4. ஈஸ்வர் சந்திர வித்யாசாகர் - iv) வைகுண்ட சுவாமிகள்\r\n5. தேவேந்திரநாத் - v) ஜீவகாருண்யப் பாடல்கள்",
      "option1": "ii iii iv v i",
      "option2": "iv v ii i iii",
      "option3": "iii ii i iv v",
      "option4": "v iv iii i ii",
      "correctoption": "B",
      "answer": "iv v ii i iii",
      "topicId": 46,
      "topic": "19ம் நூற்றாண்டில் சமூக சமய சீர்த்திருத்த இயக்கங்கள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2844,
      "question": "பிரம்மஞான சபையை நிறுவியவர்களில் ஒருவரான H.S ஆல்காட் ஏற்படுத்திய தாக்கத்தின் விளைவாக ----------- ஆண்டு அயோத்திதாசர் இலங்கை சென்றார்.",
      "option1": 1895,
      "option2": 1896,
      "option3": 1897,
      "option4": 1898,
      "correctoption": "D",
      "answer": 1898,
      "topicId": 46,
      "topic": "19ம் நூற்றாண்டில் சமூக சமய சீர்த்திருத்த இயக்கங்கள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2845,
      "question": "அயோத்திதாசர் பௌத்த மதத்தின் வழியே பகுத்தறிவின் அடிப்படையிலான சமயத் தத்துவத்தை கட்டமைப்பதற்காக 'சாக்கிய பௌத்த சங்கம்' எனும் அமைப்பை சென்னையில் நிறுவிய ஆண்டு",
      "option1": 1897,
      "option2": 1898,
      "option3": 1899,
      "option4": 1900,
      "correctoption": "B",
      "answer": 1898,
      "topicId": 46,
      "topic": "19ம் நூற்றாண்டில் சமூக சமய சீர்த்திருத்த இயக்கங்கள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2846,
      "question": "ஒடுக்கப்பட்டவர்களை சாதி பேதமற்ற திராவிடர் என அழைத்தவரும் மக்கள்தொகை கணக்கெடுப்பின் போது அவர்களை சாதியற்ற திராவிடர்கள் என பதிவு செய்யுமாறு வற்புறுத்தியவர் யார்?",
      "option1": "வைகுண்ட சுவாமிகள் ",
      "option2": "வள்ளலார் ",
      "option3": "அய்யன்காளி ",
      "option4": "அயோத்திதாசர் ",
      "correctoption": "D",
      "answer": "அயோத்திதாசர் ",
      "topicId": 46,
      "topic": "19ம் நூற்றாண்டில் சமூக சமய சீர்த்திருத்த இயக்கங்கள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2847,
      "question": "கூற்று : ஜோதிபா பூலே ஆதரவற்றோருக்கான விடுதிகளையும், விதவைகளுக்கான விடுதிகளையும் திறந்தார்\nகாரணம் : ஜோதிபா பூலே குழந்தை திருமணத்தை எதிர்த்தார். விதவை மறுமணத்தை ஆதரித்தார்",
      "option1": "கூற்று சரி, ஆனால் காரணம் கூற்றுக்குப் பொருத்தமானதாக இல்லை",
      "option2": "கூற்று சரி , காரணம் கூற்றுக்குப் பொருத்தமானதாக உள்ளது ",
      "option3": "இரண்டும் தவறு ",
      "option4": "காரணம் சரி ஆனால் கூற்று பொருத்தமற்றதாக உள்ளது",
      "correctoption": "B",
      "answer": "கூற்று சரி , காரணம் கூற்றுக்குப் பொருத்தமானதாக உள்ளது ",
      "topicId": 46,
      "topic": "19ம் நூற்றாண்டில் சமூக சமய சீர்த்திருத்த இயக்கங்கள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2848,
      "question": "வேலூர் புரட்சி நடைபெற்ற ஆண்டு",
      "option1": "1805ம் ஆண்டு",
      "option2": "1806ம் ஆண்டு",
      "option3": "1807ம் ஆண்டு",
      "option4": "1808ம் ஆண்டு",
      "correctoption": "B",
      "answer": "1806ம் ஆண்டு",
      "topicId": 47,
      "topic": "ஆங்கிலேய ஆட்சிக்கு எதிராக தமிழகத்தில் நிகழ்ந்த தொடக்ககால கிளர்ச்சிகள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2849,
      "question": "பாளையம் என்பது கீழுள்ள எதைக் குறிக்கிறது\n1.ஒரு பகுதி.    2.இராணுவ முகாம்.      3.சிற்றரசு",
      "option1": "1,2 மட்டும் ",
      "option2": "2,3 மட்டும் ",
      "option3": "1,3 மட்டும் ",
      "option4": "இவை அனைத்தும் ",
      "correctoption": "D",
      "answer": "இவை அனைத்தும் ",
      "topicId": 47,
      "topic": "ஆங்கிலேய ஆட்சிக்கு எதிராக தமிழகத்தில் நிகழ்ந்த தொடக்ககால கிளர்ச்சிகள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2850,
      "question": "பாளையக்காரர்களை ஆங்கிலேயர்கள் எவ்வாறு குறிப்பிட்டனர்?",
      "option1": "போலிகார்",
      "option2": "பாலியன்ஸ்",
      "option3": "பாளையன்ஸ்",
      "option4": "எல்லாமே தவறு ",
      "correctoption": "A",
      "answer": "போலிகார்",
      "topicId": 47,
      "topic": "ஆங்கிலேய ஆட்சிக்கு எதிராக தமிழகத்தில் நிகழ்ந்த தொடக்ககால கிளர்ச்சிகள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2851,
      "question": "பாளையக்கார முறையை முதன் முதலில் அறிமுகம் செய்தவர் யார்?",
      "option1": "விஸ்வநாத நாயக்கர் ",
      "option2": "பிரதாப ருத்திரன்",
      "option3": "அரியநாதர்",
      "option4": "சிம்ம ருத்திரன் ",
      "correctoption": "B",
      "answer": "பிரதாப ருத்திரன்",
      "topicId": 47,
      "topic": "ஆங்கிலேய ஆட்சிக்கு எதிராக தமிழகத்தில் நிகழ்ந்த தொடக்ககால கிளர்ச்சிகள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2852,
      "question": "தமிழகத்தில் பாளைக்கார முறையை அறிமுகம் செய்தவர் யார்?",
      "option1": "விஸ்வநாத நாயக்கர் ",
      "option2": "பிரதாப ருத்திரன்",
      "option3": "அரியநாதர்",
      "option4": "சிம்ம ருத்திரன் ",
      "correctoption": "A",
      "answer": "விஸ்வநாத நாயக்கர் ",
      "topicId": 47,
      "topic": "ஆங்கிலேய ஆட்சிக்கு எதிராக தமிழகத்தில் நிகழ்ந்த தொடக்ககால கிளர்ச்சிகள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2853,
      "question": "மதுரை நாயக்கராக விஸ்வநாத நாயக்கர் பதவி ஏற்ற ஆண்டு?",
      "option1": "1523ஆம் ஆண்டு ",
      "option2": "1526ஆம் ஆண்டு ",
      "option3": "1529ஆம் ஆண்டு ",
      "option4": "1530ஆம் ஆண்டு ",
      "correctoption": "C",
      "answer": "1529ஆம் ஆண்டு ",
      "topicId": 47,
      "topic": "ஆங்கிலேய ஆட்சிக்கு எதிராக தமிழகத்தில் நிகழ்ந்த தொடக்ககால கிளர்ச்சிகள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2854,
      "question": "பாளையக்காரர்களின் பணிகளாவன கீழ்க்கண்டவற்றுள் எது\n1.வரி வசூலித்தல்\n2.நிலப்பகுதிகளை நிர்வகித்தல்\n3.வழக்குகளை விசாரித்தல்\n4.சட்டம் ஒழுங்கை பாதுகாத்தல்",
      "option1": "1,2,3 மட்டும் ",
      "option2": "1,2,4 மட்டும் ",
      "option3": "2,3,4 மட்டும் ",
      "option4": "இவை அனைத்தும் ",
      "correctoption": "D",
      "answer": "இவை அனைத்தும் ",
      "topicId": 47,
      "topic": "ஆங்கிலேய ஆட்சிக்கு எதிராக தமிழகத்தில் நிகழ்ந்த தொடக்ககால கிளர்ச்சிகள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2855,
      "question": "தமிழகத்தில் எத்தனை பாளையங்கள் இருந்ததாக நம்பப்படுகிறது?",
      "option1": 70,
      "option2": 72,
      "option3": 74,
      "option4": 76,
      "correctoption": "B",
      "answer": 72,
      "topicId": 47,
      "topic": "ஆங்கிலேய ஆட்சிக்கு எதிராக தமிழகத்தில் நிகழ்ந்த தொடக்ககால கிளர்ச்சிகள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2856,
      "question": "கீழ்க்கண்டவற்றுள் கிழக்கு பாளையம் அல்லாதவை எது?",
      "option1": "சாத்தூர்",
      "option2": "நாகலாந்து ",
      "option3": "எட்டயபுரம் ",
      "option4": "ஊத்துமலை",
      "correctoption": "D",
      "answer": "ஊத்துமலை",
      "topicId": 47,
      "topic": "ஆங்கிலேய ஆட்சிக்கு எதிராக தமிழகத்தில் நிகழ்ந்த தொடக்ககால கிளர்ச்சிகள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2857,
      "question": "கீழ்க்கண்டவற்றுள் மேற்கு பாளையம் அல்லாதவை எது?",
      "option1": "தலைவன்கோட்டை",
      "option2": "நடுவக்குறிச்சி",
      "option3": "பாஞ்சாலங்குறிச்சி ",
      "option4": "சிங்கம்பட்டி",
      "correctoption": "C",
      "answer": "பாஞ்சாலங்குறிச்சி ",
      "topicId": 47,
      "topic": "ஆங்கிலேய ஆட்சிக்கு எதிராக தமிழகத்தில் நிகழ்ந்த தொடக்ககால கிளர்ச்சிகள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2858,
      "question": "கர்நாடக போரின் போது ஆற்காடு நவாப் யாரிடம் கடன் பெற்றிருந்தார்?",
      "option1": "பிரெஞ்சுக்காரர்கள் ",
      "option2": "ஆங்கிலேயர்கள் ",
      "option3": "பாளையக்காரர்கள் ",
      "option4": "போர்த்துகீசியர்கள்",
      "correctoption": "B",
      "answer": "ஆங்கிலேயர்கள் ",
      "topicId": 47,
      "topic": "ஆங்கிலேய ஆட்சிக்கு எதிராக தமிழகத்தில் நிகழ்ந்த தொடக்ககால கிளர்ச்சிகள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2859,
      "question": "கிழக்கிந்திய கம்பெனிக்கும் பாளைக்காரர்களுக்கும் இடையே மோதல் போக்கை உருவாக்கிய காரணம் எது?",
      "option1": "வரி வசூலித்தல் தொடர்பாக",
      "option2": "அதிகாரப் பகிர்வு தொடர்பாக",
      "option3": "வழக்குகள் விசாரித்தல் தொடர்பாக",
      "option4": "சுதந்திரமின்மை தொடர்பாக",
      "correctoption": "A",
      "answer": "வரி வசூலித்தல் தொடர்பாக",
      "topicId": 47,
      "topic": "ஆங்கிலேய ஆட்சிக்கு எதிராக தமிழகத்தில் நிகழ்ந்த தொடக்ககால கிளர்ச்சிகள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2860,
      "question": "ஆற்காடு நவாப்பின் சகோதரர் மாபூஸ்கான் ஆங்கிலேயர் துணையுடன் திருநெல்வேலியை முற்றுகையிட சென்ற ஆண்டு எது? ",
      "option1": "1750ஆம் ஆண்டு",
      "option2": "1755ஆம் ஆண்டு",
      "option3": "1760ஆம் ஆண்டு",
      "option4": "1765ஆம் ஆண்டு",
      "correctoption": "B",
      "answer": "1755ஆம் ஆண்டு",
      "topicId": 47,
      "topic": "ஆங்கிலேய ஆட்சிக்கு எதிராக தமிழகத்தில் நிகழ்ந்த தொடக்ககால கிளர்ச்சிகள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2861,
      "question": "யாரை அடக்குமாறு கிழக்கிந்திய கம்பெனி கர்னல் ஹெரானை பணித்தது?",
      "option1": "வேலுநாச்சியார் ",
      "option2": "தீரன் சின்னமலை ",
      "option3": "பூலித்தேவன் ",
      "option4": "வீரபாண்டிய கட்டபொம்மன் ",
      "correctoption": "C",
      "answer": "பூலித்தேவன் ",
      "topicId": 47,
      "topic": "ஆங்கிலேய ஆட்சிக்கு எதிராக தமிழகத்தில் நிகழ்ந்த தொடக்ககால கிளர்ச்சிகள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2862,
      "question": "கீழ்காணும் கூற்றுகளில் எது சரியானது\n1.கிழக்கிந்திய கம்பெனி படையின் துணையுடன் கர்னல் ஹெரான் பூலித்தேவரை கைது செய்தார்\n2.பீரங்கிகளின் தேவையும் துணைக்கலப் பொருட்கள் மற்றும் படை வீரர்கள் ஊதியம்‌ உள்ளிட்ட காரணங்களால் கர்னல் ஹெரான் தனது திட்டத்தை கைவிட்டு மதுரைக்கு திரும்பினார்\n3.கிழக்கிந்திய கம்பெனி நிர்வாகம் கர்னல் ஹெரான் அவர்களை திரும்ப அழைத்ததுடன் நிரந்தர பணி நீக்கம் செய்தது",
      "option1": "கூற்று 1, 2 மட்டும் சரியானது",
      "option2": "கூற்று 2,3 மட்டும் சரியானது ",
      "option3": "கூற்று 1,3 மட்டும் சரியானது ",
      "option4": "எல்லா கூற்றுகளும் சரியானது ",
      "correctoption": "B",
      "answer": "கூற்று 2,3 மட்டும் சரியானது ",
      "topicId": 47,
      "topic": "ஆங்கிலேய ஆட்சிக்கு எதிராக தமிழகத்தில் நிகழ்ந்த தொடக்ககால கிளர்ச்சிகள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2863,
      "question": "புலித்தேவன் மறைந்த ஆண்டு கீழ்க்கண்டவற்றில் எது?",
      "option1": "1801ஆம் ஆண்டு",
      "option2": "1802ஆம் ஆண்டு",
      "option3": "1803ஆம் ஆண்டு",
      "option4": "1804ஆம் ஆண்டு",
      "correctoption": "A",
      "answer": "1801ஆம் ஆண்டு",
      "topicId": 47,
      "topic": "ஆங்கிலேய ஆட்சிக்கு எதிராக தமிழகத்தில் நிகழ்ந்த தொடக்ககால கிளர்ச்சிகள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2864,
      "question": "நவாப் சந்தா சாகிப்பின் முகவர்களாக செயல்பட்டு வந்தவர்கள் கீழ்க்கண்டவர்களுள் யார்\n1.மியானா.    2.முடிமையா.    3.நபீகான் கட்டாக்",
      "option1": "1,2 மட்டும் சரி ",
      "option2": "1,3 மட்டும் சரி ",
      "option3": "2,3 மட்டும் சரி ",
      "option4": "எல்லாமே சரி ",
      "correctoption": "D",
      "answer": "எல்லாமே சரி ",
      "topicId": 47,
      "topic": "ஆங்கிலேய ஆட்சிக்கு எதிராக தமிழகத்தில் நிகழ்ந்த தொடக்ககால கிளர்ச்சிகள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2865,
      "question": "ஆங்கிலேயர்களுக்கு எதிராக பூலித்தேவர் உருவாக்கிய கூட்டமைப்பில் இணையாதவர்கள் யார்?",
      "option1": "சிவகிரி பாளையம்",
      "option2": "எட்டயபுரம்",
      "option3": "பாஞ்சாலங்குறிச்சி",
      "option4": "இவர்கள் அனைவரும் ",
      "correctoption": "D",
      "answer": "இவர்கள் அனைவரும் ",
      "topicId": 47,
      "topic": "ஆங்கிலேய ஆட்சிக்கு எதிராக தமிழகத்தில் நிகழ்ந்த தொடக்ககால கிளர்ச்சிகள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2866,
      "question": "ஆங்கிலேயர்களுக்கு ஆதரவு அளித்த மன்னர் யார்\n1.புதுக்கோட்டை மன்னர்.      2.ராமநாதபுர மன்னர்",
      "option1": "1 மட்டும் ",
      "option2": "2 மட்டும் ",
      "option3": "இருவரும்",
      "option4": "இருவரும் அல்ல",
      "correctoption": "C",
      "answer": "இருவரும்",
      "topicId": 47,
      "topic": "ஆங்கிலேய ஆட்சிக்கு எதிராக தமிழகத்தில் நிகழ்ந்த தொடக்ககால கிளர்ச்சிகள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2867,
      "question": "பூலித்தேவர் யாருடைய ஆதரவை பெற முயன்றார்\n1.மைசூரின் ஹைதர் அலி.      2.பிரெஞ்சுக்காரர்கள்.     3.டச்சுக்காரர்கள்",
      "option1": "1,2 மட்டும் ",
      "option2": "2,3 மட்டும் ",
      "option3": "1,3 மட்டும் ",
      "option4": "இவர்கள் அனைவரிடத்திலும்",
      "correctoption": "A",
      "answer": "1,2 மட்டும் ",
      "topicId": 47,
      "topic": "ஆங்கிலேய ஆட்சிக்கு எதிராக தமிழகத்தில் நிகழ்ந்த தொடக்ககால கிளர்ச்சிகள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2868,
      "question": "ஹைதர் அலியால் ஏன் பூலித்தேவருக்கு உதவ இயலவில்லை\n1.அப்போது ஹைதர் அலி மராத்தியர்களுடன் கடுமையான மோதலில் ஈடுப்பட்டிருந்தார்\n2.ஹைதர் அலி பூலித்தேவருக்கு உதவ விரும்பவில்லை\n3.ஹைதர் அலி பூலித்தேவருக்கு உதவக்கூடாது என ஆங்கிலேயர்கள் வற்ப்புறுத்தினர் ",
      "option1": "1 மட்டும் சரி ",
      "option2": "2 மட்டும் சரி ",
      "option3": "3 மட்டும் சரி ",
      "option4": "1,2 மட்டும் சரி ",
      "correctoption": "A",
      "answer": "1 மட்டும் சரி ",
      "topicId": 47,
      "topic": "ஆங்கிலேய ஆட்சிக்கு எதிராக தமிழகத்தில் நிகழ்ந்த தொடக்ககால கிளர்ச்சிகள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2869,
      "question": "களக்காட்டில் நடைபெற்ற போரில் தோற்கடிக்கப்பட்டவர் யார்?",
      "option1": "ஆற்காடு நவாப் ",
      "option2": "மாபூஸ்கான்",
      "option3": "ஆங்கிலேயர்கள் ",
      "option4": "பூலித்தேவர் ",
      "correctoption": "B",
      "answer": "மாபூஸ்கான்",
      "topicId": 47,
      "topic": "ஆங்கிலேய ஆட்சிக்கு எதிராக தமிழகத்தில் நிகழ்ந்த தொடக்ககால கிளர்ச்சிகள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2870,
      "question": "பூலித்தேவருக்கு எதிரான களக்காடு போரில் ஆற்காடு நவாப்பின் சகோதரர் மாபூஸ்கானுக்கு உதவி புரிந்தவர்கள் யார்\n1.ஆங்கிலேயர்கள்.     2.கர்நாடகப்பகுதி சிற்றரசர்கள்.     3.ஆற்காடு நவாப்",
      "option1": "1,2 மட்டும் ",
      "option2": "1,3 மட்டும் ",
      "option3": "2,3 மட்டும் ",
      "option4": "இவர்கள் அனைவரும் ",
      "correctoption": "D",
      "answer": "இவர்கள் அனைவரும் ",
      "topicId": 47,
      "topic": "ஆங்கிலேய ஆட்சிக்கு எதிராக தமிழகத்தில் நிகழ்ந்த தொடக்ககால கிளர்ச்சிகள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2871,
      "question": "திருநெல்வேலியில் ஆங்கிலேயருக்கு எதிராக யாருடைய தலைமையின் கீழ் பாளையக்காரர்கள் ஒருங்கிணைந்தனர்?",
      "option1": "பூலித்தேவர் ",
      "option2": "வீரபாண்டிய கட்டபொம்மன் ",
      "option3": "மருதநாயகம் ",
      "option4": "வேலு நாச்சியார் ",
      "correctoption": "A",
      "answer": "பூலித்தேவர் ",
      "topicId": 47,
      "topic": "ஆங்கிலேய ஆட்சிக்கு எதிராக தமிழகத்தில் நிகழ்ந்த தொடக்ககால கிளர்ச்சிகள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2872,
      "question": "பூலித்தேவரை அடக்க கம்பெனியாரால் அனுப்பப்பட்டவர் யார்?",
      "option1": "ஹைதர் அலி ",
      "option2": "ஆற்காடு நவாப் ",
      "option3": "மாபூஸ்கான் ",
      "option4": "யூசுப் கான்",
      "correctoption": "D",
      "answer": "யூசுப் கான்",
      "topicId": 47,
      "topic": "ஆங்கிலேய ஆட்சிக்கு எதிராக தமிழகத்தில் நிகழ்ந்த தொடக்ககால கிளர்ச்சிகள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2873,
      "question": "பூலித்தேவரின் எந்த கோட்டைகளை யூசுப்கான் கைப்பற்றினார்\n1.நெற்கட்டும் சேவல்.    2.வாசுதேவநல்லூர்      3.பனையூர்",
      "option1": "1,2 மட்டும் ",
      "option2": "2,3 மட்டும் ",
      "option3": "1,3 மட்டும் ",
      "option4": "இவை அனைத்தும் ",
      "correctoption": "D",
      "answer": "இவை அனைத்தும் ",
      "topicId": 47,
      "topic": "ஆங்கிலேய ஆட்சிக்கு எதிராக தமிழகத்தில் நிகழ்ந்த தொடக்ககால கிளர்ச்சிகள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2874,
      "question": "கிழக்கிந்திய கம்பெனியால் நம்பிக்கை துரோக குற்றம் சுமத்தப்பட்டு தூக்கிலாடப்பட்டவர் யார்?",
      "option1": "மாபூஸ்கான்",
      "option2": "யூசுப்கான்",
      "option3": "கேப்டன் கேம்ப்பெல்",
      "option4": "இவர்கள் யாரும் அல்ல ",
      "correctoption": "B",
      "answer": "யூசுப்கான்",
      "topicId": 47,
      "topic": "ஆங்கிலேய ஆட்சிக்கு எதிராக தமிழகத்தில் நிகழ்ந்த தொடக்ககால கிளர்ச்சிகள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2875,
      "question": "யூசுப்கான் என்றும், கான்சாகிப் என்றும் அழைக்கப்பட்ட மருதநாயகம் எந்த ஆண்டு தூக்கிலிடப்பட்டார்?",
      "option1": "1760ஆம் ஆண்டு",
      "option2": "1762ஆம் ஆண்டு",
      "option3": "1764ஆம் ஆண்டு",
      "option4": "1766ஆம் ஆண்டு",
      "correctoption": "C",
      "answer": "1764ஆம் ஆண்டு",
      "topicId": 47,
      "topic": "ஆங்கிலேய ஆட்சிக்கு எதிராக தமிழகத்தில் நிகழ்ந்த தொடக்ககால கிளர்ச்சிகள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2876,
      "question": "மருதநாயகம் மறைவுக்குப் பின்னர் பூலித்தேவர் நெற்கட்டும்சேவலை எந்த ஆண்டு கைப்பற்றினார்?",
      "option1": "1764ஆம் ஆண்டு",
      "option2": "1766ஆம் ஆண்டு",
      "option3": "1768ஆம் ஆண்டு",
      "option4": "1770ஆம் ஆண்டு",
      "correctoption": "A",
      "answer": "1764ஆம் ஆண்டு",
      "topicId": 47,
      "topic": "ஆங்கிலேய ஆட்சிக்கு எதிராக தமிழகத்தில் நிகழ்ந்த தொடக்ககால கிளர்ச்சிகள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2877,
      "question": "1767ஆம் ஆண்டு பூலித்தேவரை தோற்கடித்தவர் யார்?",
      "option1": "கேப்டன் கில்லஸ்லி",
      "option2": "கேப்டன் கேம்ப்பெல் ",
      "option3": "கேப்டன் ப்யூலே",
      "option4": "கேப்டன் ஜார்ஜ்",
      "correctoption": "B",
      "answer": "கேப்டன் கேம்ப்பெல் ",
      "topicId": 47,
      "topic": "ஆங்கிலேய ஆட்சிக்கு எதிராக தமிழகத்தில் நிகழ்ந்த தொடக்ககால கிளர்ச்சிகள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2878,
      "question": "ஒண்டிவீரன் என்பவர் யார்? ",
      "option1": "பூலித்தேவரின் படைப்பிரிவுகள் ஒன்றனுக்கு தலைமை ஏற்று இருந்தவர்",
      "option2": "பூலித்தேவரின் படைத்தளபதி ",
      "option3": "பூலித்தேவரின் முதன்மை அமைச்சர்",
      "option4": "பூலித்தேவரின் நண்பர்",
      "correctoption": "A",
      "answer": "பூலித்தேவரின் படைப்பிரிவுகள் ஒன்றனுக்கு தலைமை ஏற்று இருந்தவர்",
      "topicId": 47,
      "topic": "ஆங்கிலேய ஆட்சிக்கு எதிராக தமிழகத்தில் நிகழ்ந்த தொடக்ககால கிளர்ச்சிகள் ",
      "standard": "10th",
      "explanation": "ஒண்டிவீரன் (Ondiveeran)(இறப்பு:1771) என்பவர் திருநெல்வேலி மாவட்டம் சங்கரன்கோவில் வட்டத்திற்கு உட்பட்ட நெற்கட்டான் செவலைத் தலைமையிடமாகக் கொண்டு ஆண்டு வந்த பாளையக்காரரான பூலித்தேவன் படையில் படைவீரராகவும், படைத்தளபதியாகவும் இருந்தவர். அருந்ததியர் பிரிவைச்சார்ந்த முதல் விடுதலைப்போராட்ட வீரர் ஆவார்."
    },
    {
      "questionId": 2879,
      "question": "வீரமங்கை வேலுநாச்சியார் பிறந்த ஆண்டு?",
      "option1": 1730,
      "option2": 1731,
      "option3": 1732,
      "option4": 1733,
      "correctoption": "A",
      "answer": 1730,
      "topicId": 47,
      "topic": "ஆங்கிலேய ஆட்சிக்கு எதிராக தமிழகத்தில் நிகழ்ந்த தொடக்ககால கிளர்ச்சிகள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2880,
      "question": "வேலுநாச்சியார் எந்த மன்னரை மணந்துக்கொண்டார்?",
      "option1": "முத்து வடுகநாதர்",
      "option2": "கோபால நாயக்கர் ",
      "option3": "ராமநாத சேதுபதி",
      "option4": "விஜயரங்க சேதுபதி",
      "correctoption": "A",
      "answer": "முத்து வடுகநாதர்",
      "topicId": 47,
      "topic": "ஆங்கிலேய ஆட்சிக்கு எதிராக தமிழகத்தில் நிகழ்ந்த தொடக்ககால கிளர்ச்சிகள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2881,
      "question": "வேலு நாச்சியாரின் காளையார்கோவில் அரண்மனையை எந்த ஆண்டு ஆங்கிலேயர்கள் தாக்கினர்?",
      "option1": 1770,
      "option2": 1772,
      "option3": 1774,
      "option4": 1776,
      "correctoption": "B",
      "answer": 1772,
      "topicId": 47,
      "topic": "ஆங்கிலேய ஆட்சிக்கு எதிராக தமிழகத்தில் நிகழ்ந்த தொடக்ககால கிளர்ச்சிகள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2882,
      "question": "1772ஆம் ஆண்டு காளையார்கோவில் அரண்மனையை தாக்கிய கிழக்கிந்திய கம்பெனி அதிகாரி யார்?",
      "option1": "கேப்டன் கேம்ப்பெல் ",
      "option2": "கேப்டன் கில்லஸ்லி",
      "option3": "லெப்டினன்ட் கர்னல் பான் ஜோர்",
      "option4": "லெப்டினன்ட் கர்னல் ஜார்ஜ் ",
      "correctoption": "C",
      "answer": "லெப்டினன்ட் கர்னல் பான் ஜோர்",
      "topicId": 47,
      "topic": "ஆங்கிலேய ஆட்சிக்கு எதிராக தமிழகத்தில் நிகழ்ந்த தொடக்ககால கிளர்ச்சிகள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2883,
      "question": "வேலு நாச்சியாருக்கும் அவர்தம் மகளான வெள்ளச்சி நாச்சியார் அவர்களுக்கும் ஆதரவளித்த மன்னர் யார்?",
      "option1": "கோபால நாயக்கர் ",
      "option2": "லட்சுமி நாயக்கர் ",
      "option3": "பூஜை நாயக்கர் ",
      "option4": "ஆனைமலை நாயக்கர் ",
      "correctoption": "A",
      "answer": "கோபால நாயக்கர் ",
      "topicId": 47,
      "topic": "ஆங்கிலேய ஆட்சிக்கு எதிராக தமிழகத்தில் நிகழ்ந்த தொடக்ககால கிளர்ச்சிகள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2884,
      "question": "வேலூர் ஆட்சியருக்கு ஆதரவளித்த கோபால நாயக்கர் எந்த பகுதியின் பாளையக்காரர் ஆவார்?",
      "option1": "விருப்பாட்சி",
      "option2": "சிவகங்கை ",
      "option3": "ஆனைமலை",
      "option4": "செங்கோட்டை",
      "correctoption": "A",
      "answer": "விருப்பாட்சி",
      "topicId": 47,
      "topic": "ஆங்கிலேய ஆட்சிக்கு எதிராக தமிழகத்தில் நிகழ்ந்த தொடக்ககால கிளர்ச்சிகள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2885,
      "question": "வேலுநாச்சியார் சார்பில் ஹைதர் அலிக்கு கடிதம் எழுதியவர் யார்?",
      "option1": "கோபால நாயக்கர் ",
      "option2": "லட்சுமி நாயக்கர் ",
      "option3": "தாண்டவராயனார்",
      "option4": "இவர்கள் யாரும் அல்ல ",
      "correctoption": "C",
      "answer": "தாண்டவராயனார்",
      "topicId": 47,
      "topic": "ஆங்கிலேய ஆட்சிக்கு எதிராக தமிழகத்தில் நிகழ்ந்த தொடக்ககால கிளர்ச்சிகள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2886,
      "question": "வேலுநாச்சியாருக்கு உதவ ஹைதர் அலி யாரைப் பணித்தார்?",
      "option1": "சையது",
      "option2": "முகமது ",
      "option3": "அப்சல்",
      "option4": "அகமது",
      "correctoption": "A",
      "answer": "சையது",
      "topicId": 47,
      "topic": "ஆங்கிலேய ஆட்சிக்கு எதிராக தமிழகத்தில் நிகழ்ந்த தொடக்ககால கிளர்ச்சிகள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2887,
      "question": "கோபால நாயக்கர் யாரால் ஈர்க்கப்பட்டார்?",
      "option1": "ஹைதர் அலி ",
      "option2": "திப்பு சுல்தான் ",
      "option3": "வீரபாண்டிய கட்டபொம்மன் ",
      "option4": "வேலு நாச்சியார் ",
      "correctoption": "B",
      "answer": "திப்பு சுல்தான் ",
      "topicId": 47,
      "topic": "ஆங்கிலேய ஆட்சிக்கு எதிராக தமிழகத்தில் நிகழ்ந்த தொடக்ககால கிளர்ச்சிகள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2888,
      "question": "சரியான இணை எது? \nI. விருப்பாச்சி - கோபால நாயக்கர்\nII. தேவதானப்பட்டி - பூஜை நாயக்கர்\nIII. மணப்பாறை - லட்சுமி நாயக்கர்",
      "option1": " I, II மட்டும் சரி",
      "option2": "II, III மட்டும் சரி",
      "option3": "I, III மட்டும் சரி",
      "option4": "எல்லாமே சரி ",
      "correctoption": "D",
      "answer": "எல்லாமே சரி ",
      "topicId": 47,
      "topic": "ஆங்கிலேய ஆட்சிக்கு எதிராக தமிழகத்தில் நிகழ்ந்த தொடக்ககால கிளர்ச்சிகள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2889,
      "question": "ஊமைத்துரையும் கோபால நாயக்கரும் இணைந்து ஆங்கிலேயருக்கு எதிராக எங்கு போர் புரிந்தனர்?",
      "option1": "கோயம்புத்தூர் ",
      "option2": "திண்டுக்கல் ",
      "option3": "ஆனைமலை",
      "option4": "காளையார்கோவில் ",
      "correctoption": "C",
      "answer": "ஆனைமலை",
      "topicId": 47,
      "topic": "ஆங்கிலேய ஆட்சிக்கு எதிராக தமிழகத்தில் நிகழ்ந்த தொடக்ககால கிளர்ச்சிகள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2890,
      "question": "வேலுநாச்சியார் கோபால நாயக்கர் மற்றும் ஹைதர் அலியின் ராணுவ உதவியோடு -------- கைப்பற்றினார்.",
      "option1": "மதுரையை",
      "option2": "சிவகங்கையை",
      "option3": "தென்காசியை",
      "option4": "திண்டுக்கல்லை",
      "correctoption": "B",
      "answer": "சிவகங்கையை",
      "topicId": 47,
      "topic": "ஆங்கிலேய ஆட்சிக்கு எதிராக தமிழகத்தில் நிகழ்ந்த தொடக்ககால கிளர்ச்சிகள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2891,
      "question": "வேலுநாச்சியாரின் நம்பிக்கைக்குரிய தோழியாக திகழ்ந்தவர் யார்?",
      "option1": "உடையாள்",
      "option2": "குயிலி",
      "option3": "பூங்குழலி ",
      "option4": "மைனா",
      "correctoption": "B",
      "answer": "குயிலி",
      "topicId": 47,
      "topic": "ஆங்கிலேய ஆட்சிக்கு எதிராக தமிழகத்தில் நிகழ்ந்த தொடக்ககால கிளர்ச்சிகள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2892,
      "question": "வேலுநாச்சியாரின் தோழி குயிலி எந்த ஆண்டு தற்கொலைத் தாக்குதல் மூலம் ஆங்கிலேயரின் ஆயுதக் கிடங்கையும் ராணுவத் தளவாடங்களையும் அழித்தார்?",
      "option1": "1780ஆம் ஆண்டு",
      "option2": "1782ஆம் ஆண்டு",
      "option3": "1784ஆம் ஆண்டு",
      "option4": "1786ஆம் ஆண்டு",
      "correctoption": "A",
      "answer": "1780ஆம் ஆண்டு",
      "topicId": 47,
      "topic": "ஆங்கிலேய ஆட்சிக்கு எதிராக தமிழகத்தில் நிகழ்ந்த தொடக்ககால கிளர்ச்சிகள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2893,
      "question": "வீரபாண்டிய கட்டபொம்மன் எந்த பாளையத்தின் பாளையக்காரராக பொறுப்பேற்றார்?",
      "option1": "பாஞ்சாலங்குறிச்சி",
      "option2": "எட்டயபுரம் ",
      "option3": "நடுவக்குறிச்சி",
      "option4": "சிங்கம்பட்டி ",
      "correctoption": "A",
      "answer": "பாஞ்சாலங்குறிச்சி",
      "topicId": 47,
      "topic": "ஆங்கிலேய ஆட்சிக்கு எதிராக தமிழகத்தில் நிகழ்ந்த தொடக்ககால கிளர்ச்சிகள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2894,
      "question": "கிழக்கிந்திய கம்பெனியுடன் ஆற்காடு நவாப் எந்த ஆண்டு உடன்படிக்கை ஏற்படுத்திக் கொண்டார்?",
      "option1": "1780ஆம் ஆண்டு",
      "option2": "1781ஆம் ஆண்டு",
      "option3": "1782ஆம் ஆண்டு",
      "option4": "1783ஆம் ஆண்டு",
      "correctoption": "B",
      "answer": "1781ஆம் ஆண்டு",
      "topicId": 47,
      "topic": "ஆங்கிலேய ஆட்சிக்கு எதிராக தமிழகத்தில் நிகழ்ந்த தொடக்ககால கிளர்ச்சிகள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2895,
      "question": "1781ஆம் ஆண்டு கிழக்கிந்திய கம்பெனி மற்றும் ஆற்காடு நவாப் இடையேயான உடன்படிக்கையின்படி கர்நாடகப் பகுதியில் செய்யும் வரிவசூலில் ----------- ஆற்காடு நவாப்பிற்கும் அவர் குடும்ப பராமரிப்பிற்கும் தர வேண்டும் என ஒதுக்கப்பட்டது",
      "option1": "ஐந்தில் ஒரு பங்கு ",
      "option2": "ஆறில் ஒரு பங்கு ",
      "option3": "நான்கில் ஒரு பங்கு ",
      "option4": "பத்தில் ஒரு பங்கு ",
      "correctoption": "B",
      "answer": "ஆறில் ஒரு பங்கு ",
      "topicId": 47,
      "topic": "ஆங்கிலேய ஆட்சிக்கு எதிராக தமிழகத்தில் நிகழ்ந்த தொடக்ககால கிளர்ச்சிகள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2896,
      "question": "வீரபாண்டிய கட்டபொம்மன் 1798ஆம் ஆண்டு வரை கிழக்கிந்திய கம்பெனிக்கு செலுத்த வேண்டிய வரிநிறுத்தம் எவ்வளவு?",
      "option1": "3570 பகோடாக்கள்",
      "option2": "3460 பகோடாக்கள்",
      "option3": "3310 பகோடாக்கள்",
      "option4": "3250 பகோடாக்கள்",
      "correctoption": "C",
      "answer": "3310 பகோடாக்கள்",
      "topicId": 47,
      "topic": "ஆங்கிலேய ஆட்சிக்கு எதிராக தமிழகத்தில் நிகழ்ந்த தொடக்ககால கிளர்ச்சிகள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2897,
      "question": "வீரபாண்டிய கட்டபொம்மனை இராமநாதபுரத்தில் வந்து சந்திக்க ஆணை பிறப்பித்தவர் யார்?",
      "option1": "ஜாக்சன் ",
      "option2": "வில்லியம் பிரவுன் ",
      "option3": "வில்லியம் ஓரம்",
      "option4": "ஜான் காஸா மேஜர்",
      "correctoption": "A",
      "answer": "ஜாக்சன் ",
      "topicId": 47,
      "topic": "ஆங்கிலேய ஆட்சிக்கு எதிராக தமிழகத்தில் நிகழ்ந்த தொடக்ககால கிளர்ச்சிகள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2898,
      "question": "வீரபாண்டிய கட்டபொம்மன் ஜாக்சன் பிரபுவை எப்போது ராமநாதபுரத்தில் சந்தித்தார்?",
      "option1": "1798ஆம் ஆண்டு செப்டம்பர் 15",
      "option2": "1798ஆம் ஆண்டு செப்டம்பர் 18",
      "option3": "1798ஆம் ஆண்டு செப்டம்பர் 12",
      "option4": "1798ஆம் ஆண்டு செப்டம்பர் 19",
      "correctoption": "D",
      "answer": "1798ஆம் ஆண்டு செப்டம்பர் 19",
      "topicId": 47,
      "topic": "ஆங்கிலேய ஆட்சிக்கு எதிராக தமிழகத்தில் நிகழ்ந்த தொடக்ககால கிளர்ச்சிகள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2899,
      "question": "கீழ்காணும் கூற்றுகளில் எது சரியானது\nகூற்று 1 : ராமநாதபுரத்தில் நிகழ்ந்த சந்திப்பின் போது ஆங்கிலேயரின் கைது செய்யும் முயற்சியில் இருந்து வீரபாண்டிய கட்டபொம்மனும், அவரது அமைச்சரான ஊமைத்துரையும் தப்பித்தனர்\nகூற்று 2: வீரபாண்டிய கட்டபொம்மன் ஊமைத்துரையின் உதவியோடு ராமநாதபுரம் கோட்டையில் இருந்து தப்பித்தார்\nகூற்று 3 : வீரபாண்டிய கட்டபொம்மனின் அமைச்சரான சிவசுப்பிரமணியர் கைது செய்யப்பட்டு சிறையில் அடைக்கப்பட்டார்",
      "option1": "கூற்று 1,2 மட்டும் சரி ",
      "option2": "கூற்று 2,3 மட்டும் சரி ",
      "option3": "கூற்று 1,3 மட்டும் சரி ",
      "option4": "எல்லாமே சரி ",
      "correctoption": "B",
      "answer": "கூற்று 2,3 மட்டும் சரி ",
      "topicId": 47,
      "topic": "ஆங்கிலேய ஆட்சிக்கு எதிராக தமிழகத்தில் நிகழ்ந்த தொடக்ககால கிளர்ச்சிகள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2900,
      "question": "வீரபாண்டிய கட்டபொம்மன் ஜாக்ஸன் குறித்த குற்றச்சாட்டுகளை மதராஸ் ஆட்சி குழுவிற்கு தெறியப்படுத்தினார். இக்குழுவில் இடம் பெறாதவர் யார்?\n1. வில்லியம் பிரவுன்\n2. வில்லியம் ஓரம்\n3. வில்லியம் ஹென்றி\n4. ஜான் காஸாமேஜர்",
      "option1": "1 மட்டும் இல்லை",
      "option2": "2 மட்டும் இல்லை",
      "option3": "3 மட்டும் இல்லை",
      "option4": "எதுவுமே இல்லை",
      "correctoption": "C",
      "answer": "3 மட்டும் இல்லை",
      "topicId": 47
    },
    {
      "questionId": 2901,
      "question": "வீரபாண்டிய கட்டபொம்மனை அவமானப்படுத்திய வழக்கில் கலெக்டர் ஜாக்சன் அவர்களை பணியிடை நீக்கம் செய்த ஆளுநர் யார்? ",
      "option1": "வில்லியம் பிரவுன் ",
      "option2": "எட்வர்ட் கிளைவ் ",
      "option3": "வில்லியம் ஹென்றி ",
      "option4": "இவர்கள் யாரும் அல்ல ",
      "correctoption": "B",
      "answer": "எட்வர்ட் கிளைவ் ",
      "topicId": 47,
      "topic": "ஆங்கிலேய ஆட்சிக்கு எதிராக தமிழகத்தில் நிகழ்ந்த தொடக்ககால கிளர்ச்சிகள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2902,
      "question": "ஆட்சியர் ஜாக்சன் இடைநீக்கம் செய்யப்பட்ட பிறகு அவருக்கு பதிலாக நியமிக்கப்பட்டவர் யார்?",
      "option1": "எஸ்.ஆர்.லூஸிங்டன்",
      "option2": "வில்லியம் பியுளே",
      "option3": "ஜார்ஜ் வாஷிங்டன் ",
      "option4": "பால் காலிங்வுட்",
      "correctoption": "A",
      "answer": "எஸ்.ஆர்.லூஸிங்டன்",
      "topicId": 47,
      "topic": "ஆங்கிலேய ஆட்சிக்கு எதிராக தமிழகத்தில் நிகழ்ந்த தொடக்ககால கிளர்ச்சிகள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2903,
      "question": "சிவகங்கையின் மருதுபாண்டியர் ஏற்படுத்திய தென்னிந்திய கூட்டமைப்பிற்கு ஆதரவு அளித்தவர்கள் யார்\n1.திண்டுக்கல்லில் கோபால நாயக்கர்\n2.ஆனைமலையின் யதுல் நாயக்கர்\n3.சிவகிரி பாளைய நாயக்கர் ",
      "option1": "1,2 மட்டும் ",
      "option2": "1,3 மட்டும் ",
      "option3": "2,3 மட்டும் ",
      "option4": "இவர்கள் அனைவரும் ",
      "correctoption": "A",
      "answer": "1,2 மட்டும் ",
      "topicId": 47,
      "topic": "ஆங்கிலேய ஆட்சிக்கு எதிராக தமிழகத்தில் நிகழ்ந்த தொடக்ககால கிளர்ச்சிகள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2904,
      "question": "எந்த பாளையத்தை நோக்கி வீரபாண்டிய கட்டபொம்மனின் படை நகர்வை தங்களுக்கு விடப்பட்ட சவாலாக கம்பெனியார் கருதினார்?",
      "option1": "சிவகிரி பாளையம் ",
      "option2": "சிவகங்கை பாளையம் ",
      "option3": "பாஞ்சாலங்குறிச்சி பாளையம்",
      "option4": "ஆனைமலை பாளையம் ",
      "correctoption": "A",
      "answer": "சிவகிரி பாளையம் ",
      "topicId": 47,
      "topic": "ஆங்கிலேய ஆட்சிக்கு எதிராக தமிழகத்தில் நிகழ்ந்த தொடக்ககால கிளர்ச்சிகள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2905,
      "question": "திருச்சிராப்பள்ளி அறிக்கை யாருடைய தலைமையின் கீழ் தயாரிக்கப்பட்டது?",
      "option1": "வீரபாண்டிய கட்டபொம்மன் ",
      "option2": "ஊமைத்துரை ",
      "option3": "மருது பாண்டியர் ",
      "option4": "வேலுநாச்சியார் ",
      "correctoption": "C",
      "answer": "மருது பாண்டியர் ",
      "topicId": 47,
      "topic": "ஆங்கிலேய ஆட்சிக்கு எதிராக தமிழகத்தில் நிகழ்ந்த தொடக்ககால கிளர்ச்சிகள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2906,
      "question": "சிவகிரி பாளையத்திற்கு ஆதரவாக திருச்சிராப்பள்ளி, தஞ்சாவூர் மற்றும் மதுரை ஆகிய பகுதிகளில் நிறுத்தி வைக்கப்பட்டிருந்த படைகளை திருநெல்வேலி நோக்கி செல்ல உத்தரவிட்டவர் யார்?",
      "option1": "வெல்லெஸ்லி பிரபு ",
      "option2": "இர்வின் பிரபு ",
      "option3": "டப்ரின் பிரபு",
      "option4": "கில்லஸ்பி பிரபு",
      "correctoption": "A",
      "answer": "வெல்லெஸ்லி பிரபு ",
      "topicId": 47,
      "topic": "ஆங்கிலேய ஆட்சிக்கு எதிராக தமிழகத்தில் நிகழ்ந்த தொடக்ககால கிளர்ச்சிகள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2907,
      "question": "வீரபாண்டிய கட்டபொம்மனை சரணடைய கூறிய நிபந்தனை எப்போது வழங்கப்பட்டது?",
      "option1": "1999ஆம் ஆண்டு ஆகஸ்ட் 1ஆம் நாள்",
      "option2": "1999ஆம் ஆண்டு செப்டம்பர் 1ஆம் நாள்",
      "option3": "1999ஆம் ஆண்டு அக்டோபர் 1ஆம் நாள்",
      "option4": "1999ஆம் ஆண்டு நவம்பர் 1ஆம் நாள்",
      "correctoption": "B",
      "answer": "1999ஆம் ஆண்டு செப்டம்பர் 1ஆம் நாள்",
      "topicId": 47,
      "topic": "ஆங்கிலேய ஆட்சிக்கு எதிராக தமிழகத்தில் நிகழ்ந்த தொடக்ககால கிளர்ச்சிகள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2908,
      "question": "பாண்டிய கட்டபொம்மனிடம் மேஜர் பானர்மேன் யாரை தூதராக அனுப்பினார்?",
      "option1": "சுப்ரமணியனார்",
      "option2": "இராமலிங்கர்",
      "option3": "ஊமைத்துரை ",
      "option4": "இவர்கள் யாரும் அல்ல ",
      "correctoption": "B",
      "answer": "இராமலிங்கர்",
      "topicId": 47,
      "topic": "ஆங்கிலேய ஆட்சிக்கு எதிராக தமிழகத்தில் நிகழ்ந்த தொடக்ககால கிளர்ச்சிகள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2909,
      "question": "எங்கு நடைபெற்ற மோதலில் மேஜர் பானர்மேனால் சிவசுப்ரமணியனார் கைது செய்யப்பட்டார்?",
      "option1": "சிவகிரி ",
      "option2": "பாஞ்சாலங்குறிச்சி ",
      "option3": "கள்ளர்பட்டி",
      "option4": "சிவகங்கை ",
      "correctoption": "C",
      "answer": "கள்ளர்பட்டி",
      "topicId": 47,
      "topic": "ஆங்கிலேய ஆட்சிக்கு எதிராக தமிழகத்தில் நிகழ்ந்த தொடக்ககால கிளர்ச்சிகள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2910,
      "question": "வீரபாண்டிய கட்டபொம்மனின் அமைச்சரான சிவசுப்பிரமணியர் எந்த இடத்தில் தூக்கிலிடப்பட்டார்?",
      "option1": "நாகலாபுரம் ",
      "option2": "புதுக்கோட்டை ",
      "option3": "திருப்பத்தூர் ",
      "option4": "எட்டயபுரம் ",
      "correctoption": "A",
      "answer": "நாகலாபுரம் ",
      "topicId": 47,
      "topic": "ஆங்கிலேய ஆட்சிக்கு எதிராக தமிழகத்தில் நிகழ்ந்த தொடக்ககால கிளர்ச்சிகள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2911,
      "question": "வீரபாண்டிய கட்டபொம்மன் எந்த இடத்தில் தூக்கிலிடப்பட்டார்?",
      "option1": "கயத்தாறு",
      "option2": "திருப்பத்தூர்",
      "option3": "ஊத்துமலை ",
      "option4": "பாஞ்சாலங்குறிச்சி ",
      "correctoption": "A",
      "answer": "கயத்தாறு",
      "topicId": 47,
      "topic": "ஆங்கிலேய ஆட்சிக்கு எதிராக தமிழகத்தில் நிகழ்ந்த தொடக்ககால கிளர்ச்சிகள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2912,
      "question": "பெரிய மருது மற்றும் சின்ன மருது ஆகியோர் யாருடைய படைத்தளபதிகளாக இருந்தனர்?",
      "option1": "கோபால நாயக்கர் ",
      "option2": "ராமநாத சேதுபதி ",
      "option3": "விஜயரங்க சேதுபதி ",
      "option4": "முத்துவடுகநாதர்",
      "correctoption": "D",
      "answer": "முத்துவடுகநாதர்",
      "topicId": 47,
      "topic": "ஆங்கிலேய ஆட்சிக்கு எதிராக தமிழகத்தில் நிகழ்ந்த தொடக்ககால கிளர்ச்சிகள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2913,
      "question": "இரண்டாவது பாளையக்காரர் போர் என்று அழைக்கப்பட்ட போரில் பங்கு பெற்றவர்கள் யார்\n1.மருது பாண்டியர்.      2.கோபால நாயக்கர்.     3.மலபாரின் கேரளவர்மா.      4.மைசூரின் கிருஷ்ணப்பா மற்றும் தூண்டாஜி",
      "option1": "1,2,3 மட்டும் ",
      "option2": "1,3,4 மட்டும் ",
      "option3": "2,3,4 மட்டும் ",
      "option4": "இவர்கள் அனைவரும்",
      "correctoption": "D",
      "answer": "இவர்கள் அனைவரும்",
      "topicId": 47,
      "topic": "ஆங்கிலேய ஆட்சிக்கு எதிராக தமிழகத்தில் நிகழ்ந்த தொடக்ககால கிளர்ச்சிகள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2914,
      "question": "கீழ்காணும் கூற்றுகளில் சரியானது எது\nகூற்று 1 : 1800ஆம் ஆண்டு இரண்டாம் பாளையக்காரர் போர் வெடித்தது\nகூற்று 2 : கோயம்புத்தூர் சத்தியமங்கலம் மற்றும் தாராபுரம் ஆகிய பகுதிகளில் பாளையக்காரர்கள் பிடிக்கப்பட்டு தூக்கிலிடப்பட்டார்கள்\nகூற்று 3 : கோயம்புத்தூரில் 1801ஆம் ஆண்டு ஜூன் மாதம் ஏற்பட்ட எழுச்சி அதிவேகமாக ராமநாதபுரம் மற்றும் மதுரைக்கும் பரவியது",
      "option1": "கூற்று 1, 2 மட்டும் சரி",
      "option2": "கூற்று 2, 3 மட்டும் சரி ",
      "option3": "கூற்று 1, 3 மட்டும் சரி ",
      "option4": "எல்லா கூற்றுகளும் சரி",
      "correctoption": "A",
      "answer": "கூற்று 1, 2 மட்டும் சரி",
      "topicId": 47,
      "topic": "ஆங்கிலேய ஆட்சிக்கு எதிராக தமிழகத்தில் நிகழ்ந்த தொடக்ககால கிளர்ச்சிகள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2915,
      "question": "பாஞ்சாலங்குறிச்சி கோட்டையை யாருடைய தலைமையின் கீழ் பிரிட்டிஷ் படைகள் முற்றுகையிட்டனர்?",
      "option1": "காலின் மெக்காலே",
      "option2": "காலிங்வுட் ",
      "option3": "வில்லியம் ஹென்றி",
      "option4": "மேஜர் ஜோசப் ",
      "correctoption": "A",
      "answer": "காலின் மெக்காலே",
      "topicId": 47,
      "topic": "ஆங்கிலேய ஆட்சிக்கு எதிராக தமிழகத்தில் நிகழ்ந்த தொடக்ககால கிளர்ச்சிகள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2916,
      "question": "ஊமைத்துரைக்கும் செவத்தையாவிற்கும் அடைக்கலம் அளித்தவர் யார்?",
      "option1": "வேலுநாச்சியார் ",
      "option2": "கோபால நாயக்கர் ",
      "option3": "கட்டபொம்மன் ",
      "option4": "மருது சகோதரர்",
      "correctoption": "D",
      "answer": "மருது சகோதரர்",
      "topicId": 47,
      "topic": "ஆங்கிலேய ஆட்சிக்கு எதிராக தமிழகத்தில் நிகழ்ந்த தொடக்ககால கிளர்ச்சிகள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2917,
      "question": "கட்டபொம்மனின் சகோதரர்களை மருது பாண்டியர்கள் ஒப்படைக்க மறுத்ததால் அவர்களை நோக்கி படை நடத்திச் சென்ற ஆங்கிலேயர்கள் யார்\n1.கர்னல் அக்னியூ.   2.கர்னல் இன்னஸ்.    3.மேஜர் பானர்மேன்",
      "option1": "1,2 மட்டும் ",
      "option2": "1,3 மட்டும் ",
      "option3": "2,3 மட்டும் ",
      "option4": "இவர்கள் அனைவரும் ",
      "correctoption": "A",
      "answer": "1,2 மட்டும் ",
      "topicId": 47,
      "topic": "ஆங்கிலேய ஆட்சிக்கு எதிராக தமிழகத்தில் நிகழ்ந்த தொடக்ககால கிளர்ச்சிகள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2918,
      "question": "திருச்சிராப்பள்ளி பேரறிக்கை எந்த ஆண்டு வெளியிடப்பட்டது?",
      "option1": "1801 ஜூன்",
      "option2": "1801 ஆகஸ்ட்",
      "option3": "1801 செப்டம்பர்",
      "option4": "1801 நவம்பர்",
      "correctoption": "A",
      "answer": "1801 ஜூன்",
      "topicId": 47
    },
    {
      "questionId": 2919,
      "question": "திருச்சிராப்பள்ளி பேர் அறிக்கை என்று அழைக்கப்பட்ட 1801ஆம் ஆண்டு பீர் அறிக்கை எங்கு ஒட்டப்பட்டது\nI. திருச்சியில் உள்ள நவாப்பின் கோட்டை முன் சுவரில்\nII. ஸ்ரீரங்கம் கோவிலின் சுற்றுச்சுவரில்\nIII. பாஞ்சாலங்குறிச்சி கோட்டை சுவரில்",
      "option1": "I, II மட்டும் சரி",
      "option2": "I, III மட்டும் சரி",
      "option3": "II, III மட்டும் சரி",
      "option4": "எல்லாமே சரி ",
      "correctoption": "A",
      "answer": "I, II மட்டும் சரி",
      "topicId": 47,
      "topic": "ஆங்கிலேய ஆட்சிக்கு எதிராக தமிழகத்தில் நிகழ்ந்த தொடக்ககால கிளர்ச்சிகள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2920,
      "question": "திருச்சிராப்பள்ளி பேரறிக்கையின் போது ஆங்கிலேயர்களுக்கு ஆதரவளித்த அரசர்கள் யார்?",
      "option1": "புதுக்கோட்டை அரசர்",
      "option2": "எட்டையபுரம் அரசர்",
      "option3": "தஞ்சாவூர் அரசர்",
      "option4": "இவர்கள் அனைவரும் ",
      "correctoption": "D",
      "answer": "இவர்கள் அனைவரும் ",
      "topicId": 47,
      "topic": "ஆங்கிலேய ஆட்சிக்கு எதிராக தமிழகத்தில் நிகழ்ந்த தொடக்ககால கிளர்ச்சிகள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2921,
      "question": "மருது சகோதரர்கள் தூக்கிலிடப்பட்ட நாள்?",
      "option1": "அக்டோபர் 24, 1801ஆம் ஆண்டு",
      "option2": "அக்டோபர் 16, 1801ஆம் ஆண்டு",
      "option3": "அக்டோபர் 22, 1801ஆம் ஆண்டு",
      "option4": "அக்டோபர் 19, 1801ஆம் ஆண்டு",
      "correctoption": "A",
      "answer": "அக்டோபர் 24, 1801ஆம் ஆண்டு",
      "topicId": 47,
      "topic": "ஆங்கிலேய ஆட்சிக்கு எதிராக தமிழகத்தில் நிகழ்ந்த தொடக்ககால கிளர்ச்சிகள் ",
      "standard": "10th",
      "explanation": "மருது சகோதரர்கள் திருப்பத்தூர் கோட்டையில் 24-10-1801 அன்று தூக்கில் போடப்பட்டு வீர மரணம் அடைந்தனர்."
    },
    {
      "questionId": 2922,
      "question": "ஊமைத்துரையும், செவத்தையாவும் கொள்ளப்பட்ட நாள்?",
      "option1": "நவம்பர் 6, 1801",
      "option2": "நவம்பர் 16, 1801",
      "option3": "நவம்பர் 26, 1801",
      "option4": "நவம்பர் 30, 1801",
      "correctoption": "B",
      "answer": "நவம்பர் 16, 1801",
      "topicId": 47,
      "topic": "ஆங்கிலேய ஆட்சிக்கு எதிராக தமிழகத்தில் நிகழ்ந்த தொடக்ககால கிளர்ச்சிகள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2923,
      "question": "கீழ்காணும் கூற்றுகளில் எது சரியானது\nகூற்று 1 : ஆங்கிலேயர்கள் மே மாதம் 1801ஆம் ஆண்டு தஞ்சாவூரிலும் திருச்சியிலும் இருந்த கலகக்காரர்களை தாக்கினார்கள்\nகூற்று 2 : கலகக்காரர்கள் காளையார்கோவிலில் தஞ்சம் புகுந்தனர்\nகூற்று 3 : 1802ஆம் ஆண்டு சிவகங்கை ஆங்கிலேயர்களால் கைப்பற்றப்பட்டது",
      "option1": "கூற்று 1, 2 மட்டும் சரி ",
      "option2": "கூற்று 2, 3 மட்டும் சரி ",
      "option3": "கூற்று 1, 3 மட்டும் சரி ",
      "option4": "எல்லா கூற்றுகளும் சரி ",
      "correctoption": "A",
      "answer": "கூற்று 1, 2 மட்டும் சரி ",
      "topicId": 47,
      "topic": "ஆங்கிலேய ஆட்சிக்கு எதிராக தமிழகத்தில் நிகழ்ந்த தொடக்ககால கிளர்ச்சிகள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2924,
      "question": "கர்நாடக உடன்படிக்கை எப்போது ஏற்படுத்தப்பட்டது?",
      "option1": "ஜூலை 31, 1801",
      "option2": "ஜூன் 25, 1801",
      "option3": "அக்டோபர் 15, 1801",
      "option4": "டிசம்பர் 25, 1801",
      "correctoption": "A",
      "answer": "ஜூலை 31, 1801",
      "topicId": 47,
      "topic": "ஆங்கிலேய ஆட்சிக்கு எதிராக தமிழகத்தில் நிகழ்ந்த தொடக்ககால கிளர்ச்சிகள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2925,
      "question": "1801ஆம் ஆண்டு நிகழ்ந்த இரண்டாம் பாளையக்காரர்கள் போரின் இறுதியில் கலகக்காரர்கள் எந்த நாட்டிற்கு நாடு கடத்தப்பட்டனர்?",
      "option1": "மியான்மார் ",
      "option2": "இந்தோனேஷியா ",
      "option3": "பினாங்",
      "option4": "பர்மா",
      "correctoption": "C",
      "answer": "பினாங்",
      "topicId": 47,
      "topic": "ஆங்கிலேய ஆட்சிக்கு எதிராக தமிழகத்தில் நிகழ்ந்த தொடக்ககால கிளர்ச்சிகள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2926,
      "question": "தீரன் சின்னமலை பிறந்த ஆண்டு எது?",
      "option1": 1755,
      "option2": 1756,
      "option3": 1757,
      "option4": 1758,
      "correctoption": "B",
      "answer": 1756,
      "topicId": 47,
      "topic": "ஆங்கிலேய ஆட்சிக்கு எதிராக தமிழகத்தில் நிகழ்ந்த தொடக்ககால கிளர்ச்சிகள் ",
      "standard": "10th",
      "explanation": "இவர் இன்றைய திருப்பூர் மாவட்டம், காங்கயம் வட்டம், சென்னிமலை அருகிலுள்ள செ. மேலப்பாளையம் என்னும் சிற்றூரில் ஏப்ரல் 17, 1756 அன்று பிறந்தார்."
    },
    {
      "questionId": 2927,
      "question": "தீரன் சின்னமலை திப்பு சுல்தானின் திவானாக இருந்த ------------  என்பவரிடம் இருந்து வழிமறித்து வரிப்பணத்தை பறித்துக்கொண்டார்",
      "option1": "திவான் முகமது அலி ",
      "option2": "திவான் அகமது ஷா ",
      "option3": "திவான் ஷா ஆலம் ",
      "option4": "இவர்கள் யாருமல்லை",
      "correctoption": "A",
      "answer": "திவான் முகமது அலி ",
      "topicId": 47,
      "topic": "ஆங்கிலேய ஆட்சிக்கு எதிராக தமிழகத்தில் நிகழ்ந்த தொடக்ககால கிளர்ச்சிகள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2928,
      "question": "திவானின் படைகளும், தீரன் சின்னமலையின் படையும் எந்த இடத்தில் மோதிக் கொண்டனர்?",
      "option1": "காவிரி ஆற்றங்கரையில் ",
      "option2": "நொய்யல் ஆற்றங்கரையில் ",
      "option3": "பாலாறு ஆற்றங்கரையில் ",
      "option4": "அமராவதி ஆற்றங்கரையில் ",
      "correctoption": "B",
      "answer": "நொய்யல் ஆற்றங்கரையில் ",
      "topicId": 47,
      "topic": "ஆங்கிலேய ஆட்சிக்கு எதிராக தமிழகத்தில் நிகழ்ந்த தொடக்ககால கிளர்ச்சிகள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2929,
      "question": "தீரன் சின்னமலைக்கு பயிற்சி அளித்தவர்கள் யார்?",
      "option1": "பிரெஞ்சுக்காரர்கள் ",
      "option2": "டச்சுக்காரர்கள் ",
      "option3": "போர்த்துகீசியர்கள் ",
      "option4": "சீனர்கள் ",
      "correctoption": "A",
      "answer": "பிரெஞ்சுக்காரர்கள் ",
      "topicId": 47,
      "topic": "ஆங்கிலேய ஆட்சிக்கு எதிராக தமிழகத்தில் நிகழ்ந்த தொடக்ககால கிளர்ச்சிகள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2930,
      "question": "திப்புவின் இறப்பிற்குப் பிறகு தீரன் சின்னமலை எழுப்பிய கோட்டை எவ்வாறு அழைக்கப்படுகிறது?",
      "option1": "ஓடாநிலை",
      "option2": "கொங்கு கோட்டை ",
      "option3": "சின்னமலை கோட்டை ",
      "option4": "இது எதுவும் இல்லை ",
      "correctoption": "A",
      "answer": "ஓடாநிலை",
      "topicId": 47,
      "topic": "ஆங்கிலேய ஆட்சிக்கு எதிராக தமிழகத்தில் நிகழ்ந்த தொடக்ககால கிளர்ச்சிகள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2931,
      "question": "தீரன் சின்னமலை எந்த கோட்டையில் தூக்கிலிடப்பட்டார்?",
      "option1": "சங்ககிரி கோட்டை ",
      "option2": "வேலூர் கோட்டை ",
      "option3": "ஓடாநிலை கோட்டை ",
      "option4": "திருச்சி கோட்டை ",
      "correctoption": "A",
      "answer": "சங்ககிரி கோட்டை ",
      "topicId": 47,
      "topic": "ஆங்கிலேய ஆட்சிக்கு எதிராக தமிழகத்தில் நிகழ்ந்த தொடக்ககால கிளர்ச்சிகள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2932,
      "question": "தீரன் சின்னமலை தூக்கிலிடப்பட்ட நாள்?",
      "option1": "ஜூலை 31, 1805",
      "option2": "ஜூன் 24, 1805",
      "option3": "ஆகஸ்ட் 20, 1805",
      "option4": "டிசம்பர் 30, 1805",
      "correctoption": "A",
      "answer": "ஜூலை 31, 1805",
      "topicId": 47,
      "topic": "ஆங்கிலேய ஆட்சிக்கு எதிராக தமிழகத்தில் நிகழ்ந்த தொடக்ககால கிளர்ச்சிகள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2933,
      "question": "கிழக்கிந்திய கம்பெனி ---------- இப்போது ஏற்பட்ட போரின் முடிவில் சேலம் மற்றும் திண்டுக்கல் வருவாய் மாவட்டங்களை பெற்றுக்கொண்டது",
      "option1": "1790ஆம் ஆண்டு",
      "option2": "1792ஆம் ஆண்டு",
      "option3": "1794ஆம் ஆண்டு",
      "option4": "1796ஆம் ஆண்டு",
      "correctoption": "B",
      "answer": "1792ஆம் ஆண்டு",
      "topicId": 47,
      "topic": "ஆங்கிலேய ஆட்சிக்கு எதிராக தமிழகத்தில் நிகழ்ந்த தொடக்ககால கிளர்ச்சிகள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2934,
      "question": "ஆங்கிலேய மைசூர் போர் நிகழ்ந்த ஆண்டு எது?",
      "option1": "1793ஆம் ஆண்டு",
      "option2": "1796ஆம் ஆண்டு",
      "option3": "1799ஆம் ஆண்டு",
      "option4": "எல்லாமே தவறு ",
      "correctoption": "C",
      "answer": "1799ஆம் ஆண்டு",
      "topicId": 47,
      "topic": "ஆங்கிலேய ஆட்சிக்கு எதிராக தமிழகத்தில் நிகழ்ந்த தொடக்ககால கிளர்ச்சிகள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2935,
      "question": "1801ஆம் ஆண்டு ஒப்பந்தத்தின்படி ஆற்காடு நவாப் கீழ்காணும் எந்த மாவட்டங்களை நிர்வகிக்கும் அதிகாரத்தை ஆங்கிலேயருக்கு ஒப்படைத்தார்\n1.வட மற்றும் தென் ஆற்காடு     2.திருச்சிராப்பள்ளி.   3.மதுரை.   4.திருநெல்வேலி.     5.ராமநாதபுரம்",
      "option1": "1,2,3,5 மட்டும் ",
      "option2": "1,2,3,4 மட்டும் ",
      "option3": "2,3,4,5 மட்டும் ",
      "option4": "1,3,4,5 மட்டும் ",
      "correctoption": "B",
      "answer": "1,2,3,4 மட்டும் ",
      "topicId": 47,
      "topic": "ஆங்கிலேய ஆட்சிக்கு எதிராக தமிழகத்தில் நிகழ்ந்த தொடக்ககால கிளர்ச்சிகள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2936,
      "question": "வேலூர் புரட்சி நடைபெற்ற ஆண்டு எது?",
      "option1": "1805ஆம் ஆண்டு",
      "option2": "1806ஆம் ஆண்டு",
      "option3": "1807ஆம் ஆண்டு",
      "option4": "1808ஆம் ஆண்டு",
      "correctoption": "B",
      "answer": "1806ஆம் ஆண்டு",
      "topicId": 47,
      "topic": "ஆங்கிலேய ஆட்சிக்கு எதிராக தமிழகத்தில் நிகழ்ந்த தொடக்ககால கிளர்ச்சிகள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2937,
      "question": "வேலூர் புரட்சி ஏற்படுவதற்கான இயக்க சக்தியாக தலைமை தளபதி ----------- வெளியிட்ட புதிய ராணுவ விதிமுறை அமைந்தது.",
      "option1": "மேஜர் கில்லெஸ்பி ",
      "option2": "மேஜர் காலிவுட் ",
      "option3": "சர் ஜான் கிரடாக்",
      "option4": "சர் ஜான் ஹென்றி",
      "correctoption": "C",
      "answer": "சர் ஜான் கிரடாக்",
      "topicId": 47,
      "topic": "ஆங்கிலேய ஆட்சிக்கு எதிராக தமிழகத்தில் நிகழ்ந்த தொடக்ககால கிளர்ச்சிகள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2938,
      "question": "வேலூர் புரட்சி வெடித்த நாள் எது?",
      "option1": "ஜூன் 10",
      "option2": "ஜூலை 10",
      "option3": "ஜூன் 11",
      "option4": "ஜூலை 11",
      "correctoption": "B",
      "answer": "ஜூலை 10",
      "topicId": 47,
      "topic": "ஆங்கிலேய ஆட்சிக்கு எதிராக தமிழகத்தில் நிகழ்ந்த தொடக்ககால கிளர்ச்சிகள் ",
      "standard": "10th",
      "explanation": "வேலூர் சிப்பாய் புரட்சி அல்லது வேலூர் சிப்பாய் எழுச்சி ஜூலை 10, 1806 இல் தமிழ்நாட்டில் வேலூர்க் கோட்டையில் நிகழ்ந்த சிப்பாய் எழுச்சியைக் குறிக்கும் நிகழ்வாகும்."
    },
    {
      "questionId": 2939,
      "question": "வேலூர் புரட்சியின் முதல் பலியாகக் கருதப்படுபவர்?",
      "option1": "மேஜர் கில்லெஸ்பி ",
      "option2": "மேஜர் கூட்ஸ்",
      "option3": "கர்னல் பேன்கோர்ட்",
      "option4": "கர்னல் மீகாரஸ்",
      "correctoption": "C",
      "answer": "கர்னல் பேன்கோர்ட்",
      "topicId": 47,
      "topic": "ஆங்கிலேய ஆட்சிக்கு எதிராக தமிழகத்தில் நிகழ்ந்த தொடக்ககால கிளர்ச்சிகள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2940,
      "question": "வேலூர் புரட்சியின் போது கொல்லப்பட்ட பிரிட்டிஷ் மன்னரின் படைப்பிரிவை சேர்ந்தவர்களில் சரியானவர் யார்\nI. லெப்டினன்ட் எல்லி \nII. லெப்டினன்ட் பாப்ஹாம் \nIII. லெப்டினன்ட் பியூலி",
      "option1": "I, II மட்டும் சரி",
      "option2": "II, III மட்டும் சரி",
      "option3": " I, III மட்டும் சரி",
      "option4": "எல்லாமே சரி ",
      "correctoption": "A",
      "answer": "I, II மட்டும் சரி",
      "topicId": 47,
      "topic": "ஆங்கிலேய ஆட்சிக்கு எதிராக தமிழகத்தில் நிகழ்ந்த தொடக்ககால கிளர்ச்சிகள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2941,
      "question": "வேலூர் புரட்சியை அடக்கியதில் பங்கு பெற்றவர்கள் யார்\n1.கர்னல் ஜில்லஸ்பி.     2.கேப்டன் யங்க்.    3.மேஜர் கூட்ஸ் ",
      "option1": "2,3 மட்டும் சரி ",
      "option2": "1,3 மட்டும் சரி ",
      "option3": "1,2 மட்டும் சரி ",
      "option4": "எல்லாமே சரி ",
      "correctoption": "D",
      "answer": "எல்லாமே சரி ",
      "topicId": 47,
      "topic": "ஆங்கிலேய ஆட்சிக்கு எதிராக தமிழகத்தில் நிகழ்ந்த தொடக்ககால கிளர்ச்சிகள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2942,
      "question": "வேலூர் புரட்சியின் போது புரட்சிக்காரர்கள் யாரை புதிய மன்னராக பிரகடனம் செய்தனர்?",
      "option1": "ஃபதே ஹைதர்",
      "option2": "முகமது ஷா",
      "option3": "ஹைதர் அலி ",
      "option4": "பகதூர் ஷா ",
      "correctoption": "A",
      "answer": "ஃபதே ஹைதர்",
      "topicId": 47,
      "topic": "ஆங்கிலேய ஆட்சிக்கு எதிராக தமிழகத்தில் நிகழ்ந்த தொடக்ககால கிளர்ச்சிகள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2943,
      "question": "வேலூர் புரட்சிக்குப் பின்னர் திப்பு சுல்தானின் மகன் எங்கு அனுப்பப்பட்டார்?",
      "option1": "மும்பை",
      "option2": "கல்கத்தா ",
      "option3": "ஹைதராபாத் ",
      "option4": "அலகாபாத்",
      "correctoption": "B",
      "answer": "கல்கத்தா ",
      "topicId": 47,
      "topic": "ஆங்கிலேய ஆட்சிக்கு எதிராக தமிழகத்தில் நிகழ்ந்த தொடக்ககால கிளர்ச்சிகள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2944,
      "question": "வேலூர் புரட்சிக்குப் பின்னர் பணியிடை நீக்கம் செய்யப்பட்ட ஆங்கிலேய அதிகாரிகள் யார்\nI. தலைமை தளபதி ஜான் கிரடாக் \r\nII. உதவி தளபதி அக்னீயூ \r\nIII. ஆளுனர் வில்லியம் பெண்டிக்",
      "option1": "I, II மட்டும் சரி",
      "option2": "I, III மட்டும் சரி",
      "option3": "II, III மட்டும் சரி",
      "option4": "எல்லாமே சரி ",
      "correctoption": "D",
      "answer": "எல்லாமே சரி ",
      "topicId": 47,
      "topic": "ஆங்கிலேய ஆட்சிக்கு எதிராக தமிழகத்தில் நிகழ்ந்த தொடக்ககால கிளர்ச்சிகள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2945,
      "question": "வேலூர் புரட்சிக்கான ஏற்பாடுகளை செய்தவர்களாக கருதப்படுபவர்களில் கீழ்க்கண்டவருள் தவறானவர் யார்?",
      "option1": "சுபேதார் ஷேக் ஆடம்",
      "option2": "சுபேதார் ஷேக் ஹமீது",
      "option3": "ஜமேதார் ஷேக் ஹீசைன்",
      "option4": "ஜமேதார் அல் ஹாசன்",
      "correctoption": "D",
      "answer": "ஜமேதார் அல் ஹாசன்",
      "topicId": 47,
      "topic": "ஆங்கிலேய ஆட்சிக்கு எதிராக தமிழகத்தில் நிகழ்ந்த தொடக்ககால கிளர்ச்சிகள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2946,
      "question": "பொருத்துக \r\nI. கர்னல் ஹெரான் - a) மருது சகோதரர்கள் \r\nII. களக்காடு போர் - b) தீரன் சின்னமலை \r\nIII. நொய்யல் கரை போர் - c) பூலித்தேவர் \r\nIV. காளையார் கோவில் - d) மாபூஸ்கான் தோல்வி",
      "option1": "I-c, II-d, III-b, IV-a",
      "option2": "I-d, II-b, III-c, IV-a",
      "option3": "I-b, II-a, III-d, IV-c",
      "option4": "I-c, II-a, III-b, IV-d",
      "correctoption": "A",
      "answer": "I-c, II-d, III-b, IV-a",
      "topicId": 47,
      "topic": "ஆங்கிலேய ஆட்சிக்கு எதிராக தமிழகத்தில் நிகழ்ந்த தொடக்ககால கிளர்ச்சிகள் ",
      "standard": "10th"
    },
    {
      "questionId": 2947,
      "question": "பொருத்துக \r\nI. சிவசுப்ரமணியர் - a) கயத்தாறு \r\nII. கட்டப்பொம்மன் - b) திருப்பத்தூர் \r\nIII. ஊமைத்துரை - c) நாகலாபுரம் \r\nIV. மருது சகோதரர்கள் - d) பாஞ்சாலங்குறிச்சி",
      "option1": "I-c, II-a, III-d, IV-b",
      "option2": "I-d, II-a, III-b, IV-c",
      "option3": "I-b, II-a, III-d, IV-c",
      "option4": "I-a, II-c, III-d, IV-b",
      "correctoption": "A",
      "answer": "I-c, II-a, III-d, IV-b",
      "topicId": 47,
      "topic": "ஆங்கிலேய ஆட்சிக்கு எதிராக தமிழகத்தில் நிகழ்ந்த தொடக்ககால கிளர்ச்சிகள் ",
      "standard": "10th"
    }
  ]
}